[
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "江西女生269位次251092有机会上贵校吗",
        "answer": "去年江西物理类录取最低分为241分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-贵州考生",
        "question": "历史类，位次八万九千多报考地址勘查几率有多大",
        "answer": "去年文史类矿产地质勘查最低分330分，工程地质勘查最低分298分。你可以参照一下去年这两个分数的位次进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-辽宁男物化生318能报应用化工专业吗这个专业是不是订单20",
        "question": "专业是不是订单",
        "answer": "不是订单，去年应用化工专业在辽宁省没有招生计划，理工类录取最低分为312分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "按照去年的分数线来看，录取几率较大，但也不是绝对，同时报考的时候要注意有些专业不太适合女生学！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-报考",
        "question": "老师，辽宁物生地考生358，可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "我校所有专业对选科都没有要求，你可以根据去年各专业的录取最低分结合自己的专业兴趣报考，录取最低分可到学院官网招生信息网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "我校去年在河南录取理工类最低分为307分，学校有专升本计划，但是有些专业没有对口的本科院校，具体你可以拨打13470042486电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "辽宁考生319理科推荐报考哪些专业概率大的被录取！",
        "answer": "我校去年理科最低录取分数为321分，但今年招生计划赵去年大幅增加，所以录取最低分大概率会降低。如果对专业没有要求的话，可以报宝石或者物流、关务等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "去年我校在河南录取的文史类最低分为313分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校2023年在安徽录取的文科最低分为306分，仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "广东318理科可以报名贵校吗",
        "answer": "我校去年在广东物理类录取的最低分为390分，供您参考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-辽宁地址",
        "question": "河南文科302次位242461 贵校今年在河南扩招了吗 我这个分数选哪些专业录取希望更大啊老师 非常喜欢贵校",
        "answer": "去年我校在河南录取的文史类最低分为313分，此分数仅供参考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-辽宁理科考生337分能被贵校录取吗",
        "question": "辽宁理科考生337分能被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年辽宁物理类录取最低分321分，并且今年计划增加，录取最低分大概率会下降，所以录取可能性还是有的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-咨询录取",
        "question": "河北 文科364 报建筑工程技术有希望吗？",
        "answer": "去年我院在河北没有建筑工程技术专业的计划，同建筑类专业智能建造技术在河北的录取最低分为343分。河北文科录取最低分为342分。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的工业机器人技术 专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "我院工业机器人专业去年高考没有招生计划，物理类其他专业最低分为312分，但是今年我院招生计划有所增加，各专业录取分数线照去年相比应该会下降。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-报考",
        "question": "问一下373分想报考动漫制作技术录取几率大吗，可以专升本吗，专升本能升哪个学校",
        "answer": "辽宁物理学科可以报一下，该专业毕业生可以升本，本科学校得看当年的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次483260",
        "answer": "河南2023年理科录取分数线307分"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁地质工程职业学院",
        "title": "辽宁地质工程职业学院-录取",
        "question": "你好，请问去年辽宁省理科录取分数线多少 是不是300左右",
        "answer": "2023年我院物理学科分数线317分，我院2024年理科增加了320个计划，录取分数线应该能降低"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语本校外语课，有日语吗？",
        "answer": "铁道交通运营管理（中外合作办学）专业外语课程只安排英语教学，其他语种考生慎报。其他专业不限制考生外语语种，学校外语课程只安排英语教学，其他语种考生慎报。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-填报",
        "question": "老师您好，湖南理科380分能报咱们学校吗？咱们学校的投档比是多少呀，毕业主要是什么铁路局来招聘，谢谢老师",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁铁道职业技术学院",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-报考",
        "question": "您好，请问如果去年被贵院录取后，没去报道去复读了，今年报志愿还可以选择贵院吗，有没有影响",
        "answer": "考生你好，你这种情况没有影响。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-招生",
        "question": "江西物化地399，想报考贵校的铁道工程技术专业，被录取的概率大嘛？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-提问",
        "question": "河南理科370今年有机会被铁路运营管理专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁",
        "question": "请问河南理科368能进吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-河南理科女355报铁道交通运营管理希望大不",
        "question": "河南理科女355报铁道交通运营管理希望大不",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-招生",
        "question": "甘肃省的招吗",
        "answer": "考生你好，甘肃有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵州理科成绩270排名206963录取铁道机车运用与维护概率大吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-重庆理科414",
        "question": "能不能被录取，铁路专业有哪些限制？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-就问转专业容易吗？有什么要求吗",
        "question": "就问转专业容易吗？有什么要求吗",
        "answer": "原专业排名前20%的，可以参加申请转专业考试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-河南理科女355可以报城市轨道交通运营管理，能被录取嘛",
        "question": "河南理科女355可以报城市轨道交通运营管理，能被录取嘛",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-河北",
        "question": "我河北理379可以报考不",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理类369 排名268328 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科409，位次11万多有机会吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-河南文科，辽宁铁道",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-安徽",
        "question": "安徽高考422分能够报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科男，文化358，播音232有机会能上贵校嘛？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-投档比",
        "question": "辽宁省投档比是多少 是100％",
        "answer": "考生你好，投档比例按省里相关文件执行。可查看招生章程了解。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-体检",
        "question": "老师您好，贵校的招生章程中规定交通运输类专业不招收色盲考生，那轻微色弱可以报考贵校的交通运输类专业吗？",
        "answer": "  考生你好，色弱考生就业时候铁路相关企业不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-招生计划",
        "question": "请问贵校今年有广西的招生计划吗 ？",
        "answer": "考生你好，在广西有招生计划。https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1005/1249.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-各专业身高要求",
        "question": "女孩，各专业是否有身高限制",
        "answer": "考生你好，学校招生条件在招生章程上已经写出，请参考招生章程内容。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？色弱",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁铁道录取",
        "question": "安徽省物理组合426排名222109有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取~",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，可以报考贵校吗？哪些专业概率较大？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-报考录取",
        "question": "今年在贵州招不招生，戴眼镜可以报吗",
        "answer": "考生你好，在贵州省有招生计划。戴眼镜可以。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-能否录取",
        "question": "辽宁省考生345分能否录取该院校就读。",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好我辽宁理科女分数413排名95740 报铁路交通运营管理有机被会录取吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-辽宁理科考生363可以报你们学校的什么专业",
        "question": "可报你们学校吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科432，位次21万多，报考贵校什么专业，录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，2024年高考345分，物化生，想报贵校的消防救援技术专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-报考咨询",
        "question": "你好，河南理科男395分，名次327849可以报考贵校，铁字专业吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-急",
        "question": "请问该学校有铁路局校招吗？",
        "answer": "考生你好。，学校每年都有铁路局到校招聘。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "我是四川考生419，位次为238129，有希望录取本校吗，如果服从调剂，后续可以转专业吗。",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取几率",
        "question": "老师您好！我是广西的物理类考生310分，名次20.9万！填报贵校的录取几率有多少？",
        "answer": "考生你好，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "question": "安徽物理组446，排名198804有希望吗？",
        "answer": "考生你好，安徽物理组，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-陕西理科300分能报贵院校吗？",
        "question": "想报考过院校要多少分",
        "answer": "考生你好，陕西理科招生，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，陕西理科招生，你的分数可以参考 2023年录取分数线  https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-订单班",
        "question": "订单班是啥意思啊，就业情况咋样，学费是高吗",
        "answer": "考生你好，学校没有订单班招生。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-四川达州",
        "question": "四川达州理科336可以就读贵校吗",
        "answer": "考生你好，你可以参考2023年录取分数线。https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-河南理科",
        "question": "老师您好，河南理科386有希望上该校的铁道交通运营管理吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数我们判断不了，可以参考2023年录取分数线"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-录取",
        "question": "24年在山西没有计划吗",
        "answer": "文科没有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-报考",
        "question": "山西今年文科398建议报那个专业",
        "answer": "考生你好，文科在山西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，学校公共外语只开设英语。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁物化生估分420可以报考贵校铁路维修吗",
        "answer": "考生你好，这是2023年录取分数线，可以参考。https://www.lntdxy.com/zsxxw/info/1009/1233.htm"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-色弱能报什么专业",
        "question": "只有色弱，其余都正常",
        "answer": "考生你好，色弱考生不建议报考铁路相关专业，非铁路专业可以报考。就业时候铁路局和地铁集团对色弱一票否决。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁铁道职业技术学院",
        "title": "辽宁铁道职业技术学院-色弱能报什么专业",
        "question": "只有色弱，其余都正常",
        "answer": "考生你好，色弱考生不建议报考铁路相关专业，非铁路专业可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-陕西理科成绩几率大不大",
        "question": "老师你好，我是陕西理科考生，女，291分，162072，请问能被贵校的大数据与会计录取吗，几率大吗",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年分数线，你这个成绩机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-请问山西考生理科308能被你们学校录取吗？",
        "question": "请问山西考生理科308能被你们学校录取吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年分数线，你这个成绩可以报考，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-辽宁建筑职业学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "同学你好，按去年分数线来看，你这个成绩可以报考，我校投档比为1比1，在四川招74人"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "question": "辽宁理科337可以报考贵校什么专业",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年分数线，你这个成绩可以报考，建议多报一些专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "你好同学，我校在湖北没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-咨询",
        "question": "甘肃理科290有机会报考吗？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院，按去年我校分数线，你可以报考，录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-陕西理科",
        "question": "老师好，请问陕西考生理科291分，162072能被贵校的大数据与会计录取上吗，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年分数线，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "四川理科273能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，按去年分数线，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年录取分数线来看，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "往年的专业最低分数线是多少？ 340分可以进入本校吗？ 本校有无专升本计划？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院。去年最低分为320，我校毕业生可以参加辽宁省专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑专业学院。按去年录取分数线，你可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年我校在江西省 的录取分数线来看，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "物理类353统计与会计核算录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年成绩来看，你这个成绩可以报考这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-重庆美术生",
        "question": "综合分249.2，文化288高考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，我校在重庆没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-咨询",
        "question": "河南理科273能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在河南省最低分数为313分，今年招生计划有所增加，你可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-物化生 316 报考本学校可以吗？",
        "question": "谢谢老师的回答",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年录取分数线可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "贵校的电器自动化技术的代号是什么",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校代码为4189，电气自动化技术专业代号为20"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-辽宁建筑",
        "question": "河南文科302次位242461有机会录取吗 贵校今年在河南扩招了吗 不挑专业有机会上吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年我校在河南最低录取线为320分，今年计划有所增加，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-ln",
        "question": "四川理科303报贵校的大数据技术有机会被录取嘛",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。去年我校在四川省招生最低分为250分，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-建筑",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340分有希望录取么？女生推荐什么专业？谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按去年我校最低录取分数线来看，你可以报考。推荐大数据与会计，统计与会计核算，视觉传达设计，数字媒体艺术设计等。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "贵校的院校代码是什么？辽宁物理298准备报考贵校的电器自动化专业推荐嘛？",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校代码为4189，可以冲击一下电气自动化技术。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-安徽物化政350分，排名279071，填报本校",
        "question": "您好，我是安徽省考生，物理方向排名279071，了解到贵校的招生简章显示今年对安徽有九个专业可填报，综合前几年的专业分数线和位次，想咨询一下能报考哪些专业，服从调剂，入学后能否转专业，有什么要求",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在安徽省最低录取分数线为270分，你这个成绩可以报考，按自己喜欢的专业排序即可。入学后不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-专业",
        "question": "请问贵校电气自动化专业去年在河南最低录取分数线是多少？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，我校去年在河南省没有招电气自动化专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？转专业的条件是什么？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。如果你在大一年级去参军入伍，回来后可以更换专业，剩下不能更换专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "物生地353建筑室内设计录取几率大嘛?",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校建筑室内设计专业去年最低分为361，你这个成绩可以报考试一试，建议你也可以考虑一下建筑装饰工程技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "甘肃理科328可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在甘肃省最低分数线为248分，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-报考",
        "question": "辽宁299分报哪个专业录取机率大？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。建议同学你多报考一些专业，这样会加大录取几率。酒店管理，旅游管理等"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的工业机器人技术 、应急救援技术 专业，有机会被录取吗？贵校专升本方面有什么样的政策？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。你这个成绩可以报考这些专业，建议你多报考一些专业，加大录取几率。我校今年专升本有接近600人录取成功，所以同学，要努力，等着你来。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "河北物化政365分可以录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在河北最低录取分数线为370分，你这个成绩可以冲击试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是四川省的考生，345分，位次160082，请问可以报贵校什么专业，",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在四川省最低分数线为299分，你这个成绩可以报考。把我校在四川招生的专业都报上，这样录取的机会就大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，我校去年在河南最低分数线为313分，不过今年我校在河南省招生计划有所增加，所以你可以报考冲击试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取-河北理科392可以报考贵校哪些职业",
        "question": "有希望被贵校录取?",
        "answer": "你好同学，欢迎报考辽宁建筑职业学院。你这个成绩可以报考我校，把我校在河北招生的所有专业都填报上去，按自己的喜欢程度排序就可以，这样可以增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-江西考生",
        "question": "江西物理类考生275分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，我校在江西省去年最低录取分数线为280分，你可以冲击试一试，因为在外省招生每年的分数线变化比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-安徽物化生 329报考学校有没有希望呢？",
        "question": "想报考此学校大数据技术，然后选择服从调剂可以上吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在安徽省最低录取分数线为280分，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-辽宁考生-物生地-311分",
        "question": "辽宁考生-物生地-311分 ，能否进入您校？专业也推荐下。",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年最低录取分数线为275分，你这个成绩要多报一些专业，这样录取机会就会增加。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-辽宁建筑",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在河南最低录取分数线为320分，你这个成绩可以报考冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "老师您好！河南理科271有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在河南最低分数线为313分，但是今年计划有所增加，可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-您好，辽宁物生地301能报考贵校吗",
        "question": "辽宁 物生地 301分能报考贵校 吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。这个成绩可以报考我校，多填报一些专业，这样机会就比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "湖南理科生303能被录取你们学校的电气自动化或机械制造自动化吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校在湖南省去年最低录取分数线为288，因此你这个分数可以报考，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校在福建没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校在安徽省去年物理类最低录取分数线为284分，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "同学你好，我校去年在安徽省物理类录取分数线为284分，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-物地政225分报现代物流有希望被录取嘛",
        "question": "物地政225分报现代物流有希望被录取嘛",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年现代物流管理最低分为318分，你今年可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "辽宁339分，想报统计与会计核算能被录取吗？",
        "answer": "同学你好。欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校统计与会计核算专业去年最低分为339分，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-老师录取",
        "question": "河南222文科能被贵校录取吗老师谢谢！",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校去年在河南省最低录取分数线为320分，今年同学你可以报考试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-四川达州",
        "question": "四川理科336可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，我校去年在四川省最低分数线为252分，所以你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-老师您好，我想问问我成绩上贵校有希望吗？",
        "question": "老师，我是湖南考生，考了301物理类，上贵校分数够了吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。我校在湖南省去年最低分数线为288.按去年分数线，你可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "辽宁省总分369报工程造价专业能录取吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院。按辽宁省近几年的录取分数线来看，你这个成绩可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "你好同学，我校公共外语都是英语，你可以报考我校，但是入学后公共外语课为英语授课。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁建筑职业学院",
        "title": "辽宁建筑职业学院-录取",
        "question": "请问内蒙理科297报大数据与会计录取的机率大吗？",
        "answer": "同学你好，欢迎报考辽宁建筑职业学院，我校去年在内蒙古最低录取分数为276分，你这个成绩可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-录取",
        "question": "河北省文科270分婴幼儿托育服务与管理有机会录取吗？",
        "answer": "参考去年这个专业文科最低分266分，还是有录取希望的。可以加我校官方微信dalianhangyun123具体了解。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "可以报考，参考去年录取最低分，这个分数可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是辽宁考生，选科为物生地，311分，排名135958位。能被您校哪个专业录取？有希望没?",
        "answer": "参考去年分数线，你的成绩能够被录取，基本上所有专业都可以填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "我们只看文化分，不看体育分。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-河南",
        "question": "文科 290 贵校的航海专业可报吗",
        "answer": "不好意思同学，我校航海技术专业在河南不招收文科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-河南",
        "question": "文科290 贵校的机电一体化 可以吗",
        "answer": "参考去年在河南文科最低分258分，你的分数录取几率比较大，但是我校今年在河南没有投放机电一体化技术专业，可以考虑智能控制技术和电气自动化技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-录取",
        "question": "您好，江西考生231能被贵校录取吗",
        "answer": "不好意思，同学，我校在江西不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是广东考生，只有193分，可以报读你们学校吗？",
        "answer": "对不起同学，我校在广东不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-大连航运",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "有希望 ，我校今年增加了再辽宁的招生计划，录取几率还是比较大的，可以打我校咨询电话0411-62497477、62497484具体了解。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好文科285分可以进入本学校吗",
        "answer": "参考去年的分数，录取概率还是比较大的，具体可以加学校微信dalianhangyun123了解。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-报名问题",
        "question": "老师您好，云南理科308分，有可能被贵校提前批的航海技术录取吗？",
        "answer": "同学抱歉，我校今年在云南没有设置提前批航海类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科279能不能报贵校电气自动化",
        "answer": "可以报考，但是没到录取时间，不能确定是否一定能录取，后期如果有计划增加的机会的话，录取概率会比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "大连航运职业技术学院",
        "title": "大连航运职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科生246可以报考本校吗",
        "answer": "可以报考，学校不会单独划线，以重庆考试院的专科分数线为准。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-辽宁",
        "question": "295能进去吗",
        "answer": "我院2023年辽宁物理类最低录取分数是257。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "广东319...401019能报吗",
        "answer": "我院在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-辽宁",
        "question": "物理类最低分多少能进",
        "answer": "我院2023年辽宁物理类最低录取分数是257。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "你好 想请问一下河南文科227接受调剂有希望上贵校吗",
        "answer": "我院2023年河南文科最低录取分数是196。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-大连装备制造技术河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "我院2023年河南文科最低录取分数是196。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？色弱有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "我院2023年辽宁历史类最低录取分数是179。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是山西文科，319分。报考贵校机率大吗？去年在山西的录取最高多少分，是什么专业？谢谢！",
        "answer": "我院2023年山西文科最低录取分数是181。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-大连装备",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "我院2023年辽宁理科最低录取分数是257。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-河南理科314",
        "question": "有机会录取贵校机电一体化或者电气自动化吗",
        "answer": "我院2023年河南理科最低录取分数是242。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科279能不能报贵校电气自动化或者数控技术",
        "answer": "我院2023年河南文科最低录取分数是196。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科319 446076有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我院2023年河南理工类最低录取分数是242。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-河南",
        "question": "河南省文科234能否进入该学校",
        "answer": "我院2023年河南文科最低录取分数是196。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-河北理科",
        "question": "请问一下351有希望吗",
        "answer": "还需要参考位次。欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连装备制造职业技术学院",
        "title": "大连装备制造职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "未开设俄语。如有其他问题，欢迎来电咨询0411-39952542。"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-录取",
        "question": "广东319能吗",
        "answer": "感谢关注大连汽车职业技术学院，我院在广东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-广西",
        "question": "历史206有机会吗",
        "answer": "欢迎报考大连汽车职业技术学院，达到当地专科分数线从高分往低分录取，录满为止，详细情况可咨询041162629393"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科190位次557281报考你们学校有机会吗",
        "answer": "欢迎报考大连汽车职业技术学院，达到河南省专科录取分数线，从高分往低分录取，录满为止，详细情况可咨询041162629393"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-大连汽车",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校影视动画有希望吗？",
        "answer": "欢迎报考大连汽车职业技术学院，具体录取分数根据报考人数和报考人的分数情况确定，详细情况可咨询041162629393"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "欢迎报考大连汽车职业技术学院，我院为普通类院校，只看文化课分数，不看体育分，根据你文化课分数来看，录取几率很大，详细情况可咨询041162629393"
    },
    {
        "schoolName": "大连汽车职业技术学院",
        "title": "大连汽车职业技术学院-看看去",
        "question": "273分能录取吗",
        "answer": "欢迎报考大连汽车职业技术学院，达到辽宁省专科分数线，从高分往低分录取，录满为止。具体可咨询041162629393"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-报考",
        "question": "辽宁物生地320分能被录取吗",
        "answer": "你好考生，建议多报专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-中西面点工艺专业对学生视力，色盲色弱方面有要求吗？",
        "question": "中西面点工艺专业对学生视力，色盲色弱方面有要求吗？什么情况下不予录取",
        "answer": "视力方面没有要求，大小三阳考生报不了"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-招生",
        "question": "请问黑龙江311分报考本校中西面点几率大吗",
        "answer": "参考去年录取分数线可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以被贵校录取吗？可被录取什么专业？服从调剂",
        "answer": "参照去年我校在四川省录取情况，都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-辽宁现代服务职业技术学院",
        "question": "去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "你好考生 我校在河南省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-广西招生人数",
        "question": "广西物生政255报广告艺术设计录取概率大吗？",
        "answer": "录取几率很大，建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 辽宁考生 337分 位次128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "建议多报专业，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取咨询",
        "question": "您好，黑龙江理285，位次110976，是否会被贵校录取，女生住宿都是几人间，是上床下桌吗，谢谢",
        "answer": "你好同学，参照去年录取情况，285分理工可以录取，我校宿舍统一8人间，上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "请问辽宁物理类考生285分能被录取吗",
        "answer": "参考去年录取情况，物理285分录不进来，如果报考建议多报专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取咨询",
        "question": "您好，黑龙江理科生285，省排名110976，是否会被贵校录取；如果能投档成功，是否会被退档；女生住宿有几人间，都是上床下桌的吗",
        "answer": "你好同学，参照去年录取情况，285分理工可以录取，投档成功不会退档，我校宿舍统一8人间，上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，辽宁物理类275分有希望录取么？女生这个分数推荐什么专业？谢谢",
        "answer": "参考去年录取情况，物理275分录不进来，如果报考建议多报专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-现代",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340分有希望录取么？女生推荐什么专业？谢谢",
        "answer": "你还同学，参考去年录取情况，物理340分可以录取，女生建议报考人物形象设计、美容美体艺术、连锁经营与管理、酒店管理与数字化运营等专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "去年我校物理录取最低分300分，今年计划有所增加，可以尝试填报录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-咨询",
        "question": "安徽理科266分能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "我校目前没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-报考",
        "question": "请问安徽理科308分，能被贵校录取吗，可以服从调剂",
        "answer": "第一志愿填报，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-是否能录取",
        "question": "辽宁考生，2024年高考345分，物化生，想报贵校的中西面点工艺专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-录取",
        "question": "山东录取分数大约多少",
        "answer": "我校目前没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-咨询录取",
        "question": "老师您好，我看今年在河北省有招生，理科264可以报吗，录取几率大吗",
        "answer": "我校今年第一年在河北招生，没有录取分数线参考依据，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁现代服务职业技术学院",
        "title": "辽宁现代服务职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，江西历史组298可以报本校吗",
        "answer": "我校去年江西文史最低分267分，可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-四川考生",
        "question": "色弱有专业限制吗",
        "answer": "我院高考入学没有此类限制！毕业  就业时候根据，不同企业用工要求不同。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-录取",
        "question": "广东319可以吗",
        "answer": "我院 没有广东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "2024辽宁省考生物化生，372分想报考本校电气自动化专业有机会吗？",
        "answer": "您好，去年自动化最低分数为341，请根据省排名位次 参考。有机会录取，保守起见再请再选报几个 其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-填志愿",
        "question": "你好，安徽316分理科293258名有没有希望报贵校？",
        "answer": "可以报考  录取机率大！ 去年在安徽最低分数线 230.  只限理科"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "可以报考！ 我院 去年在辽宁最低分数线 294."
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-辽宁冶金",
        "question": "老师您好，河南文科297分报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "抱歉，我院在河南 无高考计划！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？色弱有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "您好 把我院放在首位，入取稳妥。今年省内文科扩招，计划充足！专业不设色弱等任何限制！欢迎报考 "
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "您好 学院今年没有山东计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-是否有机会录取",
        "question": "辽宁考生，男，2024年高考345分，物化生，想报贵校的工业机器人技术 、智能制造装备技术 专业，有机会被录取吗？",
        "answer": "您好 按照今年分数省排名与去年的对比  分数线够，把我院在专科段自愿 考前排，录取更稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303报考电气自动化或机械制造自动化能被录取吗",
        "answer": "您好 去年最低291 ，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-录取分数线",
        "question": "361理科辽宁省可以被录取任意专业吗",
        "answer": "您好 我院去年在省内 理科最低 307   最高387 。请根据自身分数在今年的一分一段表 里的排名，对照去年位次  估算。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科生303报考电气自动化或机械制造自动化能被录取吗",
        "answer": "有希望！去年 自动化在湖南最低291，请对比去年省排名"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁冶金职业技术学院",
        "title": "辽宁冶金职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，本校无小语种专业！报考 不设置限制，只看投档成绩"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程职业学院",
        "question": "四川理科364位次27341被贵校录取的可能性大吗？贵校的投档比是多少?贵校今年计划在四川招生多少？",
        "answer": "有希望，投档比例按考生所在生源省份政策执行，今年本校在四川设置58个招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取与投档",
        "question": "广西首选物理高考308分，想要报考贵校装备制造类专业。录取几率大不大？服从调剂是否存在退档风险",
        "answer": "有希望，是否退档按考生所在省份具体录取要求执行"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程职业学院",
        "question": "去年向河南招生的最低分数线是多少？",
        "answer": "267"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "河南理科314可以被录取吗？有录取希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-报考",
        "question": "江西理科259分能考贵校吗",
        "answer": "不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-安徽理科328报考机电一体化技术或汽车制造与试验有没有希望？",
        "question": "安徽理科328报考机电一体化技术或汽车制造与试验有没有希望？",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-咨询",
        "question": "老师好，广西文科285位次111972名能报吗",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "本校在河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，新疆理工206可以报考贵校的数字媒体技术或数字媒体艺术设计吗？报考该专业有什么注意事项？服从调剂的话录取概率大吗？",
        "answer": "本校没有数字媒体技术或数字媒体艺术设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "理科271能报考贵校数控技术吗",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南理科286位次484294哪个专业录取几率大",
        "question": "辽宁工程职业学院",
        "answer": "都有机会，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程",
        "question": "文科302次位242461不挑专业有机会录取吗",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程录取",
        "question": "河南文科259分，位次294037能录取咱贵校吗？能录取哪个专业？服从调剂",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程技术学院",
        "question": "河南理科296分能上吗",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南",
        "question": "河南考生理科304是否可行，去年分数是多少？ 谢谢",
        "answer": "有希望，不确定，今年河南高考改革建议参考位次报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-招生",
        "question": "四川理科349能被贵校录取吗？ 就是贵校的四川这边的招生计划多久才开始公布？",
        "answer": "有希望，招生计划具体公布时间以四川教育部门公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-咨询",
        "question": "理科266报考贵校有多大概率被录取？",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "本校在山东没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-辽宁工程",
        "question": "老师我辽宁的，215物理报考我们学校有希望吗？",
        "answer": "不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南理科286位次484294有机会报考装备制造类专业吗",
        "question": "辽宁工程职业学院",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "江西物理288，能被贵校数控技术专业所录取吗？",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-咨询",
        "question": "老师您好江西历史组298可以报贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南",
        "question": "河南理科277有希望吗",
        "answer": "有希望，不确定"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-河南理科286有机会报考吗和填报哪个专业",
        "question": "辽宁工程职业学院",
        "answer": "可以报考，专业参考位次填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科311，专业服从调剂，有机会进入贵校吗? 可能性有多少?",
        "answer": "可以填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好 320有机会去贵校上学吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-文化293艺术218能报贵校吗",
        "question": "文化293艺术218能报贵校吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁工程职业学院",
        "title": "辽宁工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校外语课程只安排英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？可以报考那些专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "你好，请问广西文科301，位次105161可以报考贵校吗？可以报考那些专业？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-咨询",
        "question": "重庆历史类考生357分报考护理专业录取率大吗，这个专业是否可以升本",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-江西考生",
        "question": "我是江西考生物化政，368分能入你们学校临床医学吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-四川考生文科",
        "question": "四川考生文科326有机会上贵校吗？是否承认少数民族加分",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分，排名170541报考铁岭卫生职业学院专业组501 001护理可以被录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "河北考生388有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好！我院2024年在河北省未设置招生专业、招生计划，感谢对我院关注。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "广西理科324有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的医学影像技术和医学检验技术录取几率大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-铁岭",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340分有希望录取么？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "请问贵校护理专业接受民族加分吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-广东",
        "question": "318理科可以吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "请问一下重庆文科349能进入贵校吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-咨询",
        "question": "老师您好 辽宁考生物化政363有希望进本校的中药学吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-咨询（铁岭）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "广西物理324有机会录取吗？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-辽宁物理科282分咱们学校有希望吗",
        "question": "有希望报考吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "考生你好！我院2024年在山东省未设置招生计划，不招收山东省考生。感谢对我院的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-你好",
        "question": "贵州305物理类位次197817能报名贵校那些专业",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "老师您好 辽宁考生物化政363分要是去 本校护理有望被录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "请问贵校在山西有招生计划吗？如果有我理科286可以报考贵校的什么专业？该专业是否可以专升本？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-咨询",
        "question": "您好：请问陕西文科387分，贵校录取机会大吗？可以报哪些专业。",
        "answer": "考生你好！我院2024年在陕西省未设置招生计划，不招收陕西省考生。感谢对我院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "四川文科359可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-请问我有希望进贵校吗",
        "question": "我是江西省新高考考生 我的选科是物化政 我的分数是308 我的排名是240392 我想选择贵校的康复治疗技术 请问有希望吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-护理 359分辽宁",
        "question": "（1）近视眼可以去贵学校的护理专业吗？ （2）涉外护理，学什么语言，如果语言没学好能毕业吗？ （3）涉外护理，需要学英语吗 （4）涉外护理，是否需要第一志愿报考才行吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "请问你们今年有计划招收福建的学生吗 分数在345分有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好！我院2024年在福建省未设置招生计划，不在福建省招生。感谢对我院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "安徽理科360 27w可以报考医学类 口腔类 护理类吗",
        "answer": "考生你好！2024年我院在安徽省物理类招生专业仅有1个：中药学，招生计划12人。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "贵州历史方向422可以报考贵校的中医专业吗",
        "answer": "考生你好！我院2024年在贵州省招生专业有3个：护理、药学、医学影像技术，没有中医专业。"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-录取",
        "question": "河北历史系395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "考生你好，我院在河北省未设置招生计划，河北考生不能报考我院。感谢对我院关注！"
    },
    {
        "schoolName": "铁岭卫生职业学院",
        "title": "铁岭卫生职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好！我院经批准有语种限制的专业及允许招生的语种：无。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "你好，我校投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "新疆304单列位次13322可以进本校吗，预科在哪里，新师大吗",
        "answer": "你好，我校去年在新疆省录取最低分数为349."
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886，有机会报考营口理工学院吗？",
        "answer": "抱歉，我校在广东暂无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "辽宁物理478，位次63519 大数据管理与应用 录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校去年在辽宁省录取大数据管理与应用最低分数为448，最低位次为67767，报考希望很大，欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "辽宁物理考生478想报考大数据管理与应用录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校去年在辽宁省录取大数据管理与应用最低分数为448，最低位次为67767。可以结合自己的位次对比参考一下。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "湖南462位次136806报考贵校自动化，机械设计制造及自动化，大数据专业可以录取吗？",
        "answer": "你好。我校去年在湖南录取自动化最低分数为452，最低位次为129663；录取机械设计制造及其自动化最低分数为452，最低位次为129663；录取数据科学与大数据技术最低分数为451，最低位次为130748.可以参考一下，欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "四川理科508有机会录取吗？",
        "answer": "你好，我校去年在四川省录取物理类最低分数为478，最低位次为133554。可以结合一下自己的位次对比参考一下。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-贵州物理类449分，色盲，可以报贵校的自动化吗？",
        "question": "贵州物理类449分，色盲，可以报贵校的自动化吗？会被退档吗？",
        "answer": "你好，我校去年在贵州录取自动化最低分数为411，最低位次为93168.色盲可以报我校的自动化，一旦录取不会被退档。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "辽宁物化生451有机会录取吗",
        "answer": "你好，我校去年在辽宁省物理类录取最低分数为433，最低位次为75373.可以结合自己的位次对比参考一下。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "色弱可以报吗",
        "answer": "你好，色弱不能报我校化学工程与工艺、化学工程与工业生物工程、能源化学工程专业，其他专业可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取咨询",
        "question": "老师您好！我在安徽高考496分131152名,想进贵校电气工程及其自动化专业可以吗?",
        "answer": "你好，我校去年在安徽省录取电气工程及其自动化最低分数为458，最低位次为129178。每年的分数和位次都有一定的波动变化，可以报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "陕西考生理科422位次98696有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，去年我校在陕西省物理类录取最低分为415，最低位次为81307.每年的分数和位次都有一定的波动变化，可以报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "辽宁物理考生478上贵校大数据管理与应用，录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校去年在辽宁省录取大数据管理与应用最低分数为448，最低位次为67767.可以结合自己的位次对比参考一下。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-安徽物生地考生（营口理工）",
        "question": "您好，我的位次是130103，分数是497分，能上贵校的物流工程专业吗？",
        "answer": "你好，我校去年在安徽省录取物流工程最低分数为450，最低位次为138898.有希望报考，欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-咨询",
        "question": "辽宁物理444，八万位次有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，去年我校在辽宁省录取物理类最低分数为433，最低位次为75373.每年的分数和位次都有一定的波动变化，可以报考冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "老师，你好，我是安徽物化生考生，467，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "你好，我校去年在安徽省录取物理类最低分数为450，最低位次为138898。可以结合自己的位次对比参考一下。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-课程",
        "question": "贵校日语可以作为第一外语吗",
        "answer": "你好，我校外语教学主要为英语，若本届录取日语生较多会组织开设日语课。欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-录取",
        "question": "辽宁文科女生455分位次17669可以上贵校的什么专业？且上贵校上学后是否可以改专业呢,如果改专业是可以任意选择专业改吗？",
        "answer": "你好，我校去年在辽宁省历史类录取最低分数为460，最低位次为18559.由于不选物理，仅可以选择报考我校物流管理和供应链管理，这两个专业报考希望很大。我校实行优秀本科学生再次选择专业制度，符合条件的优秀学生在大一第一学期学习结束后，成绩达到本专业前20%，可根据兴趣、爱好、特长等重...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-色弱",
        "question": "色弱不能报哪些专业？",
        "answer": "你好，色弱不能报考我校化学工程与工艺、能源化学工程、化学工程与工业生物工程。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-贵州物化政考生",
        "question": "分数455排名86086是否有机会报考贵校的电气工程及其自动化，机械电子工程，机械设计制造及自动化或者智能制造工程？",
        "answer": "你好，我校去年在贵州录取电气工程及其自动化最低分为414，最低位次为90179；录取机械电子工程最低分为409，最低位次为95121；录取机械设计及其自动化最低分为411，最低位次为93168；录取智能制造工程最低分为407，最低位次为97211。报考希望很大，欢迎报考营口理工学院。"
    },
    {
        "schoolName": "营口理工学院",
        "title": "营口理工学院-江苏美术",
        "question": "请问一下今年对江苏美术招生吗？",
        "answer": "我们学校不在江苏招生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？专升本容易吗？",
        "answer": "我校艺术类专业只在辽宁省招生。与此同时，我校也没有山东省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语没有俄语课程。目前公共外语有英语、日语。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-河北考生",
        "question": "河北物化地考生333分可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-小学语文教育",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考小学语文教育专业吗 小学数语文教育专业可以专升本吗",
        "answer": "1、可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-辽宁民族师范",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "我校没有重庆的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？专升本容易吗？",
        "answer": "我校艺术类专业只在辽宁省招生。与此同时，我校也没有山东省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语没有俄语课程。目前公共外语有英语、日语。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-咨询",
        "question": "贵校专业（oA）计算机应用技术在省内的招生计划是多少呢？分数345位次125247报（oA）计算机应用技术录取的可能性大吗",
        "answer": "今年招生计划在35人左右，可能性很大欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-辽宁民族",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "有机会的，今年河南计划比较多。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-录取 民族师范",
        "question": "老师，215物理有希望吗？",
        "answer": "根据往年我校录取分数线看，你的分数距离往年录取分数线差距太大，很可能滑档"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁民族师范高等专科学校",
        "title": "辽宁民族师范高等专科学校-招生",
        "question": "贵校是否找新疆的南疆单列类考生，往年的分数多少，今年考220左右能被录取吗 ch***02cgtjkgxluvi6pk(新疆)",
        "answer": "我校确实有南疆单列计划，但每年都是1个计划，每年的分数都不相同，没有参考意义。你可以报试一试看。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-录取",
        "question": "314河南理科被录取概率大吗？",
        "answer": "我院2023年在河南省录取的最低分数为321分，可供参考，欢迎报考辽宁轻工职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-河南文科体育",
        "question": "文化262体育107",
        "answer": "我院在河南首次招收体育类，请参照河南省考试录取原则换算，欢迎报考辽宁轻工职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-河南文科体育类",
        "question": "文化262 体育107",
        "answer": "我院2024年首次在河南生招收休闲体育专业考生，没有往年分数 参考，欢迎报考辽宁轻工职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-报考条件，邮轮乘务，高铁乘务专业出来身高要求外，还有别的限制",
        "question": "报考条件，邮轮乘务，高铁乘务专业出来身高要求外，还有别的限制",
        "answer": "我院在高考开设国际邮轮乘务管理专业，有身高体重，视力等条件限制，可详细查看招收章程，或者关注微信公众号“辽宁轻工职业学院招生就业处”，在招生简章中查看报考条件。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-录取",
        "question": "你好我想请问一下今年河南理科最低分数线是多少",
        "answer": "今年的分数线不可能知道呀，你可也参考去年我院在河南各专业的录取分数线进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁轻工职业学院",
        "title": "辽宁轻工职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "同学您好："
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-专升本",
        "question": "有专升本政策吗",
        "answer": "打电话详细问一下，这个包含的太广阔了"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁",
        "question": "老师 广告艺术设计专业学习数学吗 都有什么科目？ 谢谢",
        "answer": "不学数学"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁咨询",
        "question": "物理类300分报空中乘务行业有没有希望，对近视有没有要求",
        "answer": "有希望，女生0.3"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-空乘",
        "question": "你好老师，孩子腿上有几个蚊子叮过留下的一个一个小点那样的疤，报空乘可以么",
        "answer": "这个你给我们办公室打电话详谈"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁",
        "question": "你好舞蹈表演专业代号是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁咨询",
        "question": "老师 文科375 不是艺术生可以报考广告艺术设计这个专业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁",
        "question": "老师 文科375报考广告艺术设计有希望录取吗",
        "answer": "很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁文",
        "question": "文329 不是艺术生能不能报播音主持专业，孩子喜欢",
        "answer": "不是艺术类的考生报名不了"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁",
        "question": "我想问一下有3+2政策吗就是专升本",
        "answer": "不是"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁",
        "question": "你好辽宁省中国舞248.9文化课243能报舞蹈表演吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-空乘",
        "question": "老师你好，辽宁物理类340空乘专业有希望录取么？谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-老师，辽宁物理320分，可以录取广告艺术设计吗",
        "question": "老师，辽宁物理320分，可以录取广告艺术设计吗",
        "answer": "按照去年的分数线，没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师辽宁文科考生308 位次是38128小姑娘能报咱学校空乘吗",
        "answer": "可以。尝试一下，因为今年第一年招生，按照前来咨询的，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-报考",
        "question": "老师辽宁文科考生308 位次是38128小姑娘能报咱学校空乘吗",
        "answer": "可以尝试一下，因为今年第一年招生，按照前来咨询的，你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我是辽宁考生，选科为物生地，311分，排名135958位。能否被您校录取？有希望没? 另外2023年您校各专业录取情况给个链接，谢谢老师。",
        "answer": "你可以在网上查到，我这边没有链接，311分这个分数还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-录取",
        "question": "267分物理报考学前教育有希望吗？",
        "answer": "这个分数按照去年的分数线来说，有点危险。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-辽宁师范高等专科",
        "question": "老师，215物理有希望嘛",
        "answer": "老年保健、智慧养老、婴幼儿有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-文化分 343",
        "question": "文化分343 报学前教育够不够",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-美术生",
        "question": "美术生专业202 文化297 有机会吗",
        "answer": "我校今年不招收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "您好，我校只招收辽宁省内考生"
    },
    {
        "schoolName": "辽宁师范高等专科学校",
        "title": "辽宁师范高等专科学校-报考",
        "question": "文科322分想报考贵校的学前教育专业，有机会被录取吗",
        "answer": "您好，根据去年的录取分数线，您这个分数有希望被我学校录取"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-录取",
        "question": "理科252能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，本校在河南没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，本校有日语课程学习吗？",
        "answer": "考生您好，本校外语采取英语教学，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-录取",
        "question": "广东319",
        "answer": "考生您好，本校目前在广东没有招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的康复治疗和护理录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，本校2024年在安徽设置的文科招生专业为学前教育（师范类），本专业2023年录取分数线为215分，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-录取",
        "question": "物理类 女生 辽宁考生 337分 位次 128052 贵校什么专业录取概率较大",
        "answer": "考生您好，可以参考本校移动应用开发、婴幼儿托与服务管理专业，本建议仅供参考，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-计划",
        "question": "有对江苏的招生计划吗？如果有有哪些呢",
        "answer": "考生您好，本校在江苏没有招生计划，感谢关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-你好",
        "question": "黑龙江省理科281，报本校能录取么",
        "answer": "考生您好，2023年本校在黑龙江的物理类录取情况如下：电气自动化技术249分、钢铁只能冶金技术210分、计算机应用技术258分、护理279分、学前教育（师范类）263分，请结合位次进行报考。感谢关注，鞍山职业技术学院欢迎您！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-专业",
        "question": "辽宁考生363能报考兽医专业吗",
        "answer": "考生您好，本校2023年物理学科畜牧兽医分数线357分，位次112732，请结合您的考分位次进行报考。感谢关注，鞍山职业技术学院欢迎您！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-辽宁省 历史类 文化分297分 体育分79",
        "question": "老师，请问辽宁省 历史类 297分 第一志愿报考本校是否有希望被录取？有哪些专业不建议填报？",
        "answer": "考生您好，本校2023年最高录取分数线为护理专业383分，不建议报考，其他专业分数线及招生计划可登录鞍山职业技术学院微信公众号查询，感谢您的关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "考生您好，我校2023年在贵省最低录取分数线为建筑装饰工程技术专业399分，请参照今年录取位次酌情报考，感谢您的关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-录取",
        "question": "物理267分报考学前教育专业有希望吗",
        "answer": "考生您好，本校2023年学前教育物理学科最低录取分数340分，仅供参考，感谢您的关注，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-辽宁文科女生369分有机会上贵校的畜牧兽医吗",
        "question": "辽宁文科女生369可以上贵校的畜牧兽医专业吗",
        "answer": "考生您好，本校2023年畜牧兽医专业历史学科录取分数线335分，欢迎报考，祝您金榜题名!"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-日语考生能报贵校吗？",
        "question": "我是日语考生，如果被贵校录取，能用日语代替英语考试吗",
        "answer": "考生您好，本校不设科目限制，入学后外语为英语，欢迎报考，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "鞍山职业技术学院",
        "title": "鞍山职业技术学院-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，第一志愿填报，有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校在山东录取情况：2022年录取最低分数331分，为工业机器人和助产专业；2023年最低分数399分，为建筑装饰工程技术专业。考生可根据自身情况酌情报考，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-转专业政策",
        "question": "请问咱们学校的转专业政策和要求是哪些？",
        "answer": "在一年级、二年级结束时，可按照“转出无门槛、转入有要求”的原则，在不同学域间进行转专业，实现跨域兼修。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-河南理科排名21000名能被咱们学校录取吗",
        "question": "河南理科排名21000名能被咱们学校录取吗",
        "answer": "详情请致电咨询河南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "question": "请问投档到贵校并且服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "实行“平行志愿”的省份（批次），调档比例根据生源 情况确定，一般不超过招生计划的 105%，对生源质量好的省 份（批次）可适当提高调档比例。凡进入调档线的考生，在 德、体条件合格且服从专业调剂的情况下，均予以录取。对 于未足额完成招生计划的省份（批次），将由省级招办统一 进行征集志愿,如...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-请问贵校三个中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证、学位证",
        "question": "请问贵校三个中外合作学校之间可以转专业吗？中外毕业证、学位证与普通专业一样吗？",
        "answer": "不可以，完全一样。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-往届生要求",
        "question": "您好，请问贵校各专业对往届生有无录取限制",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询，https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "详情请致电咨询吉林招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-专业调剂",
        "question": "服从调剂会被调剂到中外合作办学吗？",
        "answer": "不填报中外合作办学，不会调剂到中外合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-盘锦校区的生物信息科学在广东有投放招生名额吗",
        "question": "如果有省排1.5w能报考吗",
        "answer": "详情请致电咨询广东招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "详情请致电咨询广西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-请问辽宁593分、位次16606能考上中外合作吗？",
        "question": "请问辽宁593分、位次16606能考上中外合作吗？",
        "answer": "有机会冲盘锦校区中英合作办学。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-在海南的招生计划有没有工商管理类，经济类",
        "question": "在网站和报考指南上看到的招生计划不一样想确认一下。",
        "answer": "详情请致电咨询海南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "详情请致电咨询青海招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-报考",
        "question": "安徽考生590分 31427名 有希望报考吗",
        "answer": "详情请致电咨询安徽招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-报考",
        "question": "老师，湖南省排12564,有希望被录取吗",
        "answer": "详情请致电咨询湖南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-关于大连理工大学转专业的问题",
        "question": "大连理工大学的转专业政策是怎样的？在盘锦校区能转到本部吗？",
        "answer": "在一年级、二年级结束时，可按照“转出无门槛、转入有要求”的原则，在不同学域间进行转专业，实现跨域兼修。"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-专业",
        "question": "请问贵校海洋技术专业晕船学生是否适合",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询，https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-中外合作",
        "question": "1.想了解过程装备与控制工程专业所修哪些专业课程？ 2.中外合作项目是4+0还是3+1或者其他？ 3.数理基础科学与过程装备与控制工程专业的保研率有多少？申请境外学校比例？ 往届申请境外哪些学校？",
        "answer": "详情请致电咨询上海招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-河南考生",
        "question": "623分，排名11000有希望吗？",
        "answer": "详情请致电咨询河南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "安徽理科考生，成绩628分，省位次11815，想报考贵校，能被贵校录取吗？有哪些专业推荐?",
        "answer": "详情请致电咨询安徽招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-色盲有哪些专业不能报？",
        "question": "色盲有哪些专业不能报？",
        "answer": "家长您好，详见大连理工大学2024年本科招生专业设置表"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "陕西理科605分8036位次，报贵校有希望吗？",
        "answer": "详情请致电咨询陕西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "2023年盘锦校区在浙江招生招满了吗",
        "answer": "详情可登录大连理工大学本科招生网查询，https://zsb.dlut.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校吗？",
        "answer": "详情请致电咨询陕西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "上海男生理科12000中外合作专业能录取吗",
        "answer": "详情请致电咨询上海招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-转校区",
        "question": "老师好 想咨询一下在这个校区需要具体满足什么条件才能转到主校区",
        "answer": "大一结束校区排名前10%"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-内蒙古考生",
        "question": "理科男，531分，位次14726，能被录取吗？",
        "answer": "详情请致电咨询内蒙古招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "老师您好，陕西理科591，能录取吗？",
        "answer": "详情请致电咨询陕西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-录取",
        "question": "陕西理科591，咨询录取概率",
        "answer": "详情请致电咨询陕西招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-校区",
        "question": "请问两校区除地理位置外有何区别？",
        "answer": "同档次、同标准、同水平办学，毕业证学位证完全一致"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-报考",
        "question": "您好，我是云南考生，高考分数619，报贵校是否稳妥？能报贵校的哪些专业？谢谢",
        "answer": "详情请致电咨询云南招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-国家专项计划",
        "question": "安徽考生，没报名国家专项计划，能报考贵校运动康复专业吗？",
        "answer": "详情请致电咨询安徽招生组，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "大连理工大学(盘锦校区)",
        "title": "大连理工大学(盘锦校区)-专业",
        "question": "大类招生怎么分流，可以任选专业吗？",
        "answer": "我校在河北投放的大类，将来学生分流时可以在大类内任选。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-怎么查找贵校往年各专业的录取分数？全部带军籍？",
        "question": "往年各专业录取分数线在哪里查找？提前批报志愿如何知道自己的身体条件是否符合要求？万一后面的军检不合格，岂不是落榜？那多可惜，毕竟只有一次机会",
        "answer": "同学你好，我院往年分数线、今年各专业的体检结果要求等信息，可在“大连舰院发布”或“军校招生”微信公众号获取，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-2024年高考生第一志愿志愿",
        "question": "2024年重庆高考生男545能录取海军大连舰艇学院吗",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-报考",
        "question": "理科552有机会吗？",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-提前批",
        "question": "贵校提前批的分数和普通批的分数一样吗？",
        "answer": "同学你好，我院所有专业均为提前批次。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-分数线",
        "question": "湖南，物生地，八万九千名可以选吗",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-河北物化生",
        "question": "540分报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-河北物化生",
        "question": "成绩540报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，当前的招生录取工作还未正式开始。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-报考资格",
        "question": "请问老师，小语种的考生可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，本院所有专业的报考皆需求外语语种为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "海军大连舰艇学院",
        "title": "海军大连舰艇学院-专业",
        "question": "请问学生毕业后是参军还是一般就业？对体检结果有要求吗，手术后视力达标的学校要吗？",
        "answer": "同学你好，成功报考我院即为参军，毕业后将在军内分配岗位。对于报考的不同专业，有对应的体检结果要求，具体可在https://mp.weixin.qq.com/s/VhbVGzB8ciw39SZRJG-FqQ 查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-北京提前批A段 吉林大学录取概率大吗？",
        "question": "北京男生，总分613，位次8472，选科史地政，报考提前批-A 马克思主义理论，概率大吗？",
        "answer": "无法确定录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业和双修咨询",
        "question": "河南省文科602，省排1802， 1.想报本校法学录取概率大约是？ 2.本校支持学满一年后转专业吗（比如外语类转法学）？每个班有几个名额？要求是什么？ 3.大学修双学位要求是什么？",
        "answer": "1.无法确定录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "请问中外合作办学山东小语种专业能报考吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-河南文科生600分省1985名",
        "question": "能不能上本校？有资格选汉语言文学专业吗？",
        "answer": "无法确定录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-招生",
        "question": "转专业：文理专业之间可以转吗？平级还是降级？ 双学士：有双学士学位吗？具体是哪些专业？ 保研：有保研专业吗？具体保研率大约多少？ 法学：是大类招生吗？里面具体有什么专业？ 提前批其他：提前批中的马克思主义理论和其他院校本科一批中的马克思主义理论有什么区别？",
        "answer": "不限制专业文理，部分专业限制高考科目，大一下学期可选择平级或者降级，大二下学期只能降级。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业组提档阅档顺序",
        "question": "请问贵校24年湖北招生计划中专业组11中各专业提档阅档顺序是怎样的？是否按照23年各专业分数线从高到低依次阅档？",
        "answer": "按照考生成绩顺序投档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-吉林大学转专业的条件有什么",
        "question": "谢谢",
        "answer": "可以参考去年的转专业细则，查询路径是：吉林大学招生网-走进吉大-本科培养"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-请问 如果未被贵校法学院录取，之后可以通过转专业进入法学系吗",
        "question": "如上",
        "answer": "可参考去年法学院的转专业考核细则，查询路径为：吉林大学招生网-走进吉大-本科培养，每年转专业考核实施细则会更新。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "文化（历地政）：462分 33522名 艺术：250.67 综合：544.34 位次497名 为贵州美术生是否有希望报考贵校",
        "answer": "无法预估录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-安徽考生历史类617分，1837位能冲吉林大学吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "建议您查看“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”，选择安徽省，参考近几年的录取分数和位次，结合自身成绩进行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-甘肃608分可以填报那些专业",
        "question": "较好的",
        "answer": "请根据“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”，选择甘肃省，根据历年录取分数和位次，结合自身分数和位次进行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-提档退档",
        "question": "老师，关于退档，我看您有个回答“在平行志愿投档的批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业培养要求的考生，做退档处理。”平行志愿贵校提档比例是多少，如果服从调剂，提档后会因为专业招满退档吗？",
        "answer": "学校在相应批次录取最低控制分数线上，按各省级招办提供的投档分调档。按顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-双学位",
        "question": "如果被录取到不太理想的专业，可以修双学位吗？有啥要求",
        "answer": "不可以。只能辅修二专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-日语考生报考动物医学",
        "question": "日语考生报考动物医学专业，入学后需要学英语吗",
        "answer": "语言课程可以选修日语。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "河南省25049名有希望录取吗",
        "answer": "可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中河南省2020-2023年各专业的录取位次，自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "您好，河南理科601分位次22000有机会报考贵校吗（不挑专业）",
        "answer": "请参考”吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总“，选择河南省，根据历年各专业录取情况和位次，自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-贵校的转专业政策",
        "question": "物流管理（双学位）能转数学专业吗",
        "answer": "可以报考，只需通过转专业考试即可。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-是否退档",
        "question": "服从调剂且体检符合要求是否会被退档，服从调剂是在专业组内吗",
        "answer": "服从调剂且体检符合要求，如可调剂专业只招收有专业志愿的考生也可能会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-校园环境",
        "question": "宿舍都是几人间，有独立卫浴吗",
        "answer": "四人间，宿舍楼内卫浴，部分宿舍独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "老师您好，本人2024广西物理类考生，位次为10986，如果服从调剂可以保证被贵校录取吗",
        "answer": "每年报考情况不同，无法保证一定被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "老师你好，法学专业对视力有要求吗",
        "answer": "一眼失明另一眼矫正到4.8镜片度数大于400度的，不建议就读本科的法学、外交学、社会学类（含社会学、社会工作）等专业。不建议但不影响录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "广西政史地582省排2637，用专项计划有机会被贵校录取吗",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-在国家专项计划中填报该院校同意调剂专业会不会被退档？",
        "question": "601分在国家专项计划中填报吉林大学同意调剂会不会被退档？",
        "answer": "无法预估录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "福建文科609 排名850 被录取的概率大吗 特别是法学，如果法学无法录取，建议什么专业",
        "answer": "无法预估录取概率，可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中福建省2020-2023年各个专业的录取位次，请参考最低录取位次自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-浙江考生，吉林大学",
        "question": "浙江529历政生，今年被贵校本科专业录取可能性大吗",
        "answer": "无法预估录取概率，可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中浙江省2020-2023年各个专业的录取位次，请参考最低录取位次自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-校园环境",
        "question": "吉林大学的宿舍和教室有空调吗",
        "answer": "教室有 宿舍目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-提档退挡",
        "question": "贵校提档遵循提档不退档原则吗",
        "answer": "在顺序志愿投档的批次，对同批次同一院校志愿投档考生但未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但投档分未达到调剂标准的考生，或服从调剂但不符合未录满专业培养要求的考生，做退档处理。在平行志愿投档的批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-英语四级",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "否"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "老师，您好，我是山东考生，物化生总分611排名15777.贵校的材料类3+1+1能不能上，3+1+1具体是什么模式，谢谢！",
        "answer": "无法预估录取概率，可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中山东省2020-2023年各个专业的录取位次，请参考最低录取位次自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考，转专业",
        "question": "河南理科625分，位次10592，能够进本校吗？向电子信息转专业的话，需要什么条件呢？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高校专项计划报考咨询",
        "question": "老师好！已获得贵校高校专项计划资格的考生若今年排河南理科2.9万，若同意调剂请问建议在专项中填报贵校吗？谢谢老师！",
        "answer": "可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中河南省2020-2023年高校专项专业的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "您好老师，安徽历史类617分，位次1890，法学有希望吗？谢谢",
        "answer": "2023年，安徽省法学最低录取位次是711，请参考，无法预估是否有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "湖北考生，物化生，628分，7056----7356位，志愿有保护？",
        "answer": "您好，没有志愿保护。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-住宿生活条件",
        "question": "南校区大一新生宿舍有空调吗？差不多就行，别太差",
        "answer": "目前是没有空调。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-排名大概4700",
        "question": "贵校今年电气专业预计在山西招多少名的学生",
        "answer": "2023年吉林大学电气工程及其自动化专业在山西省录取的最低分数是599分，位次是 4860名，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考疑问",
        "question": "腰椎间盘适合报轮机工程？",
        "answer": "目前吉林大学没有这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考疑问",
        "question": "腰椎间盘适合报轮机工程？",
        "answer": "目前吉林大学没有轮机工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-5+3一体化",
        "question": "5+3一体化招生与考试书上写的学制为5年，是应该学8年吧？是本科还是硕士？",
        "answer": "本科5年，硕士3年，本硕连读。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-白求恩第一和第三医院的临床医学",
        "question": "白求恩第一医院的临床医学和白求恩第三医学院的临床医学，在毕业证方面和所学专业方面有何差别，是否所有的临床中专业都学习。具体两者有何差别",
        "answer": "在毕业证方面和所学专业方面没有区别，所有的临床中专业都学习。只是培养单位不同。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "报考贵校提前批马克思主义理论，是否可以转专业？",
        "answer": "可以报名转专业，只需通过转入专业的考核要求即可。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "辽宁历史类612分： ①有被吉林大学录取的机会吗？文科生可以转到经管相关专业吗？转专业的条件是什么？概率有多大？ ②招生章程中“平行志愿的投档批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的，做退档处理”，辽宁院校加专业存在调剂情况吗？",
        "answer": "①录取机会无法给您准确预估。可以转，转专业的条件可以参考“吉林大学招生网-走进吉大-本科培养”，参考去年的转专业实施细则。概率无法预估，每个人情况不同。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "电气自动华和计算机科学与技术在湖南23年物理类分数线",
        "answer": "2023年湖南省录取最低分数："
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "您好，贵校总共有几次转专业机会",
        "answer": "两次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "像日语等的小语种转专业有限制吗，国家专项转专业受限吗",
        "answer": "没有 不受限"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业",
        "question": "本人了解到贵校今年在浙江新招一个专业名为人文科学实验班（匡亚明班），如果本人被这一专业录取，入校后还能转专业吗？该专业的优势是什么？以及未来的就业方向？",
        "answer": "不能，这个是双学位专业。未来的就业方向跟个人有关，无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "您好，本人浙江纯文科生，今年656分，9962名，报考贵校希望大吗",
        "answer": "无法预估录取概率，可以参考“吉林大学招生网-信息查询-近四年本科统考数据汇总”中浙江省2020-2023年各个专业的录取位次，请参考最低录取位次自行评估。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-预科班",
        "question": "请问少数民族预科班需要额外准备什么材料吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-提前批",
        "question": "山东考生495录取希望大不",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取吉林大学",
        "question": "您好！我是贵州考生，物化生组合，分数为614，位次为5700多，被贵校计算机专业录取等我可能性有多大？如果是国家专项呢",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，智能制造能录取吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "请问，假如国家专项录取了动物医学，入学后能转法学吗？有什么硬性条件或要求吗？比如高考分要高于普通批投档线，或其他？谢谢！",
        "answer": "转专业政策可以参考去年的，去年的转专业实施细则查找路径是：吉林大学招生网-走进吉大-本科培养。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业课",
        "question": "请问贵校的双学位专业的两门专业在课程上和只修一门专业的学生是否有区别，双学位专业的两个专业方向是否都可以考研？",
        "answer": "有区别。都可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-投档比",
        "question": "请问今年省外投档比是多少",
        "answer": "学校在相应批次录取最低控制分数线上，按各省级招办提供的投档分调档。按顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-英语四级",
        "question": "请问贵校是否要求毕业前通过英语四级？",
        "answer": "无该硬性要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-能录取吗",
        "question": "山西理科599，位次7989，报空间信息与数字技术，能录上吗？会被调剂吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "老师您好，本人2024广西考生，成绩在特殊线上66分，是否有被录取的希望",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取咨询",
        "question": "您好，637分北京市总排4700名，物化组排名3500，请问报考贵校录取概率大吗？可以保前一个或者两个专业吗？请您帮忙评估一下",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-少数民族预科班",
        "question": "请问预科班那一年可以参加英语四级考试吗",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "录取有录取分差吗",
        "answer": "不设置专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "甘肃物理类省排名2297-2395 报考法律系录取概率怎么样？风险大吗",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业的一些疑问",
        "question": "依靠国家专项进入贵校后，转专业是只能转国家专项内的专业还是其他专业都可以转",
        "answer": "可以报名转其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-少数民族预科班",
        "question": "贵校的广西 少数民族预科班 学习一年后 如何分配专业？ 有何专业可分配 ?往年有什么专业分配？ 预科班在哪就读？有无淘汰风险？谢谢老师",
        "answer": "按照报考专业转入本科学习。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于英语口语与语言专业",
        "question": "如果没有参加高考完之后的英语口语考试，会不会影响到非英语的语言专业报考，或者如果被调剂的话，会不会影响？",
        "answer": "不会影响。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-保研率",
        "question": "电子信息专业保研率高吗，大概全班或全系排多少可以（有绩点要求吗）",
        "answer": "保研率25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "北京考生633分，位次5307，能报贵校吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-您好，填报志愿服从调剂是否会被退档",
        "question": "黑龙江考生",
        "answer": "在顺序志愿投档的批次，对同批次同一院校志愿投档考生但未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但投档分未达到调剂标准的考生，或服从调剂但不符合未录满专业培养要求的考生，做退档处理。在平行志愿投档的批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业政策",
        "question": "老师，您好，我想请问贵校在大学期间理科生能有几次转专业的机会，相关政策是什么，概率有多少？",
        "answer": "两次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取问题",
        "question": "请问 近视800度以上，贵校有不予录取的专业吗",
        "answer": "建议查看“吉林大学招生网——吉林大学本科招生体检要求（2024）”。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "老师您好，内蒙古理科622分，2367位次，能进贵校吗？能学理工科吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-空调",
        "question": "吉大宿舍和教室会装空调吗？",
        "answer": "教室有，宿舍目前没有"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高考日语考生，可以不学习英语，日语毕业吗？",
        "question": "1、我是日语考生，同意调剂会不会调剂到必修英语的专业？或专业课是英文教学的专业？ 2、入学以后，英语是不是必修？可以换日语吗？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-电子信息类在辽宁省招生人数",
        "question": "实际招生人数一定与招生简章上的38人一样吗？",
        "answer": "原则上一样。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "吉林省614分，位次505报考咱们的法学有希望吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-辽宁5454的考生报考电子信息类稳不稳",
        "question": "我是辽宁考生，位次5454，想要报考电子信息类，这个专业2023年录取最低位次5650,2022年是6223，涨了约600名，想问今年录取位次会是怎样？我的报考稳不稳？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调剂",
        "question": "我报的这个专业组有16个专业，其中有3个色弱不能报的专业 我填报剩余13个专业中6个专业 但是这6个没录上 他要给我调剂 他会调剂到我色弱不能学的3个专业里面吗",
        "answer": "优先调剂到不限制色觉的专业，如可调剂专业只剩下限制色觉的，会做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调剂",
        "question": "我报的是组里分数、位次最低的不受限专业，如果要调剂的话 会给我调剂到比这个分高的但受限专业吗",
        "answer": "不会。如果你的分数不能达到专业组最低分数，不会提档，更不会调剂到分数更高的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "吉林省历史方向614省排505吉大法学有希望吗",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-贵校国家专项计划给的法学是否为法学门类？",
        "question": "请问贵校国家专项中的法学是否包含法学类、政治学类等",
        "answer": "请参考安徽省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "河南国家专项往年录取位次",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "院校加专业的平行志愿符合体检要求会被退档吗？//比如提档了11人但只要10人那么剩下一人怎么办呢？",
        "answer": "不会，100%提档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "在顺序志愿投档的批次，对同批次同一院校志愿投档考生但未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但投档分未达到调剂标准的考生，或服从调剂但不符合未录满专业培养要求的考生，做退档处理。在平行志愿投档的批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-中外合作",
        "question": "山西理科581，位次12561，中外合作被录取的可能性大吗",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-吉林物化地563位次12414报考贵校地质学专业概率大吗谢谢",
        "question": "。",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-广西考生排位14570能报贵校吗",
        "question": "广西考生排位14570能报贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业的相关要求",
        "question": "通过国家专项计划进入贵校学习可以申请转专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-约学专业是哪个专业组",
        "question": "今天看到吉林大学在湖南的招生宣传页，其中有个药学专业，但是在查询招生计划时不知道具体是哪个专业组？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "老师您好，内蒙古考生622分，能报贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山西考生理科599，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-福建咨询",
        "question": "老师好，我是福建理科8517名，想问下能否被贵校录取；且入校后可以转到临床或口腔专业吗（本人意愿）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "吉林考试9370有机会去贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-毕业要求",
        "question": "华东师范大学",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "贵校考古学今年在浙江招人吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-&quot;未录满专业培养要求”是什么意思",
        "question": "“在平行志愿投档的批次，对未能按志愿进入专业且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业培养要求的考生，做退档处理。”想问一下具体什么意思？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "色弱能报勘查技术与工程这个专业？",
        "answer": "勘查技术与工程不限制色觉"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-河南考生625 ，位次10592能录个好专业么",
        "question": "河南考生625 ，位次10592能录个好专业么",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为20的音乐学（声乐、美声）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "请自行评估，无法告知录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-请问吉大马理论专业本科生是在前卫南校区吗",
        "question": "请问吉大马理论专业本科生是在前卫南校区吗？是在吕振羽楼上课吗",
        "answer": "是。上课地点不一定，课程较多不一定是哪个教学楼。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-理科体育生今日报考",
        "question": "老师您好 我是河南理科体育生 文化385 排名2445 体育126等同上一年河南体考135分排名3326 有希望报考贵校 体育类专业吗 （今年河南体考标准比上一年提升很多）",
        "answer": "无法预估录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-600分（17000名）",
        "question": "有机会报考上吉林大学吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "老师好！河北物理考生628分，一志愿报考贵校被录取的几率大不大？谢谢！",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-视力问题",
        "question": "请问 近视800度以上，贵校哪些专业有限制",
        "answer": "任何一眼矫正到4.8镜片度数大于800度的，不建议就读本科的理科试验班（唐敖庆班）、地质学（李四光班，本研贯通）、地质类（含地质学、资源勘查工程、土地资源管理）、地质工程（黄大年班，本研贯通）、土木类（含土木工程、地质工程）、勘查技术与工程（黄大年班，本研贯通）、勘查技术与工...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "云南生，上了一本线就可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-江苏美术文科专业260，文化444，投档分526可以冲吗",
        "question": "老师你好，江苏美术文科美术专业分260，文化444，投档分526，江苏位次2736，可以冲吉林大学吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业限制",
        "question": "转专业要求是什么，转入和转出有限制吗，往年转专业成功率是多少？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "新疆考生位次4197有机会被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "你好，重庆物化生考生，642分，排名3507，可以报贵校的通信工程吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-单列招生",
        "question": "新疆单列排名5555能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "重庆物理类考生633排名6944-7197报考贵校会计学专业稳妥吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-2023年吉林大学录取情况",
        "question": "广西考生，位次10681，想报考吉林大学临床医学专业（非5+3），被录取的把握怎么样",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-保研率",
        "question": "您好，辽宁考生请问会计学和能源与动力工程保研率分别是多少?",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-单列专业入校后能否转入其他专业？和正录学生政策一样吗？",
        "question": "转专业几次机会？入校是否能转？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业",
        "question": "您好，吉林考生，本人色盲，能报考两个理科试验班么",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-吉林大学吕振羽班会定期滚动吗",
        "question": "今年吉大在内蒙招生的有马理论（吕振羽班），请问是直接进入吕振羽班学习吗？会通过定期的考试滚动出去吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业相关问题",
        "question": "大概要达到专业前百分之几能够转专业 二级学科能转二级学科吗 药学能转什么学科",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-国家专项",
        "question": "广西今年国家专项有多少名额",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-黑龙江报考",
        "question": "请问黑龙江文科考生位次1431 分数594 报考贵校哲学系有望吗 谢谢🙏",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-北京录取",
        "question": "您好，北京艺术生527分，有资格被贵校录取吗？概率多大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考位次要求",
        "question": "广西考生物化选科，高考位次在4200，可以报考贵校的电子信息类或者通信工程专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林省土木专业今年大概录取位次会在多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "物理类包含加分571，省排16000+有望报考贵校什么专业，如果投档了是否会被退档",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-老师你好!内蒙古考生",
        "question": "老师你好!内蒙古考生602分位次4015，想咨询一下被贵校该录取可能性有多大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-退档",
        "question": "您好，陕西考生专业服从调剂，是否会被退档，除身体要求外，是否有还有其它要求，如总分限制或单科分数限制？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取，退档",
        "question": "老师您好！江苏物化生，总分593分，省排名37357，能冲贵校08专业组吗？ 如果6个专业都未被录取，服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-咨询",
        "question": "老师好，麻烦问一下，贵校大类招生分流政策；转专业政策。24年招生政策变化。谢谢。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调档比例原则上控制在105%以内，”是否存在有5%学生被退档",
        "question": "学校在相应批次录取最低控制分数线上，按各省级招办提供的投档分调档。按顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。”是否存在有5%学生被退档的风险？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-匡亚明班",
        "question": "山西文科860名左右，报贵校的汉语言和历史学双学位的匡亚明班录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-档案学",
        "question": "老师您好，我是内蒙古2024届高考生文史类高考分数586，省排495~511之间，请问是否有机会到贵校档案学专业就读。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-2024年河南高考理科601分有机会进入吉林大学吗？",
        "question": "我今年高考601分，位次为22336到22963，想咨询一下有多大希望进入吉林大学以及可以填报什么专业？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-机械工程",
        "question": "想问一下贵校的机械工程专业主要的研究方向是哪方面？研究生时可以学习或转为哪些方向",
        "answer": "国家级一流本科课程"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗",
        "question": "1、浙江647，物化政，位次14054有机会报考本校吗 2、你们保研率多少？ 3、转专业有什么条件？ 4、宿舍是几人寝室，独立卫浴，有空调吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-大类招生",
        "question": "您好，贵校今天在江西并未将人文科学实验班纳入招生计划中，想问问这个大类招生要满足什么样的要求呢？",
        "answer": "人文科学实验班是双学位，不是大类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-江苏考生",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "无法保证一定被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-保研",
        "question": "请问贵校临床医学的保研率是多少？目前在考虑贵校的临床医学。",
        "answer": "25%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "您好，北京市美术生综合分527 是否有资格被贵校录取？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于贵校“计算机科学与技术”，“网络空间安全”专业教学用语言",
        "question": "本人为广东24届物化生考生，在查询贵校上述专业时看到了“非英语语种考生慎重报考”的提示，请问贵校上述专业是否为纯外语教学？抑或以中文作为教学用语？劳烦老师对此作出说明。感激不尽！",
        "answer": "不是纯外语教学，是部分课程英语授课。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于数学分高但总分不高能否进入数学系",
        "question": "您好，我是吉林考生， 总分622， 语文100， 数学143， 英语116， 物理80， 化学92， 生物91 想问一下进入贵校的数学系有没有希望，大概有多大概率",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-保研率",
        "question": "请问贵校的保研率为多少",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "河南高考理科627有机会报考贵校吗？如果可以，有哪些专业适合呢？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-提前批1",
        "question": "新疆理科260位次42015报考提前批动物医学本科可行吗？",
        "answer": "无法预估录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-色弱",
        "question": "广东物化，孩子色弱，专业组有可报专业，有不可报专业，服从调剂提档后会不会调剂不可报专业而退档",
        "answer": "您好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-中外合作毕业证明情况？",
        "question": "毕业后毕业证明是由中方和俄方分别出具，还是由双方共同出具一份毕业证明？中方出具的中外合作毕业证明是否和非中外合作的毕业证明一样？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-宁夏文科考生550分位次976可以报考贵校法学专业吗？",
        "question": "贵校有专业级差吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-广播电视编导今年还招生吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-体检",
        "question": "散光度数怎么算做近视度数。要求的矫正到4.8度数不大于400度什么意思",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-国家专项",
        "question": "河南理科考生600分 位次23000 通过国家专项计划能被录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-中外合办收费要求？",
        "question": "贵校往年对于中外合作办学第四年在俄罗斯的收费标准大概是多少？有每一年的具体收费数据吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-国家专项",
        "question": "老师你好，河南理科考生600分有可能被该校录取吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-国家专项可不可以保专业",
        "question": "562组报满六个专业，可不可以保前三专业？转专业有什么条件？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-提前批入学后转专业可以吗？",
        "question": "提前批考入吉林大学后，学满一年可以转学（会计学和法学类）吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-江苏考生询问中外合办",
        "question": "物理学中外合办是怎么收费的",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-音乐表演226，文化358综合成绩461.5，请问能上贵校？",
        "question": "纯文化省排名172653，艺术排名3821，文化艺术排名2357",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-双学位与报考",
        "question": "老师你好，请问本笑支持双学位的专业有哪些谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455,74896名，有希望被贵校的档案学录取吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-大类招生如何分流",
        "question": "电子信息类招生后如何分流",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-音乐学",
        "question": "请问招收打击乐不，顺便问一下专业课260，文化课332能进去不",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业要求",
        "question": "请问了解贵校的专业招生要求渠道是什么？（为避免服从专业调剂后依旧被退档）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "你好！重庆物理考生分数597 位次14000 有机会被贵校录取工商管理吗（有国家专项计划）",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转入条件",
        "question": "老师好！我是山西考生，想咨询一下从录取专业转入其它专业的条件是什么？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-北京考生接着问，“国别和区域经济”会调入吗？",
        "question": "你好，看来 国别和区域经济 和普通经济学差别还是挺大的，但在北京属于同一专业组，那么报 经济学类 如果满额，会被调剂到 国别和区域经济 吗？考生并不掌握语言啊",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-预科",
        "question": "老师，你好。请问预科生可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-国别与区域经济 主要学什么",
        "question": "你好，我是北京考生，经济学“国别与区域经济”与普通经济学专业有何区别？就业前景如何？",
        "answer": "同学你好!"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高校专项计划转专业",
        "question": "请问若通过高校专项计划进入贵校可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "湖北女生物化政617，省排名10373-10680位，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调剂问题",
        "question": "老师您好，我是河南理科考生，想询问贵校报满五个专业，过最低分被提档，但达不到这五个专业分数线，会被调剂到这五个专业之外吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业之国家专项计划",
        "question": "若通过国家专项计划进入贵校后，转专业是否有限制，具体要求可以在哪里知道，麻烦告知。",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-广东考生",
        "question": "老师好。请问，广东历史类考生609分，排位1925。 1.录取历史学专业概率大不大？ 2.入校后转法学专业需要考核什么指标？ 3.学生宿舍几人间？有无空调？洗手间和洗澡在房间内吗？ 谢谢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "安徽文科全省排名1893有望被贵校录取吗，总分616",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-体检",
        "question": "右眼矫正度数700，左眼矫正度数500可以报考贵校的电气工程及其自动化与测控技术和仪器专业吗？若被录取后学校复检会被退学吗？视力因素是否影响大类招生专业分流？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-体检",
        "question": "右眼矫正度数700可以报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？若录取后学校复检会被退学吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于报考",
        "question": "山西考生2024届608分位次6205，报考贵校什么专业会有希望",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-621分大理科临床医学本硕连读的可以报么",
        "question": "老师，您好！621分大理科临床医学本硕连读的可以报成功么？！621可以报贵校啥专业比较稳？1",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-法学少数民族预科会分流到管理科学与工程专业吗？",
        "question": "老师好，广西考生位次7078，想报考贵校法学少数民族预科",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-播音专业融媒体技术与艺术特色班",
        "question": "播音专业融媒体技术与艺术特色班主修内容和普通班级有什么不同？ 播音专业入学之后可以向非艺术类专业转专业么？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606",
        "question": "您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606，对法学专业非常的感兴趣，请问您一下我是否有一定的机会进入贵校呢？谢谢您",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "降级转专业毕业后算应届毕业生吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-山东考生，608分，位次18000，能报考贵校吗？",
        "question": "保研率是怎样的？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-白求恩班",
        "question": "白求恩班在设置课程上与普通班有什么不同吗，是类似与定向培养吗？",
        "answer": "你好同学！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-山东",
        "question": "老师山东考生598选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-农学单列",
        "question": "请问农学单列是指？标明农学单列的专业有报考限制和转专业限制吗？可以和其他未标明专业互转吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高考专项计划",
        "question": "请问老师在青海，需要多少分才可以被贵校录取？文史类。",
        "answer": "在百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“青海省”，可查询往年高校专项计划各专业的录取分数和录取位次。结合你的成绩和位次，自行评估即可。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-贵校对河南计算机科学技术学院招生计划数是多少？",
        "question": "贵校的详细的招生计划到哪里查询能？",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“历年本科招生计划”，选择“河南省”，可查询往年各专业招生计划。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572有希望吗",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“甘肃省”，可查询往年各专业的录取分数和录取位次。结合你的成绩和位次，自行评估即可。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-山西理科，599分，位次7989，想报考贵校，有希望吗？",
        "question": "山西理科，599分，位次7989，想报考贵校，有希望吗？",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“山西省”，可查询往年各专业的录取分数和录取位次。结合你的成绩和位次，自行评估即可。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "宁夏文科544位次1172，能被贵校录取吗",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“宁夏”，可查询往年各专业的录取分数和录取位次。结合你的成绩和位次，自行评估即可。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高校专项",
        "question": "广东历史考生排位8400，有希望通过贵校的高校专项",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“广东省”，可查询往年高校专项计划各专业的录取分数和录取位次。结合你的成绩和位次，自行评估即可。\n   "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于录取分数的问题",
        "question": "请问江苏省639分。8015名，能上哪些专业？",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“江苏省”，可查询往年各专业的录取分数和位次，结合你的成绩和位次自行评估即可。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-强基",
        "question": "您好！我们报了河北考生的数学强基，但这次高考成绩发挥不理想，总分580分，是否还有参加校考的机会？",
        "answer": "建议等待6月27日上午10:00登录报名平台查看是否入围，入围后即可参加校考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调剂",
        "question": "老师您好，如果我在报考志愿时选择服从调剂，会不会被分到中外合办科目",
        "answer": "不报考这个专业的话是不会被调剂到物理学（中外合作办学）专业的，该专业只招收有专业志愿的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "请问通过高校专项计划进入贵校后可以转专业吗？转专业政策与其他学生是否不同？",
        "answer": "可以报名转专业。没有不同。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "吉林大学在河北招收音乐学（琵琶 音乐表演）专业，可以报名，但我们无法估计是否可以录取。不可以报考音乐教育，音乐教育要求钢琴+美声。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-今年是否在云南设有国家专项计划招生",
        "question": "是否在云南设有国家专项计划招生",
        "answer": "有的，今年在云南的国家专项计划设有工商管理类（含工商管理、市场营销、人力资源管理）、管理科学与工程类（含信息管理与信息系统、工程管理、物流管理、大数据管理与应用）、机械工程、交通运输类（含交通运输、交通工程、道路桥梁与渡河工程）、通信工程、信息工程等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "老师您好，请问贵校护理学专业是否可以转入如材料学院的非医学相关专业",
        "answer": "我们学校的转专业政策是：转出无限制，转入有要求。可以报名转专业，但要满足材料学院转专业的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "国家专项考进贵校的可以转专业吗？所有专业都可以转吗？",
        "answer": "国家专项考入是可以报名转专业的，转出无限制，但需要通过转入专业的考核要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校（主）播音主持专业 支持双学位吗？？支持的双学位科目大概有哪些呢？？",
        "answer": "播音主持专业不支持双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-报考",
        "question": "您好老师，我是辽宁考生，当前位次14352，是否有可能被贵校的护理学专业录取",
        "answer": "无法预测是否能被录取。以下信息可供参考："
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-王牌专业",
        "question": "请问吉林大学的王牌专业是什么？",
        "answer": "吉林大学是一所综合性大学，位于吉林省长春市，是中华人民共和国教育部直属全国重点大学，中央直管副部级建制，位列国家双一流、211工程、985工程等。法学、考古学、临床医学、化学、车辆工程、电子信息等都是非常不错的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-四川国家专项计划理科",
        "question": "请问四川国家专项计划（理），有往年的录取分数线参考吗？以及招录计划",
        "answer": "百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“四川省”，可查询往年国家专项计划（理）的录取分数。\n       百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“历年本科招生计划”，选择“2024年-四川省”，可查询招录计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "我无法预估你报考吉林大学的录取概率，你可以在百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“湖南省”，可查询往年吉林大学在湖南省各专业的录取分数和位次，然后结合你的成绩自行评估。\n       吉林大学的转专业政策是“转出无限制，转入有要求”，除...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-想冲冲吉林大学",
        "question": "河南省考生605分 位次1570冲击吉林大学有希望吗 如果冲击成功了 进入时的专业不符合个人人生规划 有转专业的机会吗",
        "answer": "我无法预估你报考吉林大学的录取概率，你可以在百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“河南省”，可查询往年吉林大学在河南省各专业的录取分数和位次，然后结合你的成绩自行评估。\n       吉林大学的转专业政策是“转出无限制，转入有要求”，除...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-专业",
        "question": "老师你好，农林类专业之后可以向其他专业转吗。报考农林类有哪些要求呢",
        "answer": "吉林大学的转专业政策是“转出无限制，转入有要求”，除个别计划和专业之外都可参与报名转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-分数咨询",
        "question": "您好，山西文563，排名2190有希望录取贵校吗",
        "answer": "我无法预估你报考吉林大学的录取概率，你可以在百度上搜索“吉林大学招生网”，点击“信息查询”，再点击“近四年本科统考数据汇总”，选择“山西省”，可查询往年吉林大学在山西省各专业的录取分数和位次，然后结合你的成绩自行评估。\n    "
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-请问老师，会计学（信用管理）具体是什么内容，学习课程有哪些？",
        "question": "会计学按类招。含会计学、财务管理、信用管理)(财务管理专业的培养方向数智化决策;信用管理专业的培养方向数字金融。",
        "answer": "同学你好！信用管理专业的核心课程包括：经济学、管理学、经济统计学、金融学、中级微观经济学、中级宏观经济学、政治经济学、计量经济学、财政学、会计学、信用经济学、信用管理学、金融风险管理、信用评级、征信理论与实务、金融市场学、金融工程学、消费者信用、企业信用、证券投资学、金融...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好！公共外语开设俄语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-录取",
        "question": "请问云南文科位次520有希望报考贵校法学系吗？",
        "answer": "您好！您可以登录吉林大学招生网官网查询往年法学专业在云南省的录取分数及位次作为参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-调剂",
        "question": "2024年云南的国家专项里的护理专业是报了才能被录取，还是即使你没有报也会被调剂到该专业？",
        "answer": "国家专项计划里的专业是需要您具有填报资格且填报志愿才会录取，如您填报了国家专项计划的其他专业但分数不够未被录取，且护理学专业没有招满的情况下是有可能被调剂到该专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "您可以登录吉林大学招生网官网查询往年预科班分数线作为参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "您可以登录吉林大学招生网官网查询往年预科班分数线作为参考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-请问如何查询该校国家专项招生详细信息",
        "question": "请问如何查询该校国家专项招生详细信息",
        "answer": "您可以登录吉林大学招生网官网首页-招考导航-本科生-国家专项查询详细信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），请问会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "您好！您的视力情况不会影响法学专业录取，欢迎报考吉林大学！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-转专业",
        "question": "你好，孩子是吉林考生，物化地，想考咱们学校，想咨询下，选择物理的，假如他考上了地质工程，将来可以往计算机方面转吗？",
        "answer": "家长您好！我们学校现在转专业政策是转出无限制，转入有要求。转入的具体要求，要看所转入学院有什么标准。您可以登录吉林大学招生网-走进吉大-本科培养，里面有2023年转专业文件，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-高校专项专业不同",
        "question": "我们学校发的历史2024招生计划汇编上的专业只有社会学类，可是我申请的高校专项是农林经济管理，明明审核成功了为什么没有这个专业，我学的历史政治生物",
        "answer": "同学您好！您4月份在特殊类型招生报名平台申请填报信息属于资格审查环节，审核成功是指您在高考志愿填报环节具有专项计划报考资格，您需要根据我校招生网公布的高校专项计划分省分专业招生来源计划，在生源省的高校专项计划招生相应批次填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-关于国家专项计划有土木工程没",
        "question": "如果有，那么，不知道，我540多分有没有可能被录？",
        "answer": "同学你好！今年河南省的国家专项计划里有土木工程专业，关于录取分数问题可登录吉林大学招生网官网查看往年录取分数及位次作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-白求恩班",
        "question": "白求恩班预计省排多少位次比较稳妥",
        "answer": "同学您好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-车辆工程",
        "question": "车辆工程的饶斌班是什么意思，和普通班有什么区别吗?如何能进入饶斌班",
        "answer": "饶斌班的车辆工程属于我们的拔尖人才培养实验班，同普通班的区别在于饶斌班是小班制，导师制，国际化，单独培养方案，动态进出，保研资格全覆盖且全校范围内本研贯通。高考报志愿填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-平行志愿105%投档，且服从调剂，贵校会退档吗？",
        "question": "平行志愿105%投档，且服从调剂，贵校会退档吗？",
        "answer": "我们学校提档轻易不退档。退档的可能：1、不符合专业培养要求，如：体检不合格。2、不服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-农林矿",
        "question": "农林矿和其他单列能转专业吗",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-投档比",
        "question": "请问今年贵校在陕西的投档比省多少呢",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-预科生",
        "question": ".少数民族预科班学习的内容有哪些（地质类的预科生一定要选考地理是吗？水利类的预科生可以不选化学吗）？2.从哪里可以查询上一年预科后可以选择哪些专业？3.预科是在本校培养还是怎么样？",
        "answer": "1、预科班学习的是通识课程，地质类必选物理、化学；水利类必选物理、化学。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-日语考生报考护理专业",
        "question": "日语考生报考护理专业，入学后要改英语吗？",
        "answer": "同学你好！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "1、具体的体检要求请参考吉林大学招生网所公布的2024年本科招生体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林大学",
        "title": "吉林大学-白求恩班",
        "question": "吉林大学医学院白求恩班与八年制临床医学有何异同？",
        "answer": "临床医学5+3是国家项目，白求恩实验班是学校项目。白求恩班班额更小，导师制，定制化，保研资格全覆盖。白求恩班动态进出，达不到培养要求会淘汰到普通班。5+3不能降到5年制，达不到毕业标准就结业。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "贵州省排名35099选科物生地，有没有机会上贵校的中医学",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "你好，预科班一年后分流，给护理专业吗？",
        "answer": "有护理学专业"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "你好，数学类专业一年后分流，怎么选专业。谢谢",
        "answer": "根据个人志愿结合期末成绩"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "本校转专业的政策怎么样",
        "answer": "第一学期末可以通过转专业考试竞争获得转专业资格"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学",
        "question": "您好，在山东省内的招生最低录取分数线为多少呢？23万位次可以冲击贵校的园艺等少数专业吗？",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招收专业",
        "question": "您好老师我是山东考生 请问今年招收航服专业吗",
        "answer": "今年不招航服"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考咨询",
        "question": "文科493，汉族女生接受调剂可以报考延大吗，什么专业合适",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-咨询",
        "question": "老师，河北考生。545分历史组合，17800名。",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-投档比",
        "question": "招生章程写的是原则上在平行投档省区根据生源情况按100%-105%调档，那河北是按照多少的投档比例？会不会造成退档？",
        "answer": "我校按照100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-希望",
        "question": "老师您好，青海文科，符合国家专项计划，位次1020，可与报贵校吗",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-江苏考生",
        "question": "江苏历化政560分，省排名14232，汉族，请问能否报考贵校朝鲜语或国际政治专业？并请问宿舍为几人寝室？",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。我校宿舍8人寝"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "河北文科考生554名 14882名 录取概率大嘛 2023录取位次与前两年变化较大所以想咨询一下 谢谢老师",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "您好，老师！1在预科后分配专业是按照成绩来分配的吗？且分配专业后再上大一时有转专业的机会吗？如果有的话几率是多少？资格是什么？2 历史类学科分配的专业有哪些？谢谢老师啦！辛苦辛苦啦",
        "answer": "预科分专业按照个人志愿，结合成绩分配。      分配后不再有转专业机会。历史学科分配到不限制科目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校中外合作经济学韩语需要参加水平考试吗",
        "question": "如果参加韩语水平考试，需要达到什么程度？零基础的影响学习听课吗？",
        "answer": "不需要参加韩语水平考试。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-色弱报计算机",
        "question": "请问单色识别不全的色弱能不能报计算机类？计算机类里哪些可以报哪些不能报?",
        "answer": "不能报考计算机科学与技术。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校中外合作经济学是4+0吗？",
        "question": "贵校贵校中外合作经济学是4+0吗？毕业证和正常招生的有没有区别。",
        "answer": "是4+0，毕业证没区别。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "1.吉林朝鲜族，物化政 367，省排63633，报最低专业有希望录取吗 2.预科班有希望吗",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "老师您好 我是甘肃历史类考生 本次高考分数559 排名2623能被贵校录取吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "我是延边朝鲜族考生 选科全文 体育综合分123.6分 想报考本校体育教育 报考有希望吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班（延大",
        "question": "吉林物理，387排名5万，预科班有希望吗",
        "answer": "分数情况可以参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少，临床的考研率和保研率是多少",
        "answer": "投档比例100%，我校整体保研率在10%左右"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "吉林省历史组498分，省排7500名，进预科班希望大不？一年后可以学什么专业？",
        "answer": "我校预科班招少数民族考生，分数参考延边大学招生网历年分数线栏目。一年后除少数特殊专业外，其他专业都可以分流。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-药学类保研率(非平均保研率)",
        "question": "请问老师我们延边大学药学(非平均)保研率是多少？ 网上相关数据很难搜集，准确性也无法保证，相信老师对学校内部更加了解。因此诚心求助老师。 (告知近几年推免人数与该专业学生数也可) 万分感谢！",
        "answer": "具体人数请联系药学院咨询电话0433-2435019"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-药学类保研率",
        "question": "请问老师，我们延边大学的药学类专业去年的保研率是多少？ 谢谢老师！",
        "answer": "我校平均保研率大概在10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "我是延边州朝鲜族考生 选科全文 高考分数441 想报本校日语系 报考有希望吗",
        "answer": "如果你的外语语种是日语的话，报考我校日语（指的是非零起点的日语）专业希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校俄语专业吗",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机科学与技术？",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "可以报考计算机科学与技术"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "您好，我是吉林历史组考生，汉族，选科政治和地理，515分，报考咱们的思想政治和国际政治这个志愿组，有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "请参考延边大学招生网，历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-色弱报计算机",
        "question": "请问单色识别不全的色弱可以报计算机类吗",
        "answer": "不可以报考计算机科学与技术"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "只要是上朝鲜族特招专业就都是上朝鲜民族预科班吗，还有今年机械类还是朝鲜民族特招吗，谢谢老师",
        "answer": "我校在黑龙江部分专业只招朝鲜族考生，不属于预科班。其他问题以黑龙江教育考试院公布的计划为准"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招收限制",
        "question": "只招收朝鲜族考生吗",
        "answer": "我校在辽宁部分专业招收朝鲜族考生，也有部分专业是不限制民族的。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-会计学",
        "question": "辽宁汉族考生，能否报会计专业，大一是否还会有专业分流情况",
        "answer": "汉族能否报会计学要以辽宁省考试院印制的报考指南为准。按专业报考，不存在分流问题"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "江西政历地排名7354名能被延边大学录取吗",
        "answer": "请参考延边大学招生网，历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-调剂",
        "question": "专业组里只有一个专业时怎么调剂",
        "answer": "组内只有一个专业时，不存在调剂的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-少数民族预科班",
        "question": "吉林文科412能否录取到该校预科班（朝鲜族）",
        "answer": "分数偏低，应以冲刺的角度报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的新闻学和俄语专业吗？概率大不大？",
        "answer": "参考延边大学招生网历年分数线栏目，结合年度排位"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-2024高考计算机类招生",
        "question": "老师您好，今年我们大学计算机，通信工程，机械类专业招汉族学生吗",
        "answer": "以黑龙江教育考试院印制的报考指南为准"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林",
        "question": "吉林考生，朝鲜族，物化生409能考经济学类或者护理学吗？哪个更有可能？经济学类在珲春校区办学是大学四年都在珲春校区吗？",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线。经济学类四年都在珲春校区。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-美术生录取",
        "question": "吉林美术文，综合分497.75，位次1329，请问有机会考入贵校吗？",
        "answer": "请参考延边大学招生网，历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "若历史类考生（生物+政治）就读旅游管理学，想转为法学，需要什么条件呢",
        "answer": "需要参加转专业考试，通过竞争可获取转专业资格。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-环境科学专业",
        "question": "1.贵校该专业是本科吗？ 2.该专业是在珲春校区吗？ 3.一年的学费大概在多少？ 4.如果被调剂到不喜欢的专业，大一下学期是否可以转专业？贵校的转专业政策如何？",
        "answer": "1，是本科"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "请问新疆文科470排名2123能报考贵校吗",
        "answer": "分数情况可以参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？今年在吉林省最低控线是多少？",
        "answer": "我校各个专业均有保研资格"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-中国语言文学类",
        "question": "我看它里面分了几类，有汉语国际教育，汉语言，还有汉语言专业，它们是按照成绩自己选的，什么时候选，按照哪一次的成绩？师范类的和非师范类的有什么区别？如果选师范类的，会影响我考公吗？",
        "answer": "大一学年末，根据一年的成绩分流，师范有师范课程，不影响考公"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-会计学",
        "question": "辽宁汉族考生想报考贵校会计学是否有资格，大一还会有管理类分流考试吗？",
        "answer": "是否有资格要看辽宁的报考计划，大一没有分流考试"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "符合绩点要求是什么意思？什么算考试通过呢？大约是专业前百分之几呢？",
        "answer": "转专业考试成绩排名进入目标专业的转入计划即可。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂不退档，没有蛋壳要求，体检要求根据国家政策执行，转专业需要通过考试竞争。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学可不可以修双学位有什么要求",
        "question": "延边大学可不可以修双学位有什么具体要求",
        "answer": "我校没有双学位政策。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "请问吉林物理组388分，有希望报园林和预科班么，非朝族，谢谢！",
        "answer": "分数情况可以参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-地理科学类专业",
        "question": "地理科学类的分流具体是参考什么要素进行的？",
        "answer": "分流参考考生志愿和期末成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "辽宁考生藏族理科426能上贵校",
        "answer": "分数情况可以参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "请问贵校，不同专业组之间能否转专业？比如日语能转机械类吗？",
        "answer": "可以参加转专业考试竞争，但选考科目要求要一致"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-护理学身高？",
        "question": "你好，咱们学校的护理学专业有无身高限制？",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "吉林考生，物理组519分，位次21645，报动物医学和食品科学专业，机率多大？",
        "answer": "分数情况可以参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校计算机科学与技术专业。",
        "answer": "分数情况请参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学在辽宁录取",
        "question": "您好老师 我是辽宁文科考生446分 位次18814 有多大概率考上贵校的少数民族预科班？一年后分流选择专业的规则？ 谢谢老师回答！",
        "answer": "分数情况请参考延边大学招生网历年分数线栏目。一年后根据期末成绩和学生志愿分流专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林省物化政省排4万7能进国际政治和思想政治吗？",
        "question": "求推荐",
        "answer": "请参考延边大学招生网，历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-排名求问",
        "question": "您好，我是吉林2024考生，省排4224，535分，能去贵校的思想政治教育或者国际政治专业吗，谢谢",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-请教",
        "question": "通信工程中外合作需要出国吗？可以4➕0吗？ 2.毕业证书和延吉本部的延边大学一样吗？证书上标不标注中外合作字样 ？学信网上标不标注中外合作。谢谢",
        "answer": "我校合作办学类专业不需要出国。毕业证一样，不标注合作办学，学信网也不标注"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取位次",
        "question": "贵校今年环境科学专业最低的录取位次是多少 是根据位次录取考生 还是根据录取的所有考生中的最低位次来确定",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取。",
        "question": "吉林物理387（加民族分），排名5万8左右，有希望去延边大学本科吗",
        "answer": "请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁设计学类招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": "我校在辽宁省没有美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校今年英语专业招辽宁考生吗",
        "question": "英语专业招辽宁考生吗 辽宁考生可以报考少数民族预科班吗",
        "answer": "考生您好，我校英语专业今年在辽宁省没有招生计划，但具体招生计划一定要以辽宁沈教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "吉林省文科省排7200进咱们学校概率大吗？中外合作概率大吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-中外合作",
        "question": "中外合作的毕业生，毕业证上是否会有中外合作的标注？",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-中外合作",
        "question": "1.毕业后中外合作的毕业证是否与本科毕业的毕业证一样 2.中外合作的学生是否需要强制出国进行留学？",
        "answer": "毕业证一样"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-中外合作",
        "question": "老师好： 1文科经济学中外合作需要出国吗？可以4➕0吗？ 2.毕业证书和延吉本部的延边大学一样吗？证书上标不标注中外合作字样 ？学信网上标不标注中外合作",
        "answer": "不需要出国"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "老师您好，贵校可以转专业吗？需要满足什么条件，请老师给予解答，非常感谢！",
        "answer": "我校在第一学期末有一次转专业考试，通过考试竞争，可以获得转专业机会。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学的录取",
        "question": "贵校在吉林省招生位次大约多少",
        "answer": "您可以查看我校招生网历年分数线栏目查看录取最低分，然后在百度查询这个分数在当年的排位作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "吉林考生，朝鲜族，物生地357分，可以报预科班吗？会被退档或滑档吗？",
        "answer": "少数民族可以报考预科班，但不能确定你的分数是否会录取，投档后不会退档或滑档。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招生",
        "question": "1.辽宁考生，民族为朝鲜族，没有用朝鲜语答卷，可以报考代码为25法学（只招朝鲜族考生）这个专业吗？ 2.招生计划中，专业后面扩号里只标注需朝鲜族考生，没有明确标注需用朝鲜语答卷的，是否可以理解为，只要满足朝鲜族这一要求就可以报考！",
        "answer": "只要是高考报名时被确认为朝鲜族，就可以报考25法学（只招朝鲜族考生）这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学",
        "question": "江苏584名次43563，工商管理录取概率大吗，学校转专业政策？就业率和升学率？就业方向？有进档不退政策吗？",
        "answer": "是否能录取请参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于预科班专业",
        "question": "请问咱们学校的预科班（非朝族），学习一年后如何选择专业？选择范围是什么？选择标准是什么？",
        "answer": "考生您好 去年是除了朝鲜语 临床 口腔 麻醉 朝鲜语 外的部分专业 文转文 理转理 文理兼招的都可以 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-美术学师范",
        "question": "带教师资格吗？",
        "answer": "考生您好，我校师范类专业教师资格证可以通过校考获取。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "吉林蒙古族可以报考吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "您好河北大文456 位次61655有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能进法学专业吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "湖南历史类571，排名5341能被录取吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "您好，我想请问一下，贵州省文科563分5209位次有没有希望进贵校？？？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-在辽宁的新增专业，汉族考生可以报吗？",
        "question": "在辽宁的新增专业，汉族考生可以报吗？ 汉族和朝鲜族学生在一起学习和生活会有什么不方便吗，有什么禁忌？ 在学校招的已明确汉族可以报的专业为什么分低？除了地域，还有什么原因？",
        "answer": "标记非朝鲜族的都可以报考 标记朝鲜族的只能朝鲜族报考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "question": "江西物生政536，50247有希望录取吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-我能进入该校吗",
        "question": "历史类考生，历政地，498，报该校国际政治、思想政治教育有希望吗",
        "answer": "这个分数冲刺试试吧 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-我能否进入该院校",
        "question": "我是吉林省历史类考生，历政地，高考分数498，报该院校国际政治、思想政治教育有希望吗",
        "answer": "考生您好，这个分数冲刺试试吧 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-分数",
        "question": "体育教育历年的分数线",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "老师您好:1.就是贵州省历年在您校录取的最低分数线所对应的专业，是可以转专业的吗？2.转专业的要求是所学专业与想转的专业绩点都得名列前茅吗？谢谢。",
        "answer": "要看你报考的专业招多少人 计划数是多少 报考这个专业中的学生成绩会有排序 计划数是多少 就要多少人"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招生",
        "question": "海南选化生地，分561，位次20364，能上吗？若服从调剂的话会进中外合办的吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学",
        "question": "招收汉族考生吗",
        "answer": "考生您好，我校部分专业在辽宁省招收汉族考生，具体需要参考省教育考试院印发的《招生指南》，如未备注“招朝鲜族考生”等字样，则可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "延大今年招生吉林物理生吗",
        "answer": "招呀 认真看招生指南哦"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486分，名次44771，有希望报考该院校的朝鲜语专业吗",
        "answer": "考生您好，按照去年看可以报考我校朝鲜语专业"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "辽宁理科426有机会报贵校吗",
        "answer": "什么民族？去年分数提供给你做参考https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-投档比",
        "question": "投档比是标准的百分之百 还是在105%到100%之间 提档",
        "answer": "100%哦"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "老师，本人女吉林物化生476分省32995左右非朝鲜族想报考贵校护理学请问录取概率大吗",
        "answer": "考生您好，按照去年看可以报。但是今年高考改革第一年，不排除有特殊情况的发生，不敢给明确的指引和解答，望理解。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "老师你好，我有三个问题。 1.预科班招生是105人，不分朝族和非朝族吗？（以前是朝族84人，非朝族是21人） 2.除了预科一年后可转专业，上了大一之后是否还可以转专业？ 3.转专业的成功率大概是多少呢？",
        "answer": "不分"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "请问贵校录取对物理分数有要求吗？河北考生",
        "answer": "没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-体育理科",
        "question": "请问今年体育理科体育教育招多少人，我综合分130.4排名440有机会报考贵校吗",
        "answer": "去年的最低分提供给您做参考127.69"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-请问贵校本科A段和本科B段有什么区别？",
        "question": "请问贵校本科A段和本科B段有什么区别？毕业证是否相同？",
        "answer": "您好 现在没有AB段了 都是本科批 中外合作办学专业不体现中外 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "朝鲜族加民族分380位次60266有概率被延大录取吗",
        "answer": "冲刺试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "今年朝鲜族预科班不招理科生了吗",
        "answer": "招呀 考生认真查看吉林省教育考试院印制的报考指南 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "有成绩复测"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "130.4是我校录取最低分，提供给您做参考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学通讯工程中外合作办学，是英语教学还是韩语教学",
        "question": "延边大学通讯工程中外合作办学，是英语教学还是韩语教学，还有需要学习英语的同时也学习韩语吗？开设韩语课吗？",
        "answer": "汉语教学 "
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "请问该学校今年有预科班吗",
        "answer": "有预科班 招少数民族考生"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-河北文科考生",
        "question": "河北文科生分数516，排名29662，可以填报贵校朝鲜语专业吗？",
        "answer": "按照去年情况可以报考 欢迎报考延边大学"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-请问吉林文科490分 8233名 有机会进入贵校吗",
        "question": "贵校的招生电话为什么打不通",
        "answer": "考生您好 文科490分数可能不太够 可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林文科554，省排名2927，可以进入贵校学习较好专业吗",
        "question": "吉林文科554，省排名2927，可以进入贵校学习较好专业吗",
        "answer": "有希望 建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "吉林文科省排名3175分数550报公费师范生历史专业有多大希望",
        "answer": "考生您好 希望大 建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-少数民族预科班",
        "question": "我如果报名参加少数民族预科班，在第一年结束分流时，分流规则是什么，我的选择组合是物地生，能否被分配到需要化学的专业",
        "answer": "考生您好，今年第一年高考改革，具体如何分流要根据明年的分流规则分流，大概率会根据高考时的选考科目分流。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-公费师范生",
        "question": "1.公费师范生毕业之后，比如选择了其中一个地区，是回到乡下任教还是市区内任教 2.如果是回到乡下任教的话是需要任教几年，还是一直任教 3.公费师范生历史专业在哪一个大学校区 4.公费师范生历史专业女生的宿舍环境怎么样，几人，是上床下桌吗",
        "answer": "定向地是哪就去哪"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林--文科 544录取咱们学习概率大吗？有适合的专业吗",
        "question": "吉林--文科 544录取咱们学习概率大吗？有适合的专业吗",
        "answer": "考生您好，这是我校去年分数线情况，https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit，建议报考，分数线提供给您做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁汉族文科",
        "question": "高考411分位次23862，有机会被日语专业录取吗",
        "answer": "考生您好，分数线提供给您做参考https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-户口",
        "question": "老师你好 1 你校在吉林省提前批招生的优师专项对户口有要求吗需要是农村户口吗 2 根据105％到120％的投档比被提档的话在提前批专业组中服从调剂但是专业组中只有一个专业会被退档吗",
        "answer": "1.无 2.100%投档"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "请问24年辽宁物化地非朝鲜族考生可以报考 电子信息工程 通信工程 或者计算机科学与技术 （这三类是没有朝鲜族限制的吗？）",
        "answer": "是的 看报考指南 以报考指南为准"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "老师好，请问非朝鲜族考生，考入贵校后能否转到只招朝鲜族考生的专业",
        "answer": "部分可以"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-你好",
        "question": "我是沈阳的考生 今年高考成绩461分 排名 71850 能进机械制造及自动化或能源与动力工程专业吗？",
        "answer": "考生您好，https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit分数线提供给您做参考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "您好 请问重庆554排位5570有机会被贵校的法律专业录取吗",
        "answer": "考生您好，https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit分数线提供给您做参考"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "471文科能报吗",
        "answer": "考生您好，您的分数不太够。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校有政策参军后可再选专业吗",
        "question": "大概是大学期间参军回来后可在学校中任选一门专业",
        "answer": "考生您好，可以咨询我校学籍科电话04332436392"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-河南理科生576 位次43459 有机会被贵校录吗",
        "question": "河南理科生576 位次43459 有机会被贵校录吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-安徽理科",
        "question": "老师您好，安徽理科591，省排30797，上贵校的临床医学有希望吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "本校的在四川的录取分数线和省排名",
        "answer": "您好考生，现在最低投档分数和位次无法预测，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业政策",
        "question": "河北历史组526，有希望进入贵校学习吗？另外请问转专业政策是什么样的？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校专业历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "老师好，请问所有专业都可以转专业吗？有什么条件？",
        "answer": "您好考生，转专业在第一学期结束后进行，在符合绩点要求的情况下需参加转专业考试，考试通过后方可转专业，转入专业需和高考选考科目要求一致。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-动物医学",
        "question": "老师好，请问动物医学和动物科学是大类招生吗？辽宁各招生几人？动物医学和动物科学本科就业率各是多少？保研率多少？本专业学校有硕士博士点吗？动物科学可以考兽医证吗？",
        "answer": "考生您好，动物医学和动物科学今年不是大类招生，分两个专业各自招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-汉族",
        "question": "延边大学英语专业只录取朝鲜族考生吗？",
        "answer": "您好考生，我校英语专业在辽宁省没有民族要求，具体请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-开学后可不可以调专业",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "考生您好，我校可以转专业，投档比为百分之百。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-朝鲜语",
        "question": "河北汉族考生能报朝鲜语吗？",
        "answer": "考生您好，朝鲜语专业今年在河北有招生计划，只要是汉语答卷的，非朝鲜族考生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-体育",
        "question": "今年体育综合分135位次117能报延大体育教育吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "江苏584分文科考生有望么",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-甘肃考生",
        "question": "老师您好，甘肃考生，物化生，552分，15027位次，报考贵校临床医学可以吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗",
        "question": "辽宁考生 文科527分 位次8572有希望进入贵校吗 法学专业",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-提前批",
        "question": "提前批朝鲜族和非朝鲜族用的是一个代码吗",
        "answer": "考生您好，提前批不分代码，用一个代码。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报名",
        "question": "广西533，位次35099，报考贵校电子信息工程或者机械设计会滑档吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-设计学专业需要参加美术联考吗",
        "question": "黑龙江 历史 559 能报考这个专业吗",
        "answer": "考生您好，设计学专业必须参加省统考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-咨询",
        "question": "您好，今年贵校在黑龙江招生是本科一批还是本科二批",
        "answer": "您好考生，今年我校本科批所有招生不分一批二批，统一为本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁 汉族 可以报考 中医学 或者药学吗",
        "question": "还是限制朝鲜族考生报考，官网查不到",
        "answer": "您好考生，目前我校招生计划中，中医学和药学在辽宁省只招朝鲜族考生，具体请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "你好请问汉族考生可以报考的文科专业有什么",
        "answer": "您好考生，辽宁省汉族考生可以报考的文科专业有：新闻学、农林经济管理、经济学（中外合作办学）、旅游管理、社会学、国际政治等专业，具体请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "电子信息工程 通信工程 计算机科学与技术今年汉族考生可以报考吗",
        "answer": "您好考生，这三个专业在辽宁省没有民族要求，都可以报考，具体请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-订单农科生协议",
        "question": "什么时候签协议？什么时候能得知自己的准确就业地？“未按规定签订协议者，取消本志愿录取资格。”之后，本科批是否来得及正常录取？",
        "answer": "您好考生，录取时会向考生本人确认就业定向地，同意后即可签订协议，如不同意则视为放弃。订单式农科生计划属于提前批，不录取并不影响本科批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-能否被录取",
        "question": "安徽文科591分4669名，服从专业调剂，有把握吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-中外合作",
        "question": "吉林省，文科8959 1报咱们中外合作有希望吗？ 2 毕业证是延边大学毕业证还是韩国的毕业证？谢谢老师",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-老师您好",
        "question": "请问下少数民族预科班，河南理科少数民族考生能报吗？",
        "answer": "您好考生，我校今年少数民族预科班只在吉林、辽宁招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-今年文科生可以报中医学专业吗？",
        "question": "今年文科生可以报中医学吗",
        "answer": "您好考生，今年中医学的选考科目要求为必选物理、生物。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "您好！请问贵校是大多数专业都只招收朝鲜语考生吗？辽宁省汉族考生可以被贵校的汉语言文学，法学和英语专业录取吗？",
        "answer": "您好考生，我校一部分专业今年在辽宁省只招收朝鲜族考生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-汉语答卷非朝鲜族考生，河北汉族考生可以报吗",
        "question": "朝鲜语专业是汉语授课吗",
        "answer": "考生您好，汉语答卷的汉语考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学",
        "question": "老师你好，请问今年新闻学辽宁的汉族历史考生大概分数线是多少",
        "answer": "您好考生，今年的最低分数线现在无法统计，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于备注只招朝鲜族考生的专业，不会朝鲜族是否可以？",
        "question": "辽宁考生报考人工智能专业，其中备注只招朝鲜族考生，学生是朝鲜族，但不会朝鲜语，能否参考，将来学习专业时是否是汉语教学？是否有影响？",
        "answer": "考生您好，对于民族的要求以身份证上的民族信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校朝鲜语专业招河北汉语考生吗",
        "question": "河北选科史政生考生509，可以报考延边大学的朝鲜语专业吗，该专业四年都在本校学习吗",
        "answer": "您好考生，朝鲜语专业在河北省有招生计划，汉语答卷非朝鲜族考生可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于只招朝鲜族考生",
        "question": "1.辽宁省的考生，民族是朝鲜族，上的是汉族高中，卷子也是用汉语答的。这种情况可以报考我们大学代码为25的法学（只招朝鲜族考生），这个专业吗？感谢！ 2.经济学（中外合作），这个专业是4+0模式吗？毕业时颁发的学位证是一个还是两个呢？ 3.我们学校的转专业要求是什么？感谢！",
        "answer": "您好考生，对于民族的要求以身份证上的民族信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-2024年延边大学录取分数线",
        "question": "2024年文科艺术生多少分能去延边大学",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "报贵校的朝鲜语是被分配到珲春校区还是延吉校区呢",
        "answer": "您好考生，朝鲜语专业位于延吉校区。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招生计划",
        "question": "今年咱们学校少数民族预科班在吉林招生人数",
        "answer": "您好考生，目前我校招生计划中，少数民族预科班在吉林省招收历史类160人左右，具体招生计划请您一定以吉林省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-少数民族预科班",
        "question": "少数民族预科班满族可以报名吗",
        "answer": "您好考生，我校今年少数民族预科班只在吉林省、辽宁省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-少数民族预科班录取",
        "question": "黑龙江省历史类考生 451分数 位次16302 有幸能被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "您好考生，我校今年少数民族预科班只在吉林、辽宁招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "您好，云南考生分数528分，位次34535，有希望被贵校录取吗？贵校转专业有什么要求？专业调剂会理转文吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-专业录取",
        "question": "请问护理学专业是只收朝鲜族的学生吗？汉族不收",
        "answer": "您好考生，目前我校招生计划中，护理学在辽宁省只招朝鲜族考生，具体请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林美术生(文)",
        "question": "你好，吉林美术成绩264，文化成绩404，美术综合分排名441，有没有希望被贵校录取",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁满族考生可以报考历史专业吗",
        "question": "辽宁满族考生都可以报考哪些专业",
        "answer": "您好考生，历史学今年在辽宁省只招朝鲜族考生。具体要求请一定以辽宁省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "您好考生，我校投档比为百分之百。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-黑龙江省",
        "question": "黑龙江省考生汉族可以报考本校英语专业吗",
        "answer": "您好考生，目前我校英语专业在黑龙江省只招朝鲜族考生，具体请一定以黑龙江省教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-地理信息科学",
        "question": "贵校的地理信息科学属于哪一批次的",
        "answer": "你好考生，属于本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "山东理化生559能报考贵校吗专业大概是什么",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-黑龙江文科考生",
        "question": "528分省排6173报贵校的地理信息科学可以吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林省 613分 排名4717 ，非常想报考 临床医学",
        "question": "吉林省 613分 排名4717 ，非常想报考 临床医学 ，请问老师 有希望么？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考咨询",
        "question": "福建569分29980位次有望报考贵校吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-老师，西安理科考生557位次20448可以报考本校临床医学吗",
        "question": "因为这个专业只招四个人，怕自己这个分数没优势",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-老师好",
        "question": "辽宁艺术生，航空服务艺术与管理。多少分招",
        "answer": "您好考生，今年我校航空服务艺术与管理停止招生。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁省非朝鲜族考生能报预科班吗",
        "question": "辽宁省非朝鲜族的少数民族考生能报预科班吗，今年只有一个预科吗，还分朝鲜族预科班和非朝鲜族少数民族预科班吗？",
        "answer": "您好考生，今年少数民族预科班不分朝鲜族与非朝鲜族，辽宁省少数民族都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-能否报上延边大学",
        "question": "物化生考生省排名11820能报延边大学的数学类",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-专科",
        "question": "今年招山东专科的考生吗，可报的专业分数线大概分别多少",
        "answer": "您好考生，今年我校不招收专科批。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-招生",
        "question": "吉林469排名34837报考咱学校机会有嘛",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-四川文科考生566分6181位次能不能上延边大学的汉语言文学",
        "question": "服从调剂会不会被滑档，有没有保研资格，保研率多少有多少个名额，可不可以修双学位",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-地方专项 录取率",
        "question": "老师您好，本省考生，490，物化组，报地方专项录取率大么？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年专业分数线网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于中国少数民族语言文学专业的咨询",
        "question": "老师您好，请问1、贵校中国少数民族语言文学专业主要学习那个少数民族的语言？2、该专业就业率如何？由哪些就业方向？3、学校是否有本专业的研究生？由没有保研的资格？保研率是多少？4、是否能招汉族考生？",
        "answer": "考生您好，我校中国少数民族语言文学专业是朝鲜语言文学。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-入贵校有几率吗，几成？",
        "question": "四川女生物化生538，排84610,贵校可有保研？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-咨询",
        "question": "请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的临床医学可以吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-体育生问题",
        "question": "你好，我是黑龙江的考生，请问2024年本校招生理体类体育考生吗？若招收有民族限制吗？往年理体考生的分数线是多少？",
        "answer": "您好考生，我校今年体育类本科批只有体育教育和运动训练两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "请问陕西文科516分 位次7813 能录到本校法学专业吗 如果被调剂到其它专业转专业容易吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁考生可以报考英语专业和少数民族语言文学专业吗",
        "question": "辽宁考生能报少数民族预科班吗",
        "answer": "您好考生，辽宁考生可以报考英语专业，少数民族语言文学专业只招朝鲜语答卷考生，辽宁少数民族考生可以报考少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-体育教育招生",
        "question": "您好 贵校在内蒙古有体育教育招生计划吗 是优先看专业分还是文化分",
        "answer": "您好考生，我校目前在内蒙古无体育教育招生计划，但具体招生计划一定要以内蒙古教育考试院印发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林文科女分数538能报咱免费师范生吗",
        "question": "你好，吉林文科女生分数538省排名4000报贵校免费师范生能考上吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-辽宁考生",
        "question": "新闻学汉族考生是否可以报考",
        "answer": "您好考生，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林省文科考生522可以上法学专业么",
        "question": "英语考生",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校去年专业分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-转专业",
        "question": "贵校转专业需要符合哪些条件？",
        "answer": "您好考生，转专业在第一学期结束后进行，在符合绩点要求的情况下需参加转专业考试，考试通过后方可转专业，转入专业需和高考选考科目要求一致。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校2024年的录取最低分数线和最低位次是多少",
        "question": "我是吉林朝鲜族考生，历史类，想知道如果上贵校应该要达到什么样的分数和位次，以及什么专业比较稳妥？",
        "answer": "您好考生，今年的最低分数线和位次现在无法统计，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考",
        "question": "老师您好，我是河南省舞蹈生，请问贵校综合分最低投档分数是多少啊？",
        "answer": "您好考生，现在最低投档分数无法预测，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "老师您好，我是来自黑龙江2024届历史类的考生，350分有缘于该校吗？可以被录取吗？",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-订单农科生",
        "question": "文科生能报考么",
        "answer": "您好考生，我校今年订单式农科生选考科目要求必须选考物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-黑龙江2024届历史类350分有缘于该校吗",
        "question": "黑龙江2024届历史类350分有缘于该校吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-安徽417可以冲一下吗",
        "question": "男生，物化地，比较擅长理科，头脑比较灵活。",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林省录取排名",
        "question": "你好，我想知道吉林省文科类 往年录取的最低省排名",
        "answer": "您好考生，您可以上网查询一分一段表，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-口腔医学",
        "question": "吉林考生499有希望报考口腔医学吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-名次",
        "question": "全省3万7千名可以被录取嘛？",
        "answer": "您好考生，您可以上网查询一分一段表，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-吉林省，满族，文科451能上预科班吗",
        "question": "吉林省，满族，文科451能上预科班吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-朝语答卷非朝鲜族但是是少数民族满族是朝鲜族考生吗",
        "question": "朝语答卷但不是朝鲜族是少数民族满族是朝鲜考生吗？",
        "answer": "您好考生，考生民族身份以身份证上的信息为准，民族身份与答卷语种不冲突。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-河北文史类487",
        "question": "今年487报考本校的朝鲜语专业可以吗",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "24年预科班的分数是多少",
        "answer": "您好考生，今年最低投档分数现在无法预测，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-老师您好，理科，朝鲜族530分有希望去贵校读书吗？",
        "question": "老师您好，理科，朝鲜族530分有希望去贵校",
        "answer": "您好考生，今年最低投档分数无法预测，需要等全部录取工作结束之后才能知道，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-历史组合461分如果想报你们学校可以报什么专业",
        "question": "非常想让你们学校求推荐",
        "answer": "您好考生，现给您提供我校历年分数线查询网址，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研专业是哪些",
        "answer": "您好考生，我校所有专业都可以进行预推免，具体名额按各学院具体情况分析。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取",
        "question": "老师您好，宁夏理科省排名6616有希望录取本校吗",
        "answer": "考生您好，去年最低分提供给您做参考：https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-大概至少考多少才可能能进贵校",
        "question": "我靠近五百分有没有机会进贵校",
        "answer": "考生您好，我校录取最低分提供给您做参考 https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于招生专业备注只招朝鲜族考生的咨询。",
        "question": "请问高考报专业中，比如机械设计制造及其自动化，专业备注只招朝鲜族考生是指高考用朝鲜语答卷的，还是只要民族是朝鲜族就行？",
        "answer": "考生您好，备注没提朝鲜语答卷就不需要用朝鲜语答卷。朝鲜族即可。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于临床医学的问题",
        "question": "老师您好，辽宁考生可以报考临川医学么",
        "answer": " 我校在辽宁有临床专业计划，请您一定参考辽宁教育考试院印制的报考指南，以报考指南中的专业和计划为准。民族等信息也注意查看。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "重庆文科445可以报考贵校吗",
        "answer": "我校去年最低分提供给您做参考https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好，我校公共外语有俄语专业。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，文科508，位次9332，报考贵校法学专业，能够成功录取吗",
        "answer": "能否录取无法预测，你可以参考延边大学招生网历年分数线栏目。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗,蒙古族",
        "answer": "可以报考，但不能保证能够录取。延边大学招生网历年分数线栏目可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-贵校汉族学生可以报考吗",
        "question": "汉族学生可以报考延边大学吗",
        "answer": "可以报考，但要注意报考专业"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "同学您好，请问您是什么民族考生？"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-老师您好，我是上海考生",
        "question": "贵校在上海的志愿01组内有电子信息、机械、临床医学、麻醉学四个专业，如果我只报了电子和机械，服从调剂，如果电子和机械都报满的情况下，会被调剂到临床医学和麻醉学专业吗？（因为不想学医）",
        "answer": "同学您好，这种概率不大，我校临床麻醉分数比电子和机械分高。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "2024怎么报考预科班，24年招生计划少数民族预科班中没有延边大学",
        "answer": "同学您好，我校今年在黑龙江没有少数民族预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学",
        "question": "老师您好，今年在宁夏招收少数民族预科生吗",
        "answer": "同学您好，我校在宁夏没有少数民族预科班的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-延边大学的通信工程中外合作办学",
        "question": "延边大学的通信工程中外合作办学 1.采用什么模式 4+0 还是3+1 或是其他模式？ 2。毕业证和学位证与非合作办学的学生完全一样吗？ 3.大学四年所学课程和本校非合作办学的通信工程专业完全一样吗？所学的课程对参加以后的国内考研有何影响？",
        "answer": "同学您好："
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-录取线",
        "question": "云南理科，512分，42975位次，有希望报考贵校吗?",
        "answer": "考生您好，去年我校在云南录取的最低分为519分。延边大学历年分数线网址提供给您做参考：https://gklqcx.ybu.edu.cn/recruit"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-院校今年招心理学专业学生吗",
        "question": "院校今年招心理学专业学生吗",
        "answer": "考生您好，招生计划及专业请考生到湖南省教育考试院印制的报考指南查看。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "您好老师！咱们延边大学预科班师范类分流会给什么专业",
        "answer": "可以分流到除艺术学院、美术学院、体育学院、临床医学、口腔医学、麻醉学、朝鲜语外的专业。但要符合专业的选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-预科班",
        "question": "你好，咱们学校的预科班，一年后都往哪些专业分流？",
        "answer": "同学您好，可以分流到除艺术学院、美术学院、体育学院、临床医学、口腔医学、麻醉学、朝鲜语外的专业。但要符合专业的选考科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "延边大学",
        "title": "延边大学-日语考生报考护理专业",
        "question": "日语考生报考护理专业，入学后要改英语吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作办学咨询",
        "question": "1.请问贵校的光电信息科学与工程(中外合作办学)专业学费28000元是一年的吗？ 2.是4+0模式还是3+1模式？ 3.中外合作颁发的证书有没有“中外合作办学”字样？学信网查询信息有没有“中外合作办学”字样？ 4.中外合作办学是否能转专业？ 5.中外合作办学专业的学生是否可以保研或考研？",
        "answer": "光电信息科学与工程（理学）（中外合作办学）专业，是与美国特拉华州立大学开展的“4+0”双学位合作办学项目，培养能够熟练运用中英双语，可以从事激光科学与技术、光信息技术、激光应用技术等领域研究的国际化人才。光电信息科学与工程（工学）（中外合作办学）专业，是与英国西苏格兰大学开...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-广东考生文科历史类472分58677名",
        "question": "有可能就读于本校的英语专业吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-日语专业，",
        "question": "请问日语专业今年还会分是这么低吗？我想报。",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "英语、翻译专业只招收英语语种考生，俄语、日语、朝鲜语专业考生不做语种要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "贵校测控技术与仪器专业对视力有要求吗？",
        "answer": "专业对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-招生",
        "question": "江西物生地570排名25000有希望被贵校录取吗 可以的话有没有信管专业",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-关于退档",
        "question": "河北省专业+院校96个平行志愿，105%调档，是1：1进档吗？会退档吗？",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。河北一般的调档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-西藏A类考生区内总分362排名1182有希望考上贵校的法学",
        "question": "西藏考生A类区内总分362排名1182文科有希望考上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/xz/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-贵校招生章程中：",
        "question": "按平行志愿投档的省区，对未能按志愿录取，且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业（类）录取要求的考生，均做退档处理。专业录取要求有什么",
        "answer": "专业对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-专业录取",
        "question": "安徽省文科生今年高考分数是534分，位次是17157该校的汉语言文学专业录取概率有多大？宿舍环境怎么样?",
        "answer": "您好建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/ah/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-体检",
        "question": "测控技术与仪器（中外合作办学）专业，高考体检结论：近视不宜就读此专业。学校招生章程没有此方面描述，学校会因为此项退档吗？",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "您好 内蒙文科 法学（内蒙古协作）是哪一批次录取 是否为本科一批 今年是否有招生计划 报名需要什么条件",
        "answer": "您好，具体批次请以内蒙古志愿填报系统为准。2024年内蒙古招生计划https://zsb.cust.edu.cn/gszsjhcx/nmg_1/2024/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "西藏往年录取分数线",
        "answer": "2023年西藏录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "您好 青海理工420分 位次7015能报贵校通信工程吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/qh/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "您好，如果报考贵校广告学，或者中外合办，后期可以转专业至法学吗，有什么条件吗",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作",
        "question": "其他中外合作办学的专业教学方式是怎样的？",
        "answer": "学校目前有三个本科层次中外合作办学专业：光电信息科学与工程（理学）（中外合作办学）专业，是与美国特拉华州立大学开展的“4+0”双学位合作办学项目，培养能够熟练运用中英双语，可以从事激光科学与技术、光信息技术、激光应用技术等领域研究的国际化人才。生物工程（中外合作办学）专业，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作办学专业，本校毕业证上有没有中外合作或圣光机学院字眼",
        "question": "老师您好，请问长春理工大学与圣彼得堡国立信息技术机械与光学大学的中外合作，毕业证发长春理工本校的吗？有没有中外合作或者圣光机学院等字眼？",
        "answer": "学校与俄罗斯圣彼得堡国立信息技术机械与光学大学合作举办的非独立法人中外合作办学机构长春理工大学圣光机大学联合学院（简称：长理圣光机联合学院），引进俄罗斯光电领域优质教育资源、改革现有人才培养体系，课程引进数量超过50%，重点瞄准新时代国家重大工程“卡脖子”技术亟需人才，推动...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-高考报名",
        "question": "您好，我想问一下江西省考生2万五千六百名可以录取到贵校的自动化专业吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-新疆单列类",
        "question": "不是南疆单列 新疆理科 单列类379位次4114能冲贵校吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/xj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作",
        "question": "您好：中外合作办学光电信息科学与工程的教学方式是哪种？国内几年，国外几年？有理学和工学调剂吗？",
        "answer": "光电信息科学与工程（理学）（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-预科",
        "question": "请问贵校招收内蒙古的少数民族预科班么 对语种有什么要求",
        "answer": "学校在内蒙古自治区、辽宁省、吉林省、广西壮族自治区、四川省、甘肃省和新疆维吾尔自治区招收少数民族预科班学生，入学后在吉林省教育学院学习一年。预科学习结束后根据成绩、志愿以及高中阶段选考科目，文科（历史组）学生在英语、法学、社会工作、汉语言文学、广告学、汉语国际教育、俄语...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "您好，我天津高考成绩533，位次29649，有希望被学校的工商管理类专业录取吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/tj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-招生",
        "question": "社会工作在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；上床下桌吗；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。重庆一般为100%。目前学生寝室分为4-8人间，开学前会根据学院专业分布进行分配。社会工作专业为国家级一流本科专业建设点。本专业创立于2000年，2001年开始招收本科生，2015 年开始招收社会工作专业硕士...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "转专业有无名额限制",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，河南省理科554分，排名68050，可以被光电信息科学与工程（中外合作办学）录取吗？毕业证与普通批是否有区别？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hn/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业机制是怎么样的",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-探测制导专业",
        "question": "请问贵校的该专业有多少人？每年考研加上保研的上岸率有多少？该专业的研究方向主要侧重什么？",
        "answer": "你好，探测制导与控制技术专业大概40人，保研率在4%-5%。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "山东考生小语种类专业需要英语口语考试成绩吗",
        "answer": "您好，不需要英语口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-吉林",
        "question": "吉林省14354位次物化生，553分报长春理工大学的光电专业概率大吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作办学的英语有要求么？",
        "question": "你好，中外合作办学的英语有要求么？光电信息科学与工程（中外）这个专业有没有保研？保研率是多少？",
        "answer": "您好，中外合作办学专业对英语单科成绩没有要求。中外合作办学专业也有保研资格，保研率在4%-5%"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "新生如何在报到前获得获得“优秀本科新生”称号或如何才算是拥有“学科特长”？是直接按成绩来排吗？",
        "answer": "优秀本科新生评选参评人员为在国家普通高等学校统一招生考试中，院校第一志愿填报长春理工大学(国标代码10186)的学生(平行志愿视同为第一志愿)及保送生，已被我校录取，并在规定时间内完成报到和注册手续的全日制普通本科(不含预科班、民族班、艺术类、中外合作办学、第二学士学位及对口升学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-退 档",
        "question": "如果被提档了，服从调剂并符合未录满专业录取要求，还会被退档吗？假设贵校提了120个人的档，按成绩排位，学生恰恰好好是116个服从调剂并符合要求还会被退档吗？",
        "answer": "按平行志愿投档的省区，对未能按志愿录取，且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业（类）录取要求的考生，均做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-长春理工",
        "question": "您好，请问小语种对高考外语成绩有要求吗",
        "answer": "您好，我校对外语单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-长春理工",
        "question": "您好，请问贵校在浙江投档比是多少，浙江平行志愿，如果某专业招两人，进档3人，按照分数位次高低排名最后的那位会被退档吗",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。一般浙江提档比例在100%。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-关于录取",
        "question": "吉林男生524分，能考入贵校的工科专业吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-您好，广东历史类486分，排位48,544有机会被贵校录取吗",
        "question": "不限专业，公办学费",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-对日语考生是否有限制",
        "question": "大学是否有日语公开课，能否用日语代替英语四六级",
        "answer": "英语、翻译专业只招收英语语种考生，俄语、日语、朝鲜语专业考生不做语种要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "请问色弱可以报考贵校的机械设计及其自动化和自动化专业吗？",
        "answer": "对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-少数民族预科班",
        "question": "吉林男361少数民族有望进咱们学校的少数民族预科班吗政史地",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-天津考生",
        "question": "选科史地政，分数524，位次32111，报考贵校会计学专业被录取有希望吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/tj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "新疆文科446位次3025能被录取吗？风险大吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/xj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-投档",
        "question": "老师您好 贵校提档比例是1：1吗 被提档后服从调剂会被退档吗",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。按平行志愿投档的省区，对未能按志愿录取，且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业（类）录取要求的考生，均做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-调剂",
        "question": "老师您好，请问贵校在在河南投档比是多少，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电信息科学与工程",
        "question": "北京考生 572选考物理化学 报考光电信息科学与工程专业录取概率大吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/bj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "新疆考生文科普通类排名2942可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/xj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-志愿咨询",
        "question": "请问老师：吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？请推荐，谢谢！",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电信息科学与工程（中外合作办学）",
        "question": "光电信息科学与工程（中外合作办学）四年本科期间需要出国学习吗？",
        "answer": "光电信息科学与工程（理学）（中外合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-河北考生，物化地，536，排名七万两千",
        "question": "请问被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考 录取",
        "question": "北京593排名12094，报考贵校光电信息科学与工程有希望被录取吗",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/bj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-4+0",
        "question": "老师好，河北551位次55000，报考我校光电4+0 有希望么？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "您好，按平行志愿投档的省区，对未能按志愿录取，且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业（类）录取要求的考生，均做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-吉林艺考生",
        "question": "综合分439.4，可以入取贵校的设计学校",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考，https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-湖北物生地，被02组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校02组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取率",
        "question": "你好，请问贵校光电信息科学与工程专业今年预计在河南招生几人",
        "answer": "您好，2024年河南招生计划https://zsb.cust.edu.cn/gszsjhcx/hn_1/2024/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-吉林艺术生（文）",
        "question": "综合分456.9可以入取贵校的设计学类吗？",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考，https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "山西考生美术分215文化分346综合分441.75能否尝试报考长春理工大学在服从专业调剂情况下",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-调剂",
        "question": "假如这个专业组有16个专业，其中有3个色弱不能报的专业 我填报剩余13个专业中6个专业 但是这6个没录上 他要给我调剂 他会调剂到我色弱不能学的3个专业里面吗",
        "answer": "您好，调剂时我们会尽量避免调剂至身体受限专业，但如果未录满专业均为受限专业有退档的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考",
        "question": "你好山西考生美术和215文化分346 综合分按本校综合分计算是422.6能否尝试报考长春理工在服从专业调剂情况下",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-上海生源招生问题",
        "question": "老师您好，我是上海物化双选的考生488分，能否被光电信息的两个专业录取？ 测控专业和光电信息是同一个学院？是不是录取几率大些？ 入校后想转光电信息专业的条件是什么？ 学校的考研情况如何？保研率？考研率？ 学校的住宿条件如何？ 希望老师在百忙之中解答一下我的问题，谢谢！",
        "answer": "您好，建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sh/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询长春理工",
        "question": "广东省历史类排名47569 今年有望报名贵校吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校，不同专业组之间能否转专业？比如社会工作能转计算机吗？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作和俄罗斯院校合作的专业需要学习俄语吗",
        "question": "是否为英语授课，是否为双学位和4+0",
        "answer": "您好，中俄合作办学专业外方教师授课语言为英语。4+0模式。学生修完中俄两校联合制定的本科生培养方案规定全部课程，通过课程考试并取得有效学分，符合培养方案规定的相关要求，将获得中方颁发的普通高等学校本科毕业证书。通过本科生学位论文答辩，并符合中俄两校学位授予规定，根据所修专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-黑龙江物化生（中外合作学制问题）",
        "question": "贵校中外合作光电信息科学与工程与美国和英国合作的专业的学制是4+0吗 对英语单科成绩有没有没有要求。这个专业组的调剂是否是组内调剂",
        "answer": "您好，光电信息科学与工程（理学）（中美合作办学）4+0模式，光电信息科学与工程（工学）（中英外合作办学）3+1或者4+0模式可以自己选择。两个中外合作办学专业对应于单科成绩都没有要求。两个中外合作办学专业按照招生章程规定，如果选择服从调剂，可以在组内进行调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "临沂男考生物化政557能否进入贵校",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-大类专业分流",
        "question": "你好，工商管理类中的工商管理和会计学入学后怎么分专业，学生可以自主选择吗",
        "answer": "学校今年将延续“大类 + 专业”并行的模式进行招生。大类招生专业类有数学类、工商管理类、设计学类。其中数学类包括数学与应用数学、信息与计算科学专业，工商管理类包括工商管理、会计学专业，设计学类包括视觉传达设计、环境设计、产品设计专业。按专业类录取的考生，依据《长春理工大学按大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-内蒙法学",
        "question": "您好 法学（内蒙古协作）是怎样的办学机制 需要回到内蒙上学吗 内蒙文科518分有希望被该专业录取吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学，互换蒙古族大学生招生计划须考生符合相关报考条件，学习期间均在我校，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/nmg/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hn/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-贵校英语学科政策咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校是否有托福雅思达到一定分数后的英语学科免修政策，感谢",
        "answer": "按照学校目前文件，"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电信息科学与工程班级安排以及志愿填报问题",
        "question": "老师您好，请问贵校光电信息科学与工程专业是理学与工学都开设有实验班吗，还是说只有理学有王大珩创新实验班，如果填报志愿，工学未被录取，录取至理学专业，是可以依据后期分班调整还是需要进行转专业。还有一个问题，贵校光电信息科学与工程工学专业去年在福建招收3人，若其专业也设有实验...[详细]",
        "answer": "以老校长王大珩的名字命名的“王大珩科学技术学院”是教育部首批国家级人才培养模式创新实验区。王大珩科学技术学院是在新生入校一年后，根据学年综合成绩排名在相近学科专业进行选拔，对这些学生进行单独编班，分9个专业，每个班30名同学。学院各个专业执行单独的培养方案，实施个性化人才培...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-预科",
        "question": "老师您好，请问预科结业后能不能转专业？转专业是否有其他特殊要求？是否具有保研资格？是不是像往年一样需多读一年？结业后是否插班入学？还是与25届一起编班？",
        "answer": "少数民族预科班不能转专业，同样具有保研资格，少数民族预科班在转入我校前，须在吉林省教育学院学习一年。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-关于退档",
        "question": "北京考生：按平行志愿投档，对未能按志愿录取，服从调剂时退档的比例高吗？还是一般不退档。谢谢！",
        "answer": "按照往年录取情况看，北京市考生退档比例不高。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-宿舍 分数",
        "question": "汉语言文学住在哪个宿舍？几个人？是上床下桌吗？辽宁文科556汉语言文学专业能稳上吗？ 汉语言文学在本校有B级别吗？",
        "answer": "目前学生寝室分为4-8人间，开学前会根据学院专业分布进行分配。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/ln/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-微电子科学与工程",
        "question": "微电子科学与工程隶属哪个学院",
        "answer": "您好，微电子科学与工程专业在物理学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分463 位次 69369 报贵校计算机科学与技术专业希望大小？谢谢！",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sxs/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "您好，建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-早读早自习晚修",
        "question": "学校有早读早自习晚修吗？是所有年级都要参加吗？",
        "answer": "一般大一会有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-四六级",
        "question": "学生什么时候可以报考四六级?考完四级出成绩后立刻报六级的要求是什么？",
        "answer": "按照往年学校的规定，大一学生入学后即可报考四六级考试，2024年具体政策要以学校发布的最新通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-辅修/双学位",
        "question": "学校有设置辅修/双学位吗？申请辅修/双学位有什么条件？",
        "answer": "学校部分专业可以辅修双学位，可以在入校后，具体咨询相关学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "转出有门槛吗？转入有门槛吗？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-宿舍",
        "question": "宿舍是多少人一间?是上床下桌还是上下铺?允许学生走读吗？办理走读的程序有哪些?办理走读容易吗？",
        "answer": "目前学生寝室分为4-8人间，开学前会根据学院专业分布进行分配。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-保研",
        "question": "学校的保研率是多少？保研的条件是什么？去向学校主要是哪些?",
        "answer": "学校目前有9个博士后科研流动站，9个博士学位授权一级学科、37个博士学位授权学科（含自主设置二级学科），20个硕士学位授权一级学科、101个硕士学位授权学科（含自主设置二级学科）。本科毕业生可在本专业或跨专业攻读硕士学位，每年招生2000余人。学校拥有硕士研究生单独招生考试权和优秀应...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作项目-光电信息科学与工程专业",
        "question": "老师，相关的招生群有吗？",
        "answer": "长春理工大学高考招生咨询QQ群1032042108"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作项目-光电信息科学与工程专业",
        "question": "老师，相关的招生群有吗？",
        "answer": "长春理工大学高考招生咨询QQ群1032042108"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作项目-光电信息科学与工程专业",
        "question": "老师，相关的招生群有吗？",
        "answer": "长春理工大学高考招生咨询QQ群1032042108"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-英语口语",
        "question": "报考小语种方面的专业是否需要报考英语口语测试",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。小语种专业无英语口语测试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-俄语专业物理生可以报读吗",
        "question": "俄语专业物理科学可以报读吗？有招生老师拿着招生纸张上写着物理/历史生都可以报读，但是在广东省招生目录上看不到",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。俄语专业在广东历史组招生。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "江苏物化生位次80000左右，请问有机会录取吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/js/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "广东历史类478分，排名54427，能上贵校吗，专业不限",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-考研",
        "question": "本科深造率大概比例有多少，谢谢！",
        "answer": "学校目前有9个博士后科研流动站，9个博士学位授权一级学科、37个博士学位授权学科（含自主设置二级学科），20个硕士学位授权一级学科、101个硕士学位授权学科（含自主设置二级学科）。本科毕业生可在本专业或跨专业攻读硕士学位，每年招生2000余人。学校拥有硕士研究生单独招生考试权和优秀应...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "问下老师：学校转专业政策有哪些要求？谢谢！",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-宿舍",
        "question": "大一新生学生物医学工程在哪个宿舍，生物医学工程有硕士点吗",
        "answer": "您好，大一新生寝室安排请在收到通知书联系所在学院辅导员老师。生物医学工程有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-长春理工大学口语",
        "question": "贵校俄语专业有口语要求吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。俄语专业无口语要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合办",
        "question": "中外合办纯英文教学对英语水平要求会很高嘛？要如何检验自己能否适应纯英文教学？中外合办的所有科目都是纯英文教学吗？",
        "answer": "学校与俄罗斯圣彼得堡国立信息技术机械与光学大学合作举办非独立法人中外合作办学机构长春理工大学圣光机大学联合学院。该学院引进俄罗斯光电领域优质教育资源，改革现有人才培养体系，课程引进数量超过50%，重点瞄准新时代国家重大工程“卡脖子”技术亟需人才，推动吉林省高等教育深度融入“...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-入校计划",
        "question": "广东省44000名能不能加入本校，并且在入校后可不可以转专业？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "山东全文510分有机会报考本校俄语专业吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。开学相关情况可在收到通知书后，根据新生入学手册上的内容准备。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电专业的保研率与保研大学有哪些",
        "question": "关心保研与保研大学",
        "answer": "学校目前有9个博士后科研流动站，9个博士学位授权一级学科、37个博士学位授权学科（含自主设置二级学科），20个硕士学位授权一级学科、101个硕士学位授权学科（含自主设置二级学科）。本科毕业生可在本专业或跨专业攻读硕士学位，每年招生2000余人。学校拥有硕士研究生单独招生考试权和优秀应...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-汉语言文学专业收俄语考生吗",
        "question": "高中外语学的是俄语 所以想问汉语言文学专业收俄语考生吗",
        "answer": "专业（类）培养对外语的要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486分，名次44771，有希望报考该院校的俄语专业吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-投档比",
        "question": "请问贵校在广东省的投档比是多少？单从成绩看，进档了，是否也有退档的风险",
        "answer": "按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例视各省区生源情况而定。按平行志愿投档的省区，对未能按志愿录取，且不服从调剂的考生，或服从调剂但不符合未录满专业（类）录取要求的考生，均做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "江苏物化生，80000左右位次，有希望考取贵校吗？如果提档，专业组无可调剂专业，是否就有退档风险？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/js/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-交换学习方面",
        "question": "请问贵校在本科学习阶段有申请交换学习的项目吗？对台交流项目还在进行吗？",
        "answer": "学校与20多个国家的近百所高校和科研机构建立了友好合作关系，并在校内设有教育部出国留学培训与研究中心、吉林省对外汉语教学培训中心和长春中俄大学生交流基地，依托国家留学基金委项目、上海合作组织大学项目、中美人才培养计划、中俄工科大学联盟等国际交流平台，每年派出近百名学生到美...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。开学相关情况可在收到通知书后，根据新生入学手册上的内容准备。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业是否有像部分高校一样有不得向录取分数高的专业转的规定？另外报考贵校理工类专业除了选考科目外，是否有对单科成绩或者身体健康等要求？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-学校的校招情况、考研及就业情况",
        "question": "请问老师，学校是否有校招，参与校招企业类型；学校的光学信息与工程专业的考研率及适合报考的院校有哪些？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。近年来，我校本科毕业生初次毕业去向落实率均超80%，在省内名列前茅。就业学生中近60%就职于经济发达、环境优美的长三角、珠三角和环渤海区域。30%以上的学生选择通过升学继续提升自己，部分专业考研率超过40%。升入“双一流”院校、科研院所和出国留学人数占升...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电信息科学与工程（理学）培养方案",
        "question": "光电信息科学与工程（理学）培养方案在物理学院的官网中没找到，能否发一下链接",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。光电信息科学与工程（理学）专业始建于1958年王大珩院士建校（原长春光学精密机械学院）时的光学物理系应用技术和技术物理专业，溯源于1964年全国率先开设的激光技术专业，1988年更名为应用光学专业，1998年更名为光信息科学与技术专业，2013年更名为光电信息科...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-信息安全专业咨询",
        "question": "信息安全专业属于哪个学院，从哪年开设的，本科生培养方案在网上找不到，能否发一个培养方案的链接",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。信息安全在计算机科学技术学院，2020年新增信息安全专业招生。在网络信息技术高速发展的今天，信息安全也已经成为至关重要的现实问题，各国政府都高度重视，纷纷把网络安全上升到与国土安全、海洋安全、空间安全和意识形态安全等同的国家安全战略。信息安全涉及...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-吉林562分物化生,排名一万二",
        "question": "光学院报哪个专业可以稳妥一些,考研友好一些",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-报考贵校英语专业，英语单科成绩有无要求？",
        "question": "报考贵校英语专业，英语单科成绩有无要求？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。我校英语专业对英语单科成绩无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-山西文科考生",
        "question": "老师，早上好！山西文科考生517分，7740名，请问能被贵校汉语言文学专业录取吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "广东省历史类487分47569报名贵校难度大吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作项目-光电信息科学与工程专业",
        "question": "想了解一下中外合作项目-光电信息科学与工程专业招生情况，培养模式是4+0吗？",
        "answer": "长春理工大学与美国特拉华州立大学合作举办光电信息科学与工程（理学）中外合作办学项目，中美两校共同编制教学大纲和培养方案，引进美国特拉华州立大学部分专业核心课程，聘请特拉华州立大学教师来校任教，学生不出国即可获得美国优质教育。该项目旨在培养一批具有国际视野、创新能力的国际...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作项目-光电信息科学与工程专业",
        "question": "想了解一下中外合作项目-光电信息科学与工程专业招生情况，培养模式是4+0吗？",
        "answer": "长春理工大学与美国特拉华州立大学合作举办光电信息科学与工程（理学）中外合作办学项目，中美两校共同编制教学大纲和培养方案，引进美国特拉华州立大学部分专业核心课程，聘请特拉华州立大学教师来校任教，学生不出国即可获得美国优质教育。该项目旨在培养一批具有国际视野、创新能力的国际...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-河北考生 585 25000位次",
        "question": "报考光电信息科学与工程录取的概率大吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生",
        "question": "您好，贵校如何认定优秀本科新生和有学科特长的新生呢",
        "answer": "学科特长新生转专业：录取当年来校报到的新生，入学报到后，可申请转入学科特长相应专业（学科特长指参加教育 部公布的面向高中学段的全国性竞赛并获得国家级奖项或在某 一学科领域具有特殊兴趣、爱好和特殊专长、潜质并能提供真实、有效证明材料）。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-广东考生",
        "question": "请问贵校今年日语专业，高考日语生是否可报考？",
        "answer": "专业（类）培养对外语的要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "question": "今年湖北546，位次51045可以报吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hbs/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "黑龙江考生442分省排名55000位，女孩有机会上贵校吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hlj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-请问该校的专业是如何进行调剂的",
        "question": "是专业组内调剂吗",
        "answer": "考生所填报的专业（类）志愿均无法满足时，若服从专业（类）调剂，则根据考生成绩调剂到未录取满额并符合录取要求的专业（类）录取。在按专业（类）组投档的省份，调剂只能在考生被投档的专业（类）组内进行。所有专业（类）调剂考生的优先级均低于有专业（类）志愿的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-广东 理科成绩539，可以报哪些专业？",
        "question": "老师好，广东 理科成绩539，省排84811，可以报贵校吗？有哪些专业可以报？谢谢",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-本人针对有关转专业和实验班培养的问题",
        "question": "1.贵校转专业条件是否严苛？ 2.贵校光电信息科学与工程（工学）国际化精英班、王大珩未来技术学院创新实验班、基础学科拔尖学生培养实验班和王大珩科学技术学院创新实验班的选拔是在校内吗？需要满足什么条件？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "请问升贵校研究生可以到长春理工大学重庆研究院就读吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。硕士研究生就读地点可咨询我校研招办0431-85582476。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业条伯",
        "question": "请问贵校转专业政策及条件，退役士兵转专业情况如何？",
        "answer": "了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前20...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-广东考生报考贵校俄日专业有什么要求，英语单科成绩有限制吗？",
        "question": "广东考生报考贵校俄语专业有什么要求，没有学过俄日语，英语单科成绩要多少分才能报考？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。俄语、日语专业对英语单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-政策了解",
        "question": "请问贵校的光电信息科学与工程（工学）和（理学）是属于同一个学院吗？工学和理学毕业后就业方向有什么区别？我看24年吉林省招生计划比每年少50人，是缩招了吗？如果缩招是不就意味着今年的录取位次会上涨？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。光电信息科学与工程（理学）专业和光电信息科学与工程（工学）不在一个学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-长春理工大学",
        "question": "请问该校往年招收重庆美术生的录取线是多少或者录取分数大概是多少 录取公式还是按照重庆本省的公式依次录取吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/cq/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "请问贵校可以修双学位嘛？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校有部分专业招收辅修双学位，具体请进校后咨询相关学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-老师你好",
        "question": "能否看看贵校近3年在四川招生的各专业的分数和位次谢谢",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-今年光电中外在河北招生吗",
        "question": "在河北有招生计划吗，省排59000有机会上光电工中外吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-专业",
        "question": "请问广电信息（理学）和（工学）两个方向，考研方向一致吗？对口考研方向是什么？本科理学方向是否可以考工科方向研究生",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校目前有9个博士后科研流动站，9个博士学位授权一级学科、37个博士学位授权学科（含自主设置二级学科），20个硕士学位授权一级学科、101个硕士学位授权学科（含自主设置二级学科）。本科毕业生可在本专业或跨专业攻读硕士学位，每年招生2000余人。学校拥有硕士...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "老师，您好，广西考生，选科物化生441有希望报考贵校嘛",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-艺术类美术",
        "question": "贵校招生章程里说：取得生源省美术统考合格证，那这个就是指省美术专业统考过线的成绩单吗？是不是有这个成绩单就可以？",
        "answer": "设计学类录取原则。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-地方专项计划的考生可以转专业吗",
        "question": "地方专项计划的考生可以转专业吗",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-朝鲜语专业转专业政策是否宽松？是根据绩点转还是根据笔试加面试",
        "question": "想问朝鲜语专业转专业的转出政策和转入政策以及转专业政策是否宽松灵活，是根据绩点转还是笔试加面试去转？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-设计学类录取位次",
        "question": "吉林省历史-艺术生位次1842，报考贵校设计学类有多大概率录取",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年录取分数进行填报。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询光电信息中外合作美国和英国区别",
        "question": "美国合作校和英国合作校除学位是工科和理科外，还有别的区别吗？课程内容有什么不一样？只是外国老师说英语授课么？对学生英语有特别要求么？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。光电信息科学与工程两个中外合作办学专业对英语单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-退档",
        "question": "投档了，也服从调剂了，是否会有退档的风险？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-地方专项计划录取",
        "question": "吉林省历史类考生，461能报日语系地方专项计划吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-咨询",
        "question": "请问光电信息专业中外有4+0模式吗，毕业证和统招的同学一样吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学录取时是否有高考英语分数限制（例如必须105以上才可以报考），中外合作是和哪个国家的哪个大学合作的",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校中外合作办学专业对英语单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-吉林省考生",
        "question": "我是文科生，474分，排名9925。能否被贵校工商管理类专业录取？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-能否被咱们学校录取",
        "question": "江苏艺术类历史考生，分数498·位次6477",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。请参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/js/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-生物工程中外合作是4+0吗",
        "question": "生物工程中外合作是4+0吗 是双学位吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取和专业",
        "question": "广东省文科475，排名56615，能报考贵校什么专业，若服从调剂会不会被退档？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。请参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gd/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-色盲",
        "question": "色盲可以报考 自动化 软件工程 光电信息科学与工程吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "贵州省物化生组合位置在35,724有希望录取贵校的电气工程及其自动化吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/gz/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取咨询",
        "question": "老师好，江苏省 美术 理科 486 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/js/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "您好，浙江考生，位次105401，有希望报考俄语专业么，服从调剂能不退档吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/zj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "浙江物化生，579，位次76000，能报考贵校什么专业",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/zj/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-中外合作办学-电子科学与技术",
        "question": "1.对英文分数是否有要求？2.是否全英文授课？3.学习形式是4+0还是其他？4.广西527排名38800有希望被录取吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-近三年，中外合作办学光电信息专业在河南的录取分数线是多少",
        "question": "近三年，中外合作办学光电信息专业在河南的录取分数线是多少",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-525分 排名两万",
        "question": "525分 排名两万能考进去吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "辽宁历年录取分数是多少",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/ln/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-招生",
        "question": "能否看下贵校在豫招生计划及近三年在豫招生录取分数线",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "老师你好，请问河南理科553有希望来贵校吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hn/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-色觉异常II度能不能报光电信息科学与工程",
        "question": "《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）中没有强调色觉异常II度不能报欸，不知道是否能报考贵校的光电信息科学与工程",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。如果体检受限只有色觉异常II度是可以填报光电信息科学与工程专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光电信息中外合作是都国内上学吗？",
        "question": "光电信息中外合作是都国内上学吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "重庆市515排名52267报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/cq/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-排名11300 历史类可以报贵校语言类的专业吗",
        "question": "排名11300 历史类可以报贵校语言类的专业吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/ln/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-招生咨询",
        "question": "老师您好 河北考生551 排名55000 能冲击 光学工程的中外合作专业么？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/hb/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-青海考生",
        "question": "老师您好！青海高考考生今年高考437分，位次5532名，想报贵校计算机科学与技术专业有机会吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/qh/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-色盲",
        "question": "色盲可以报考自动化、 机械、电子信息这三个专业吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-色盲",
        "question": "色盲可以选择报考 自动化、电子信息、机械这三个专业吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "请问测控技术与仪器的报考有视力要求吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校对考生身体健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学[2003]3号）及相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-老师请问河北省理科考生431能不能报贵校预科班",
        "question": "河北省理科，想报少数民族预科班",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。我校在河北没有少数民族预科班招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，报考光电信息工程专业录取机率大吗？谢谢。",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考近三年分数进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jx/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-录取",
        "question": "我在贵校网站没有找到陕西招生计划404了，所以过来询问。陕西省519分，35255名，能录取贵校的机械设计制造及其自动化，电气专业吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议您参考历年分数和位次进行报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/sxs/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-专业",
        "question": "光电信息科学与工程与英语关联大吗？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。英语是一门工具，可以更好的学习相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。学校公共外语开设英语、俄语、日语，其他语种考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "您好，欢迎关注长春理工大学。建议参考历年分数报考https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/jl/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-招生",
        "question": "能否看下贵校在粤招生计划及近三年在粤招生录取分数线",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-光学",
        "question": "老师，您好，江西物化政男生。贵校光电信息科学与工程专业分理学和工学两个方向招生，请问有什么区别？工学方向在江西省2023年招生工学方向要高几分，是不是这个方向好就业？谢谢",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。光电信息科学与工程专业可以授予工学学位和理学学位。长春理工大学是全国唯一一所以光电人才培养为主的高校，是设置光电及相关领域的本科专业、硕士授权学科、博士授权学科、博士后科研流动站等最全的高等学校之一；也是具有支撑光电领域国家重点学科、国家重点实验室...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-专业要求",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，右眼近视矫正到4.8镜片度数为500，大于400（左眼镜片度数300），能否报考“核工程与核技术”专业？",
        "answer": "您好，关于体检要求，您可以查看“普通高等学校招生体检工作指导意见”相关要求，我校无“核工程与核技术”专业。如考生的分数达到我校相关专业分数要求，也可以考虑我校的机械设计制造及其自动化等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-请问下录取问题",
        "question": "云南位次28000有希望被贵校录取吗？最好可以进什么专业呢？谢谢！",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。建议参考近三年录取分数进行报考。https://zsb.cust.edu.cn/lnlqfscx/yn/2023/"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。根据《长春理工大学2024年招生章程》，学校普通类专业对应往届生无限制，但国家专项计划、地方专项计划因国家相关文件要求，往年被专项计划录取后放弃入学资格或退学的考生，不再具有专项计划报考资格。"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-贵校的光电信息科学与工程",
        "question": "贵校的光电信息科学与过程，在江苏招生为什么有理、工，两个招生专业？有什么区别吗？",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。光电信息科学与工程专业可以授予工学学位和理学学位。长春理工大学是全国唯一一所以光电人才培养为主的高校，是设置光电及相关领域的本科专业、硕士授权学科、博士授权学科、博士后科研流动站等最全的高等学校之一；也是具有支撑光电领域国家重点学科、国家重点实验室...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-转专业问题",
        "question": "请问老师，24年普通本科录取后，可以转专业吗？",
        "answer": "为了给学生提供更多自主选择的机会和良好的个性发展空间，根据我校最新的本科生调转专业政策，获得“优秀本科新生”称号和有“学科特长”的新生在报到后可以申请转专业；按期完成第一学年所有必修环节（培养方案中理论教学和实践教学环节），初次考核无不及格，按学分绩排名在本专业（类）前...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春理工大学",
        "title": "长春理工大学-长春理工的新生在校入伍，退役回来可以转专业么？",
        "question": "长春理工的新生在校入伍，退役回来可以转到其他专业么？",
        "answer": "欢迎关注长春理工大学。根据我校目前的转专业文件，参军退役转专业：本科生在校期间参加中国人民解放军、中国人民武装警察部队退役后复学，且在服役期间表现良好，未受到任何纪律处分，因自身原因需要转专业的，应于办理复学手续时提出申请，经学校认定后，予以优先考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-转专业",
        "question": "1.能不能转专业？ 2转专业成绩限制 3.转专业范围限制 4.了解转入规则 5.投档比是否1:1？",
        "answer": "入学后经过一年的学习，平均学分绩点在专业前20%（含）以内，在不跨越高考学科门类的前提下，可在全校范围内重新选择专业。中外合作办学、艺术、体育、外国语、思想政治教育专业不参加转专业；转入电气工程及其自动化要求专业前5%，智能电网信息工程要求专业前8%，其他理工类专业要求专业前2...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-请问24届吉林考生 543分 16351名",
        "question": "请问24届吉林考生 543分 16351名 有望能进贵校的能源与动力工程专业吗？",
        "answer": "请参考往年分数，我校过去三年分省分专业录取情况已经发布在“东北电力大学招生办公室”微信公众号，大家可以关注公众号查询，或者登录“东北电力大学招生信息网”查询"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校数字媒体艺术专业希望大吗",
        "answer": "请参考往年分数，我校过去三年分省分专业录取情况已经发布在“东北电力大学招生办公室”微信公众号，大家可以关注公众号查询，或者登录“东北电力大学招生信息网”查询"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-录取咨询",
        "question": "老师：您好！ 我是黑龙江的考生。物理类，成绩排位28500-29000，可以报电气工程（中外合作）志愿吗，录取概率多大？",
        "answer": "请参考往年分数，我校过去三年分省分专业录取情况已经发布在“东北电力大学招生办公室”微信公众号，大家可以关注公众号查询，或者登录“东北电力大学招生信息网”查询"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-我是黑龙江考生 贵校的009组里中外电气和非中外土木在一组",
        "question": "我想咨询一下如果我报中外电气且够不到的话 是否有被调剂到非中外土木的风险 谢谢回答",
        "answer": "可能会调剂到土木工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-艺考咨询",
        "question": "江苏省 美术 理科 486 排名1232 录取希望大吗？",
        "answer": "请参考往年分数，我校过去三年分省分专业录取情况已经发布在“东北电力大学招生办公室”微信公众号，大家可以关注公众号查询，或者登录“东北电力大学招生信息网”查询"
    },
    {
        "schoolName": "东北电力大学",
        "title": "东北电力大学-山东",
        "question": "今年山东招专科批吗",
        "answer": "学校今年专科停招"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-公共外语",
        "question": "贵校的公共外语课程开设了日语吗？",
        "answer": "有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-考生录取",
        "question": "新疆高考单列类，300分，位次14261。能否被贵校录取",
        "answer": "可以考虑我校，往年差不多这个分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？有推荐的专业吗",
        "answer": "可以参考下历年录取情况https://bzkzs.ccut.edu.cn/lnsfx.jsp?urltype=tree.TreeTempUrl&wbtreeid=1018"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-报考",
        "question": "新疆单列类考生，总分303，位次13550。报贵校有没有希望？",
        "answer": "可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-录取 长春工业大学",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-报考指导",
        "question": "云南理科考生，高考位次为54185，报考该校的化学工程与工艺和金属材料工程专业有希望吗",
        "answer": "可以考虑我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-录取",
        "question": "云南457可以录取本校吗 个人对计算机比较感兴趣",
        "answer": "风险比较大"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-云南艺术生",
        "question": "云南艺术生专业254，理科文化466有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以考虑我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "http://jwnew.it.ccut.edu.cn/info/1046/1813.htm"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学",
        "title": "长春工业大学-专业",
        "question": "贵校车辆工程专业是新能源车辆方向吗？哪些专业是新工科专业",
        "answer": "不是，常识问题请自行查阅资料。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑大学",
        "title": "吉林建筑大学-您好老师，辽宁物化政446，报考建筑学，有希望录取吗",
        "question": "您好老师，辽宁物化政446，报考建筑学，有希望录取吗",
        "answer": "建议参照往年录取位次，根据今年考生位次填报专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑大学",
        "title": "吉林建筑大学-是否标注中外合作字样？",
        "question": "中外合作办学工程管理专业毕业证书上是否标注中午合作办学字样？",
        "answer": "截止当前没有出现标注中外合作办学字样"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑大学",
        "title": "吉林建筑大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有开设可选择的俄语课"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑大学",
        "title": "吉林建筑大学-是否有日语公共课",
        "question": "是否有日语公共课",
        "answer": "有的 可以选择日语课"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑大学",
        "title": "吉林建筑大学-录取",
        "question": "吉林 书法专业 专业247 文化350能上吗",
        "answer": "参照学校招生章程，书法学专业按投档考生的综合分（综合分=文化课成绩+专业课成绩）从高到低录取，若多名考生综合分并列相同，文化课成绩高者优先录取（文化课成绩再相同，语文成绩高者优先录取）。具体请参考往年分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-理科",
        "question": "河南录取有专业级差吗",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河南理科考生总分468位次202264能否报考贵校的应用化学专业或化学专业",
        "answer": "我校去年录取最低位次为23704名（包含中外合作办学），化学专业录取最低位次为187640名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-河南理科男449分",
        "question": "请问2024年河南考生，理科考了449分，较高收费专业“化学工程与工艺”有机会被录取吗？",
        "answer": "我校化学工程与工艺（中外合作办学）专业去年录取最低位次为237404名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "我是贵州考生，物理类，高考分数449，排名91607，能读你们学校的电子信息工程吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次为101427名，电子信息工程专业最低录取位次为98267名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河南考生438分，25万位次，几率大吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为237404名（包含中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 能录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "我校去年录取最低位次是226993名（包含非中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取位次详情可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "湖南物化地考生投档分451排151578能录上吗 【 服从调剂 】",
        "answer": "我校去年录取最低位次是132900名，仅供参考，具体各专业往年录取位次详情可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "我校去年录取最低位次是145081名（包含非中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取位次详情可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-投档比",
        "question": "请问贵校在河北的投档比是多少？",
        "answer": "投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-该学校录取专业规则",
        "question": "录取时，是专业优先还是专业极差优先？ 河南 512分位次128566能报考化学工程与工艺",
        "answer": "我校去年录取最低位次是206385名（非中外合作办学），化学工程与工艺专业录取最低位次为151419名，仅供参考，具体各专业往年录取位次详情可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取 吉林化工学院",
        "question": "1 江西本科物理类478可能调剂进去吗 2 贵校在江西的招生计划数和投放专业是什么 3 转专业政策如何",
        "answer": "我校去年录取最低位次是98336名，仅供参考，今年我校在江西的计划数为78名，具体各专业往年录取位次详情及投放专业可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-咨询",
        "question": "北京，男，440分排44000名，物化生，能否报考？什么专业？投档率是多少？谢谢",
        "answer": "我校在北京无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "您好，老师，我是贵州的考生，想请问一下贵校对于我们投档比是多少？",
        "answer": "投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-甘肃，444分，排名57063",
        "question": "1.报考贵校自动化专业录取几率如何？2.住宿是几人间？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是68022名，自动化专业录取最低位次为51282名，仅供参考，具体各专业往年录取位次详情可前往我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林化工学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "小语种可以选学日语。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林化工学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "小语种可以选学日语。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，报考贵校03组概率多大？谢谢",
        "answer": "我校去年录取最低位次为96587名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林化工",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为132900名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-咨询",
        "question": "贵校开放的文科专业都有什么专业",
        "answer": "我校在河南开放的文科专业有：国际经济与贸易、会计学等，具体各省份各专业招生计划可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "冲刺电气工程及其自动化专业，是否有希望？",
        "answer": "我校去年录取最低位次为158081名，电气工程及其自动化专业录取最低位次为68584名，电气工程及其自动化专业（中外合作办学）录取最低位次为136959名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取咨询",
        "question": "请问吉林物理组388分，有机会报考么",
        "answer": "我校去年录取最低位次为49236名，中外合作办学录取最低位次为50934名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河北物化生476能报考本校吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为158081名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "招生老师您好，湖北理科没有化学加民族分共485有概率被贵校录取吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为96587名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-辽宁物生地491位次57332报考工业工程",
        "question": "报考几率大吗？该专业历年录取位次是多少？",
        "answer": "我校去年录取最低位次为69313名，工业工程专业去年最低录取位次为65326名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-河南理科461 位次214397能不能被能源化学录取",
        "question": "能被录取的专业有哪些",
        "answer": "我校去年录取最低位次为237404名（包含中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-预科班",
        "question": "辽宁430左右能上吗",
        "answer": "我校去年预科班录取最低位次为74850名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-安徽物生地考生（吉林化工）",
        "question": "您好，我的位次是130103，分数是497分，能上贵校的物流工程或工业工程或者信息管理与信息系统专业吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次为145081名，物流工程专业录取最低位次为129178名，工业工程专业录取最低位次为130379名，信息管理与信息系统专业录取最低位次为135222名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "投档比为100%，被提档后，没有退档风险。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南投档比是多少 理科443有机会吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为132900名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "您好吉林理科399排名55007能报考该校吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为50934名（包含中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-投档比例",
        "question": "2924年贵校对甘肃设置的投档比例是不是1：1",
        "answer": "投档比为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-外省报考",
        "question": "山西理科470 位次65414 报考机械制造及自动化希望大吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次为91074名，机械设计制造及其自动化专业录取最低位次为56376名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "贵校在学生投档后还会退档吗？",
        "answer": "投档比例为100%，被提档后不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河南文科478位次五万四报考英语专业有望吗？贵校投档比是不是1:1呢",
        "answer": "我校去年录取最低位次为50271名，英语专业录取最低位次为50271名，仅供参考，具体各专业往年录取信息详情可在我校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林化工",
        "question": "山东物化地466分被录取的可能性大吗？能报考贵校什么专业？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是207177名（非中外合作办学），中外合作办学录取最低位次是226993名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-选专业",
        "question": "河北物理类458分有希望吗 如果有 可以考虑哪些专业 可以转专业吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是158081名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的自动化和化学测量与技术",
        "answer": "我校去年录取最低位次是67945名，自动化专业录取最低位次是51268名，化学测量学与技术专业录取最低位次是51730名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "老师，你好！湖南考生（汉族）是物生地高考455，位次145637，专业服从调剂。有机会上贵校吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是132900名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-老师你好",
        "question": "433分位次45000名吉林省考生有希望上贵校吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是49236名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-要上大学",
        "question": "河南文科生，分数486位次48135换算后去年的分数是517位次是45721",
        "answer": "我校去年录取最低位次是50271名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "物理类江西考生478可能调剂录取吗，今年是否扩招，转专业政策如何",
        "answer": "我校去年录取最低位次是98336名，仅供参考，今年江西省招生计划共78人，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。转专业政策：在大一学年专业成绩达到专业前5%，可以选择转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-你们学校是几人寝，有无暖气和空调",
        "question": "你们学校是几人寝，有无暖气和空调",
        "answer": "4-6人寝室，有暖气无空调。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "物理类江西考生478可能调剂录取吗，今年是否扩招",
        "answer": "我校去年录取最低位次是98336名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "物理类 385 今年能报录取上吗 建议哪些专业呢",
        "answer": "我校去年录取最低位次是49236名（非中外合作办学）中外合作办学录取最低位次是50934名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考",
        "question": "河北考生物化生474 位次16万，有机会报贵校市场营销专业吗？",
        "answer": "我校去年市场营销专业录取最低位次是158081名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-调剂",
        "question": "服从调剂会调到中外合作办学吗",
        "answer": "不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-4235吉林",
        "question": "江苏考生，物生地495名次在150277 报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是138274名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考",
        "question": "河南理科453位次230437，不考虑合办的话被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是206385名（非中外合作办学），仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "百分百投档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是202356名，仅供参考，文科可报国际经济与贸易、英语等专业，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-您好",
        "question": "吉林省384排名59192有机会报食品科学与工程和会计学吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是50934名，食品科学与工程专业录取最低位次是46708名，会计学录取最低位次是37878名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "安徽物化生485位次147760可以录取吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是145081名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-老师您好，今年在河北省有专业扩招吗",
        "question": "物化考生16万位次想考取贵校",
        "answer": "我校去年录取最低位次是158081名，仅供参考，今年河北省总招生计划位140人，具体各专业往年录取情况及招生计划可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是145081名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553可以报考你校102专业组吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是103747名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校去年录取最低位次是138274名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "2024年陕西理工437分，位次87889能否进入贵校学习。谢谢！",
        "answer": "我校去年录取最低位次是89729名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "广西物化生438，排10.2万位，有希望电气自动化和计算机专业吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是103747名，电气工程及其自动化专业录取最低位次是85838名，计算机科学与技术录取最低位次是87391名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-请问湖北物化生500能确保专业吗",
        "question": "想报贵校的电子、测控、计算机、电气和智能制造，湖北物化生500分，能确保专业吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是96587名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "湖北物理方向考生，482分，排名104429有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是96587名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "广西物化生438分排位十万有望录取吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次是103747名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-咨询",
        "question": "江苏物化473，可以报考吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是138274名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "老师您好，河北物化政考生470分位次17万多，有希望被贵校市场营销专业录取吗",
        "answer": "我校去年录取最低位次是158081名，仅供参考，具体各专业往年录取情况可登录我校官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "我是云南考生排名十一万多今年有机会报考贵校吗",
        "answer": "我们去年云南录取的最低位次是85701名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-江西录取",
        "question": "江西省11万多名有希望录取吗？理科",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是98336名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "宁夏理科394有希望上贵校吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是18786名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-转专业",
        "question": "老师您好，贵校可以转专业嘛",
        "answer": "可以，在大一学期成绩在专业前5%有机会转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "江西省476分115756名理科有希望录取吗？",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是98336名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "您好 请问四川理科505 位次128623有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是133554名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考事宜",
        "question": "河南考生462分，省排名212758，贵校中外合作办学中电气工程及其自动化，电子信息工程能报考吗？",
        "answer": "我们学校去年电气工程及其自动化（中外合作办学）专业录取最低位次是225698名，电子信息工程（中外合作办学）专业录取最低位次是237404名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考",
        "question": "河南考生462分，省排名212758，贵校中外合作办学中电气工程及其自动化，电子信息工程能报考吗？",
        "answer": "我们学校去年电气工程及其自动化（中外合作办学）专业录取最低位次是225698名，电子信息工程（中外合作办学）专业录取最低位次是237404名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被贵校录取，什么专业录取概率大些，感谢",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是50934名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "您好，河南考生理科457，能有幸被贵校录取吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是206385名（非中外合作办学），仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林物化生416能上这个学校吗 能的话可以推荐一下专业吗",
        "question": "吉林物化生416能上这个学校吗 能的话可以推荐一下专业吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是48963名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-吉林化工学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是121191名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-咨询",
        "question": "陕西理工86000多位，能被能源与动力工程录取吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是89729名，能源与动力工程专业录取最低位次是80586名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "我们去年文科录取的最低位次是11079名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "老师好，四川理科508，位次124295外语为日语有机会录取吗，开设日语课程吗",
        "answer": "今年我校日语专业在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "江西物理类488分101966位次今年有希望上贵校吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是98336名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "你好，吉林物化地，省排49180,419分，有希望去贵校的 电气工程及其自动化（中外合作）吗？",
        "answer": "我们去年电气工程及其自动化（中外合作办学0）专业录取的最低位次是49507名，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-数据科学与大数据技术",
        "question": "吉林理科422分48321名 或者有希望进入哪些专业",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是49507名，仅供参考。具体专业往年录取位次可在我校官网进行查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-预科班",
        "question": "请问报考贵校预科班能分流到哪些专业",
        "answer": "预科班每年分配专业不固定，根据当年学校计划而定，基本覆盖学校所有学院。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-河南考生 录取",
        "question": "河南理科472分，能被贵姓的哪些专业录取？谢谢。",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是206285名（非中外合作办学），仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "江西省物理组，482排名10.9w能不能上",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是98336名，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是138274名，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "四川理科排名128623请问有希望上贵校吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是101199名，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河北考生，物理类，483分，位次149921，报贵校，有望录取吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是126177名（非中外合作办学），中外合作办学专业最低录取位次152362，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河北考生，物化地，483，超过本科线36分，可以报你们学校吗",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是158081名，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被贵校录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是50934名（包含中外合作办学），仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考",
        "question": "河南367位次377065有机会被录取吗？",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是237404名（包含中外合作办学），仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-450分的心理专业有哪些学校可以去",
        "question": "吉林考生450想学心理",
        "answer": "本校无心理相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "您好，我想咨询一下 陕西理科447 位次80524 录取的概率有多大？",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是89729名，仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取问题",
        "question": "河南，理科，481，179627（17万） 环境科学与工程，环境工程，食品科学与工程，生物工程 请问被贵校录取可能性",
        "answer": "我们去年录取的最低位次是206385名（非中外合作办学），仅供参考，具体往年各专业录取排名详情可以查询本校官网招生宣传信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "湖北476分多大希望",
        "answer": "我校23年在湖北省最低录取位次96587，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-今年招生计划",
        "question": "江苏省考生物理类489，位次158370，今年有希望上贵校吗",
        "answer": "我校去年最低录取位次138274，可以报着试试。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "老师好，请问浙江481分位次18w+能报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年最低录取位次122799，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-老师你好",
        "question": "请问吉林考生考了364分位次为44415能考上本校吗",
        "answer": "我校去年最低录取位次49236"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "只要是参加高考的，都可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-报考",
        "question": "您好，我是宁夏理科生，412分，18224，政策加分后417，17270，录取概率多大？",
        "answer": "我校去年最低录取位次18786，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河南省408有希望进入贵校吗？",
        "answer": "我校去年录取最低位次206385，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "河南省2024高考490排名164286名，被该校电子信息工程录取概率大吗",
        "answer": "去年电子信息工程专业最低录取位次167514，供你参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-录取",
        "question": "云南省理科475有希望进入贵校吗",
        "answer": "我校2023年在云南省最低录取位次85701，供您参考，也可来电咨询0432-63083056"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-老师你好，宁夏考生分数388 位次24392 能上贵校吗",
        "question": "老师你好，宁夏考生分数388 位次24392 能上贵校吗",
        "answer": "我校2023年在宁夏最低录取位次18786，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "可以选修俄语的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林化工学院",
        "title": "吉林化工学院-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "我校少数民族预科班2023年最低录取分数为297，供您参考，也可来电咨询0432-63083056"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-陕西理科",
        "question": "陕西理科考了433位次90638，服从调剂的话有机会上咱们学校吗，求求了求求了真的很想上！！！！",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html请到本科招生信息网查看历年分数线及位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河南理科男，424分，位次280612，可以考上本校嘛",
        "question": "比较中意本校",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html请到本科招生信息网查看历年分数线及位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "四川体育生专业成绩86.51文化成绩412是否机会冲一下贵校体育类专业，贵校投档比是多少，如若勾选服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html请到本科招生信息网查看历年分数线及位次。学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河北考生，物化地，536，排名七万两千",
        "question": "请问被贵校电子信息科学与技术专业录取的可能大吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html请到本科招生信息网查看历年分数线及位次进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "请问，本院校投档比是多少啊，真诚的希望你能帮助解答一下，谢谢。",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档表",
        "question": "平行志愿类中的投档比为多少？如果同意服从专业调剂是否会被退档？",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。具体请查看招生章程https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5445338119,method-view,schId-161.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河南考生理科488",
        "question": "河南考生理科488 名次167608有希望进入贵校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896，有机会上贵校吗？有的话是什么专业这边方便推荐一下吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html请点击吉林农业大学招生网站参考历年分数及位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "河南文科511，省位次31332是否建议报考贵校？",
        "answer": "考生您好，请点击招生网站参考历年分数线及位次https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-住宿",
        "question": "宿舍是几人寝",
        "answer": "6-8人"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-女生 历史类分数471 位次10298 想报考贵校",
        "question": "004专业组和005专业组，请问专业有什么特别的要求吗？例如说英语专业要求最低分吗？（英语85分） 有希望冲刺一下嘛？",
        "answer": "请查询吉林农业大学招生章程https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5445338119,method-view,schId-161.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档比例",
        "question": "浙江考生调档比例是多少",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-安徽考生，111969名，物化生，能进贵校吗",
        "question": "招生",
        "answer": "请登录招生网站参考历年位次https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投挡比",
        "question": "贵校投档比",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-色弱",
        "question": "体检报告第二部分3 4 5，第三部分4不合格能不能报考植物生产类专业",
        "answer": "https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5445338119,method-view,schId-161.dhtml请查看招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "请问广西理科生407，12万名左右有望被贵校录取吗",
        "answer": "请参考历年分数线https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "福建物化生考生，524，省排57276，意向农林和生物类，服从调剂，有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "请参考历年分数及位次https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-色弱可以报考植物生产类专业吗",
        "question": "色弱可以报考吉林农业大学的植物生产类专业吗",
        "answer": "https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5445338119,method-view,schId-161.dhtml请查看招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "我是湖北体育统招生，体育综合成绩534，排名2200名左右，可以报贵校体育专业吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-中外合作办学专业",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？毕业证上是否标注“中外合作办学”字样？谢谢！",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数，或者拨打0431-84532980"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在黑龙江的投档比是多少 黑龙江考生排名4.6万报考中药学的概率被录取的概率大吗",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-咨询",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档比",
        "question": "投档比是1:1吗？",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-国家专项",
        "question": "请问今年江西考生要报贵校的国家专项专业要满足什么条件",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-招生时对英语科目成绩有没有什么要求",
        "question": "招生时对英语科目成绩有没有什么要求",
        "answer": "英语专业只招收英语语种考生；生物技术（中外合作办学）、动物科学（中外合作办学）专业主要课程由外方合作院校派遣教师授课，非英语语种考生不宜报考；学校公共外语开设英语、俄语、日语，其他语种考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-江西物化地461分能不能报贵校的工商管理",
        "question": "江西物化地461分报贵校的工商管理录取概率多少，有机会上吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "内蒙古425物化生排名42200有希望报进动物医学嘛？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-吉林农业大学录取",
        "question": "贵校在吉林省招生位次大约多少",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档",
        "question": "请问如果填的所有专业分都不够，服从调剂，但是其他专业都招满了是否会被退档",
        "answer": "考生所填报的专业（类）志愿均无法满足时，若服从专业（类）调剂，则可调剂到未录取满额并符合录取条件的专业（类）；未能按专业（类）志愿录取，且不服从专业（类）调剂的考生，或服从专业（类）调剂但未满足专业（类）录取条件，均予以退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-老师你好",
        "question": "433分为此四万五千名吉林省考生有希望上贵校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "老师您好，我是24届河北历政地考生，分数549分，位次16449名，想报考贵校家政学，有希望吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校对外省考生的投档比是多少",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "辽宁物化生455,74896名，报考贵校的家政学，有希望被录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-今年文科462，排名11300能要我不",
        "question": "今年文科462，排名11300能要我不",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "天津516，位次34267有希望吗？在津投档比是1:1吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "考生所填报的专业（类）志愿均无法满足时，若服从专业（类）调剂，则可调剂到未录取满额并符合录取条件的专业（类）；未能按专业（类）志愿录取，且不服从专业（类）调剂的考生，或服从专业（类）调剂但未满足专业（类）录取条件，均予以退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-能选修双学位吗",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校环境设计录取，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-咨询",
        "question": "老师您好！请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "考生所填报的专业（类）志愿均无法满足时，若服从专业（类）调剂，则可调剂到未录取满额并符合录取条件的专业（类）；未能按专业（类）志愿录取，且不服从专业（类）调剂的考生，或服从专业（类）调剂但未满足专业（类）录取条件，均予以退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "吉林省105%投档率是不是只要服从调剂就不会被退档",
        "answer": "学校在各省（区、市）同批次录取控制分数线上，严格按照各省（区、市）规定的比例调阅考生档案。\n考生所填报的专业（类）志愿均无法满足时，若服从专业（类）调剂，则可调剂到未录取满额并符合录取条件的专业（类）；未能按专业（类）志愿录取，且不服从专业（类）调剂的考生，或服从专业（类）调剂但未满足专业（...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "吉林省是105%投档率吗 那5%校内能消化吗还是被退档",
        "answer": "建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "山西省473，位次63256能上吗？如果可以的话能上什么专业",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-农科生",
        "question": "提前批订单农科生可以报的专业有哪些",
        "answer": "请查看吉林省教育考试院发的报考指南，查询计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-对单科成绩有要求吗？",
        "question": "想问一下·对单科成绩有要求吗.？",
        "answer": "学校无单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-谢谢老师百忙之中回答我的问题",
        "question": "请问云南女体育生文化446体育成绩65.82足球专项30.5请问能捡漏吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-关于中外合办专业录取",
        "question": "1.达到大学提档线，未达到所选专业线，提档是否退档 2.生物技术就业方向 3.是否需要出国",
        "answer": "建议服从调剂，出国自愿"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-江苏体育",
        "question": "老师我是江苏省历史方向体育类考生 综合投档分474 省排名1450名 您看有希望被录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-咨询",
        "question": "老师您好，我符合乡村振兴计划报名条件，但学科是物理化学政治，我看所有专业都在一个组里面，我能报选科化学和生物的专业么？还是只能报选科化学的组?",
        "answer": "物理+化学+生物的专业不能报，其他的可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-关于辽宁省园林分数录取",
        "question": "您好，请问辽宁考生491位次57332能否录取本校园林专业？在招生官网没有找到辽宁省园林专业的历年分数。",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数\nhttps://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html，查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-中外合作",
        "question": "您好，请问毕业证书有没有额外标注中外合作？考研保送资格一样吗？谢谢",
        "answer": "请拨打0431-84532980电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "老师您好，广西考生，选科物化生441，排名10w左右，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-查询",
        "question": "提前批订单农科生可以报几个专业",
        "answer": "按照吉林省教育考试院填报系统报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-宁夏",
        "question": "老师好 宁夏二本今年提档分数大概为多少？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河南省理科男生495能不能上贵校生物技术专业",
        "question": "河南省理科男生495能不能上贵校生物技术专业",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-吉林省考生",
        "question": "文史类考生474分，排名9925，有机会被财务管理专业录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河南理科451位次232242有希望上贵校吗",
        "question": "录取希望大吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-请求您的帮助",
        "question": "老师您好，我是来自吉林的考生，历史组474，排名9925，能否报考贵校思想政治教育专业，若没录上的话，遵从服从调剂能否留在贵校。谢谢您的解答",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "吉林理位次47395，订单农科生可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-天津考生&middot;530分&middot;位次30474",
        "question": "有希望被贵校食品专业录取吗?",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "提前批有什么要求吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-贵校今年在新疆有招生计划吗",
        "question": "新疆有招生计划吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被吉林农业大学录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-浙江美术生→吉林农业大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 环境设计专业吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置及费用 ⑤能否转专业？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数，https://gaokao.chsi.com.cn/zsgs/zhangcheng/listVerifedZszc--infoId-5445338119,method-view,schId-161.dhtml"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-农科生订单式培养",
        "question": "什么时候签协议？什么时候能得知自己的准确就业地？“未按规定签订协议者，取消本志愿录取资格。”之后，本科批是否来得及正常录取？",
        "answer": "可以电话咨询0431-84532980、84510920"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-……",
        "question": "吉林物化政466，能被录取吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-云南文科体育生",
        "question": "文化成绩448，体育成绩77报考你们吉林农业大学有希望吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-理科470分有订单农科生，省排名34589可以提前批上吗",
        "question": "农科生",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-订单农科生",
        "question": "提前批报了 在签协议之前不想去，还可以录取本科批嘛",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-能否录取",
        "question": "云南考生理工485分59372名能有机会报考贵校",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取专业问题",
        "question": "本次高考分数为425 想在贵校就读计算机专业 可以吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报贵校时分数里加了民族分是否可以，是否认可",
        "question": "能以加了民族分的分数进行报道吗",
        "answer": "学校承认各省级招生考试机构制定的照顾政策加分。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-体育教育专业",
        "question": "您好！请问云南文科体育，体育83，文化496，报贵校的体育教育专业录取概率大不大？",
        "answer": "按照云南投档规则，参考https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-海南",
        "question": "今年在海南招生吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html，查看"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-海南",
        "question": "海南分数541位次2w5左右可以报吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html，查看"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取",
        "question": "江苏体育生478可以报考贵校体育教育专业吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-安徽物化生考生",
        "question": "485分，位次146866，能否填报贵校中外合作专业",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被贵校录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-关于预科班",
        "question": "不知道贵校可不可以报预科班，如果有的话分数线最低控制在多少",
        "answer": "学校在吉林省不招预科生"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-动物医学类",
        "question": "陕西理科生444位次82792 有希望被此专业类的录取吗 本人服从调剂",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-招生录取",
        "question": "您好 陕西理科生 444 位次82792有希望报考贵校吗",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-招生分数线",
        "question": "家政学今年在安徽招生吗 排名十六万能上吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html，查看招生计划，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取可能",
        "question": "安徽物理科503能上吉林农业大学吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-提前批",
        "question": "吉林474有希望走吗？需要冲一下吗",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-吉林考生",
        "question": "383 排名59456可以报考贵校动物医学吗？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-美术艺术生录取规则",
        "question": "请问面对湖南美术艺术生招生文化和美术统考成绩怎么算分，是55分还是？",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-提前批",
        "question": "吉林474，提前批有希望",
        "answer": "https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-宿舍",
        "question": "生物育种科学专业的宿舍是多少人的",
        "answer": "学校宿舍有6人或者8人间"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-招生",
        "question": "分数线多少",
        "answer": "学校北京没有普通类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取可能。",
        "question": "老师我文科496体育83专项体操，老师我的录取可能是多少",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，查看历年分数，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-贵校今年家政学在湖南招物理考生吗？",
        "question": "如题",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/zsjh.html，查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校英语专业只招收英语语种考生；生物技术（中外合作办学）、动物科学（中外合作办学）专业主要课程由外方合作院校派遣教师授课，非英语语种考生不宜报考；学校公共外语开设英语、俄语、日语，其他语种考生请慎重报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-录取可能",
        "question": "老师我文科496位次 36541体育83 贵校体育教育的录取可能是多少",
        "answer": "登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 农学类，林学类、兽医公共卫生等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "请登录https://zhaosheng.jlau.edu.cn/  参考历年分数情况。学校有转专业政策，欢迎报考吉林农业大学"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-专业",
        "question": "河南考生 理科 500分 生物工程 中药资源开发 中药学 食品科学与工程哪个专业可以上呢？",
        "answer": "请登录学校本科招生信息网https://zhaosheng.jlau.edu.cn/static/front/jlau/basic/html_cms/查看历年分数线进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林农业大学",
        "title": "吉林农业大学-报考",
        "question": "该校农业专业和报考简章并没有指出农学不收色弱学生，但根据招生体检工作指导意见中农学对色弱做出划分，请问学校是否招收又是否会招收后退档",
        "answer": "请查看学校2024年招生章程，欢迎报考吉林农业大学"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-中医学有严格的视力限制吗",
        "question": "中医学视力大于800度就不可以录取了？退档概率大吗？中医学啊（云南文科排名2680）",
        "answer": "患有任何一眼矫正到4.8 镜片度数大于800  不宜就读我校医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "非英语慎重报考，学校公共外语课是英语"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-专业",
        "question": "请问针灸推拿和中医学在学习内容和学历认可度上有什么不同",
        "answer": "登录长春中医药大学招生信息网查看专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-转专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求",
        "answer": "第一学年学习结束，看成绩排名 本专业5%可以直接转，5-15%通过笔试面试也可以转。转入的专业必须和自己所学的选考科目一致，中外合作办学不许转出，中医学5+3不允许转入"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-报考",
        "question": "安徽考生，物化生490，13.9万名，报中外合作的专业，能录取吗",
        "answer": "安徽-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-投挡比",
        "question": "贵校投挡比",
        "answer": "调档比例100% 进档考生服从调剂 符合要求不予退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-投档比和转专业",
        "question": "老师您好，我想咨询一下咱们学校的投档比和上了大学之后的转专业要求",
        "answer": "调档比例100% 进档考生服从调剂 符合要求不予退档，第一学年学习结束，看成绩排名 本专业5%可以直接转，5-15%通过笔试面试也可以转。转入的专业必须和自己所学的选考科目一致，中外合作办学不许转出，中医学5+3不允许转入"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-河南考生",
        "question": "河南考生505能报什么贵校专业吗",
        "answer": "河南-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-中外合作办学专业",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？毕业证上是否标注“中外合作办学”字样？需要学习韩语吗？谢谢！",
        "answer": "中外合作办学专业有两种模式，可以选择四年在本校就读的。会有韩语课。毕业证不标注中外合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-代码",
        "question": "专科的各专业代码",
        "answer": "登录长春中医药大学招生信息网查看"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校护理专业吗",
        "answer": "天津-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "广东物化地525/106374 报中西医临床医学 录取的机会大吗",
        "answer": "广东-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-转专业，视力限制",
        "question": "若调剂到其他专业可以转到中医学吗？报考中医学视力度数大于800度可以吗？本人云南文科生604分",
        "answer": "第一学年学习结束，看成绩排名 本专业5%可以直接转，5-15%通过笔试面试也可以转。转入的专业必须和自己所学的选考科目一致，中外合作办学不许转出，中医学5+3不允许转入"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "各学院均有保研名额5%左右"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "物地生福建省晋江市474分福建省排名92765可以上贵校吗，贵校是否有二本可以上",
        "answer": "登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "四川文科 552 10161名 可以报考该校吗",
        "answer": "登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-河南理科生548",
        "question": "想报考贵校，能上哪些专业",
        "answer": "河南-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-预科班",
        "question": "吉林文科考生410分排名17964左右少数民族有机会被录取吗",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "新疆考生325分，位次30062，走对口援疆政策，并且服从专业调剂，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "新疆-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "吉林考生 理科 411分排名51500 报考贵校最低分专业服从调剂有几率被录取吗？",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-咨询",
        "question": "有专科专业吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-26000元学费生物制药（中外合作）就业方向",
        "question": "物理类（化学、生物）、今年成绩429分（吉林省），想报贵校“生物制药（中外合作）”专业，了解到是和韩国的大学合作，学费26000元挺高，毕业后能否包去韩国工作？（我是朝鲜族）",
        "answer": "生物制药（中外合作办学）-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看更多信息"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-住宿",
        "question": "老师，贵校宿舍是否有空调",
        "answer": "没有空调，但是夏天不热，温度适宜"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-招生",
        "question": "吉林物化政469排名34873报考咱们学校有机会嘛",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "老师好，吉林物化552分，省排14550名，有希望5+3吗？老师可以给推荐专业吗",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取要求",
        "question": "对女生护理专业有身高要求吗？",
        "answer": "护理学专业男女生不限，男生只招收有志愿的考生，根据护理学专业就业特点，建议男生身高应在1.68米以上，女生身高应在1.58米以上。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-住宿",
        "question": "老师，我想问一下女生是否有4人间以及要住新宿舍是否有特殊要求",
        "answer": "新公寓一般是研究生公寓，本科生上床下桌女生6人，男生4人。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "老师，本人吉林省476分省32490物理组合报考中西医和护理学哪个录取概率大",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "老师，本人吉林省476分省32490物理组合报考中西医和护理学哪个录取概率大",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-住宿",
        "question": "请问贵校的住宿条件怎样",
        "answer": "上床下桌，男生四人，女生六人"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-贵校今年在新疆有招生计划吗",
        "question": "贵校今年在新疆有招生计划吗",
        "answer": "山西、内蒙古、河南、四川、云南、西藏、陕西、青海、宁夏、新疆-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-英语112分能录中医学（创新班）",
        "question": "省排25192，英语112分，录中医学（创新班）可能性多大？需要生物学基础吗？需要学生物吗？",
        "answer": "创新班需要英语成绩110以上，属于3+1+2模式，需要考试选择语数外+物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-保研率问题",
        "question": "老师，请问学校中医专业保研率是多少",
        "answer": "5%左右"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-关于专业调剂的问题",
        "question": "老师您好，北京考生，贵校在北京招生物化组，有4个专业是中医学等等，请问我报考填写服从调剂，是在这4个专业中调剂吗？还是会调剂到其他专业。 另外咱们学校的转专业政策是什么呢？谢谢",
        "answer": "服从调剂指的是报的专业中你的分都不够，会自动调剂到没报的学校在该省份招生的其他专业中，不会调剂到中外合作办学专业。改革省份调剂：只在专业组内调剂。 转专业看第一年学习结束，看学习成绩排名，本专业前5%直接转 5%-15%通过笔试面试也可以转，转入的专业必须和自己所学的选考科目一致，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "请问云南理科考生分数482，报贵校能被录取的机率是多大（服从调剂）",
        "answer": "云南-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网可查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "调档比例100%，进档考生服从调剂，符合要求，不予退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-是否有机会被贵校录取",
        "question": "宁夏理科386有机会被贵校录取吗",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "近视超过六百度报考贵校医学类专业，会被退档吗",
        "answer": "1.任何一眼矫正到4.8，镜片度数大于800度的。2.一眼失明另一眼矫正到4.8，镜片度数大于400度者。不宜就读我校医学类各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-宁夏理科",
        "question": "24年宁夏理科考生总分387位次23519该校可以录取吗？",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-吉林505分排位25192",
        "question": "报考220806中医学（创新班）能录吗？",
        "answer": "要求英语成绩110以上"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-关于投档与退档",
        "question": "投档比例是否为一比一，超过录取人数是否会退档？",
        "answer": "调档比例100%，进档考生服从调剂，符合要求，不予退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-南疆单列",
        "question": "你好，我是新疆南疆单列类成绩367，位次5011，能考上贵校嘛",
        "answer": "新疆-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "请问云南考生理科484 ，省排名60047有机会录取到贵校哪些专业?",
        "answer": "云南-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校针灸推拿学，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "肢体残疾考生不宜报考针灸推拿"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-老师，请问2024年贵校招不招专科生",
        "question": "离本科线差一点的河北理科考生，请问贵校今年还开展专科专业吗",
        "answer": "没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-江西多少分可以上贵校",
        "question": "江西物理类考生438分可以上贵校的本科批次吗？",
        "answer": "江西-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网可查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-老师，贵校预科班分数是多少呀",
        "question": "河北考生，位次230000，报此校预科班有希望吗",
        "answer": "您好这是今年的招生计划，河北不招收少数民族预科班。河北、辽宁、吉林、黑龙江、江苏、安徽、福建、江西、湖北、湖南、广东、广西、重庆、贵州、甘肃-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-中医养生",
        "question": "中医养生考研可以考中医学吗？",
        "answer": "研究生相关事宜可咨询86172399"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "上海地区430有机会被贵校录取吗，上海地区我看以前没有参考。",
        "answer": "上海2023年录取分数查询-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看去年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-吉林提前批",
        "question": "吉林 想走贵校提前批474有希望吗",
        "answer": "吉林-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 登录长春中医药大学招生信息网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-咨询",
        "question": "宁夏376分能进长春中医药大学吗",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-广西传统文科生可选择贵校的专业",
        "question": "针灸推拿学，中医康复学，中医学这些可报嘛，我是广西传统文科生",
        "answer": "针灸推拿学，中医康复学，中医学 需要选择语数外+物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-专业",
        "question": "贵校各个专业的平均分数线是多少",
        "answer": "历年录取分数-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-老师，请问贵校是否开设预科班",
        "question": "少数民族预科班要怎么报考",
        "answer": "少数民族预科：少数民族（除汉族）考生可报考 "
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-理科高考431能不能报名贵校",
        "question": "老师，河北考生，排名237000，能报考贵校吗",
        "answer": "河北-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "青海文科考生超二本线30分，位次4500多，有机会录取吗",
        "answer": "青海-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-宁夏理科377 会被录取吗？或者有什么专业可以选择吗",
        "question": "了解更多",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn) 关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "宁夏理科392有机会录取吗",
        "answer": "宁夏-长春中医大学招生信息网 (ccucm.edu.cn)，关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "外语语种不限，但是非英语慎重报考，因为学校公共外语课是英语"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "您好，云南理科470，可以报考贵校中西医临床医学，中医学，临床医学吗？",
        "answer": "关注长春中医药大学招生信息网可查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取",
        "question": "宁夏395可以被贵校录取吗",
        "answer": "关注长春中医药大学招生信息网查看历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-录取设置",
        "question": "请问贵校是否设立专业极差 我看阳光高考网和官网的招生章程上面没有对应起来，平行志愿的投档比例大概是多少呢？",
        "answer": "没有专业极差，调档比例100%，进档考生服从调剂，符合要求，不予退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-宁夏理科",
        "question": "理科397 省21395 可以报考贵校吗 想当做做第一志愿(药学 药事管理 医学信息工程 药物制剂)都可以 并且服从调剂 录取概率大吗",
        "answer": "建议参考历年分数，服从调剂希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-位次两万五，是否有机会报考",
        "question": "位次两万五，是否有机会报考",
        "answer": "关注长春中医药大学招生信息网可查看历年您的省份的分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-分数378，宁夏考生，报考药学信息工程",
        "question": "宁夏2024考生，378分，去年院校在宁夏招生药学信息工程专业的最低分为351，我有希望报考该专业吗？",
        "answer": "考生您好，填报志愿的时候服从调剂，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-周围神经病可以报考临床医学，中西医临床医学，中医学，针灸推拿",
        "question": "我是今年吉林省内的考试，选科组合是物化生，我有周围神经病，四肢神经损伤，四肢健全，上肢除了不能拿重物外与正常人没有差别，但拿4斤左右的东西是没有问题的，下肢比较严重，但可以正常行走。以我的情况，是否可以报考临床医学，中西医临床医学，针灸推拿学，中药学？",
        "answer": "根据教育部、原卫生部、中国残联指定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》要求：患其他严重的脏器、精神、神经、血液、内分泌、风湿病患者，我校不予录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春中医药大学",
        "title": "长春中医药大学-近视1400度可否报考贵校的医学类专业",
        "question": "两眼近视分别是1300度和1400度，无色盲色弱，如果报考贵校的医学类专业会不会被退档，或者被调剂到其他非医学专业？",
        "answer": "1.任何一眼矫正到4.8，镜片度数大于800度的。2.一眼失明另一眼矫正到4.8，镜片度数大于400度者。不宜就读我校医学类各专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作",
        "question": "计算机中外合作有两个专业，计算机科学与技术及英语。是否需要都选择。还是可以定向一个专业。是否有调剂到英语专业的可能？",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定（节选）："
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-招生咨询",
        "question": "东北师范大学今年在贵州对体育生招生的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定：学校在各省(直辖市、自治区)的调档比例原则上不超过招生计划数的105%(平行志愿投档批次)或120%(顺序志愿投档批次)，具体比例视生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生的英语专业需要口试合格吗",
        "answer": "您好，没有口试要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-福建考生历史类考生",
        "question": "食宿条件怎么样？真的没有空调吗？1500名可以冲吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-定向",
        "question": "老师您好，我是广西考生，我想问一下往年定向生录取分数最低分为多少",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "吉林考生 文史类 556分 2805位 专业代码040（中外合作）能否被贵校录取？是否是进挡不退？如果不能录取是否有滑档风险？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "吉林考生 文史类 556 专业代码040 能否被贵校录取？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "新疆普通类文科498位次1294能不能上贵校公费师范生? 谢谢",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-师资力量",
        "question": "马克思主义理论类师资力量如何",
        "answer": "您好，您可以通过马克思主义学部网站了解。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-请问一下报考东师的部署公费师范生它的保研政策",
        "question": "本研衔接的实施措施具体是什么样的，因为好像不能百分百确定读研，如果无法保研是不是就和普通师范生一样？",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-投挡比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定：学校在各省(直辖市、自治区)的调档比例原则上不超过招生计划数的105%(平行志愿投档批次)或120%(顺序志愿投档批次)，具体比例视生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-想报贵校的提前批",
        "question": "辽宁考生，想报贵校的公费师范，605有希望吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-东北师范大学大类招生",
        "question": "您好，请问贵校大类招生是不是进去，专业分流之后包含的专业之中可以任选？",
        "answer": "您好，通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-江苏美术生",
        "question": "536省排名1880 可以录取视觉传达设计专业吗 该专业可以考研吗 如能 是否可以考回江苏省内",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-请问贵校大一转专业是否对成绩有很高的要求？",
        "question": "请问贵校大一转专业是否对成绩有很高的要求？",
        "answer": "您好，根据我校政策规定，学生入校学习后，所读专业除艺术类、体育类、中外合作办学等特殊专业外，有转专业机会，每学年春季学期组织转专业工作，符合条件的大一、大二学生可申请。届时由学院（部）按各专业准入细则规定的准入条件、考核方式、考核内容，在规定时间段内完成专业准入考核。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "您好，我校无法承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合办",
        "question": "河北省文科584分 省排7138有希望报取贵校中外合办的会计学或金融学吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "河南文科考生，位次2990，报考贵校公费师范生，有希望被录取码？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-本研衔接公费师范生政策",
        "question": "《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》第七条、第八条规定，对公费师范生实行分段培养，综合考核，符合标准的推免硕士，不符合的退出公费师范生。本研衔接转段的标准是啥？淘汰退出公费师范生有比例吗？",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-山东公费师范生",
        "question": "老师您好，山东物化生女生620分位次11633，请问能不能报贵校英语公费师范生？或者请您根据我的情况推荐一些相对建议报考的公费师范生科目？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-甘肃文科592名报考该学校有把握吗",
        "question": "甘肃文科606分592名报考汉语言有把握吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-咨询英语系本研衔接",
        "question": "老师你好，我问一下这个专业对我读本科时的成绩是否有要求，或者读研前是否有考核，如果我考核没过去会怎样，研究生毕业后后是否包分配，是否进编制内，工作满六年后，我是否可以选择留下，或者是学校在对我进行考核，我能选择换地方工作吗",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考询问",
        "question": "吉林省考生574物化地能报上吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "question": "河南文科589分，排名3241，有把握吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于以前的招生计划",
        "question": "你好，请问23年、22年、21年的提前批的公费师范生在山东的招生计划分别是多少？或者在什么地方可以查到？我找了老多地方，都没有查到，谢谢！",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-是否可以冲一下贵校",
        "question": "青海位次2989 分数439",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公共外语",
        "question": "你好请问贵校公共外语包括日语吗",
        "answer": "您好，我校公共外语课程有日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师专项",
        "question": "你好老师！阳光高考官网介绍优师专项在录取后收到录取通知书前需要签协议，本校是这样吗？请问是和本地教育局签吗？协议书是从哪里打印？和公费师范生的协议签订有什么不同？",
        "answer": "您好，国家优师专项计划录取后需要签订协议，协议一般会随同录取通知书一并邮寄给考生。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "您好，我校不能承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师专项",
        "question": "优师专项毕业后定向分配到哪个地方？能够分配到学生户籍地吗？能够自己选择分配地点吗？",
        "answer": "您好，请查看我校2024年国家优师专项计划招生简章。定向县范围以生源所在地省级教育行政部门和省级乡村振兴工作部门确定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师",
        "question": "贵州考生理科排名15400有希望被优师专项录取吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-河南文科567位次7469走高校专项的师范类有希望吗",
        "question": "同上",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于志愿录取顺序",
        "question": "我在一个贵校填报3个志愿专业，且不服从调剂，假如第一个是数学专业，第二个是物理专业，第三个是化学专业，贵校在录取的过程中，是否先按第一个录取，不能录取后再录第二个，再不能录取后就录第三个专业，是按照这样报的顺序依次录取吗？还是录取后（假如达到各个专业的录取线）在三个专业中...[详细]",
        "answer": "您好，根据我校招生章程：对于进档考生，按照投档成绩由高至低和专业志愿由先至后顺序进行录取，专业志愿之间不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-转专业",
        "question": "请问公费师范生进贵校后可以转非公费专业吗？或者公费类的其他专业吗？",
        "answer": "您好，根据国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：公费师范生录取后一般不得转专业，经生源所在省份省级教育行政部门同意，可按照所在学校规定的办法和程序，在公费师范专业范围内进行二次专业选择。https://www.gov.cn/zhengce/con...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我够该校会计学（中外合作办学）投档线且报了该专业，是否会存在退档风险。",
        "answer": "您好，我校不能承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于服从调剂",
        "question": "提前批中的服从调剂是在已经填报的几个专业志愿中调剂还是在该院校所有专业组（包括没有填报的专业）志愿中进行调剂？",
        "answer": "您好，请阅读我校本科招生章程第十五、十六条有关规定。https://zsb.nenu.edu.cn/info/1007/3928.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考咨询",
        "question": "湖南省排名18000左右是否可能报考贵校的生物类专业",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-提前批",
        "question": "请问提前批国家公费师范生毕业后服从调剂是回到考生所在地的中小学吗",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-专业分流",
        "question": "您好，请问经济学类专业分流的规则是什么？有几次转专业的机会？成功率高吗？另外，会计专业保研率是多少？",
        "answer": "您好，通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取情况",
        "question": "云南理科571 位次16006 报国家专项 数学师范 化学师范 生物师范 有希望吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-安徽音乐文化课542分 音乐专业课229分 综合分557分",
        "question": "安徽音乐文化课542分 音乐专业课229分 综合分557分 报我们学校可能性大吗？",
        "answer": "您好，我校音乐学专业招生简章规定：考生须参加生源省(区、市)省级招生考试机构组织的2024年音乐类省统考,并且所参加省统考子科类、乐器种类及唱法须与我校招生专业要求一致(详见本招生简章第二部分:招生计划)，同时成绩合格并且不低于省统考满分的80%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-音乐考生黑龙江提档率是多少？",
        "question": "提档率是多少？",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定：学校在各省(直辖市、自治区)的调档比例原则上不超过招生计划数的105%(平行志愿投档批次)或120%(顺序志愿投档批次)，具体比例视生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-黑龙江省音乐考生综合分537，省排名47，有希望上贵校吗？",
        "question": "音乐学钢琴主项，",
        "answer": "您好！建议您阅读我校音乐学招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-问题",
        "question": "优师计划如果户籍与学籍不在一个省可以吗？",
        "answer": "您好，报考户籍和学籍问题需要跟省招生考试机构确认，建议联系省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-历史美术与设计类省排1880 同分68 可以录取吗",
        "question": "取吗 转转业可以转到英语 有参加英语口语考试",
        "answer": "您好，根据我校政策规定，艺术类、体育类、中外合作办学等特殊专业不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于数学专业当前状态",
        "question": "在网上看到文件《给予公开警示（含撤销）的首轮建设学科名单》中，有如下内容 东北师范大学：数学（予以撤销，根据学科建设情况调整为“教育学”） 请问关于数学专业当前状态。",
        "answer": "您好，您的问题表达的不是很清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-浙江考生，对贵校的工商管理专业很感兴趣",
        "question": "1。如何分流、有几次选择专业的机会？成功率多少？ 2。财会专业保研率多少？",
        "answer": "您好，通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-西藏藏族文科艺术生",
        "question": "文化课350 排名1637 艺考222 综合成绩452.5 排名33 请问是否有望贵校美术教育专业",
        "answer": "您好，我校美术类招生简章规定：考生须参加生源省(区、市)省级招生考试机构组织的2024年美术与设计类省统考，成绩合格并且不低于省统考满分的80%。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-投档比",
        "question": "您好，请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定：学校在各省(直辖市、自治区)的调档比例原则上不超过招生计划数的105%(平行志愿投档批次)或120%(顺序志愿投档批次)，具体比例视生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作拿证问题",
        "question": "北京女生，史地政，574分15859位次，拟报中外合作会计学专业 问题1：毕业几个证？ 问题2：期间出国读书？ 问题3：有无特殊要求",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业是否出国由考生自行决定，如果不出国符合东北师范大学有关规定可以取得毕业证和学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作办学",
        "question": "请问贵校的英语中外合作办学专业强制出国吗，主要课程是什么，与普通的英语师范专业在课程上和毕业证上有什么区别",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业是否出国由学生自行决定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-少数民族预科班",
        "question": "不是边区山区的少数民族可以报吗？",
        "answer": "您好，少数民族预科班要求少数民族报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考",
        "question": "湖北物理596分19500名可以报吗？有什么专业？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-西藏理科417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "question": "西藏理科417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取咨询",
        "question": "你好，老师。青海理科考生，理科成绩462，普通段排名3824，国家专项排名1142，被贵校录取的几率多大、",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考",
        "question": "老师您好，我是24届河北大文考生，分数为549分，位次为16449名，希望报考贵校的人力资源管理专业和审计学专业，您看我有希望吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，位次1136，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好！建议您阅读我校音乐学招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生定向调配到哪里",
        "question": "您好，请问一下，公费师范生都是定向调配到县级以下的地方吗",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列类理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-物理学陆家羲试验班在黑龙江招生要求",
        "question": "是否有户口限制，具体成绩要求",
        "answer": "您好，没有户口限制，没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "老师，贵校怎么今年在宁夏招生人数减少了是因为什么原因",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-转专业有几次机会？什么条件可以转？",
        "question": "转专业有几次机会？什么条件可以转？",
        "answer": "您好，根据我校政策规定，学生入校学习后，所读专业除艺术类、体育类、中外合作办学等特殊专业外，有转专业机会，每学年春季学期组织转专业工作，符合条件的大一、大二学生可申请。届时由学院（部）按各专业准入细则规定的准入条件、考核方式、考核内容，在规定时间段内完成专业准入考核。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-学校转专业的政策是什么?",
        "question": "可以转专业吗？有哪些限制性条件？",
        "answer": "您好，根据我校政策规定，学生入校学习后，所读专业除艺术类、体育类、中外合作办学等特殊专业外，有转专业机会，每学年春季学期组织转专业工作，符合条件的大一、大二学生可申请。届时由学院（部）按各专业准入细则规定的准入条件、考核方式、考核内容，在规定时间段内完成专业准入考核。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于免费师范生",
        "question": "国家公费师范生在本校的招生政策和分配方案是什么呢？本研衔接中研究生是保送还是有选拔的呢？如有选拔，是按成绩还是其他因素？选拔百分比是多少？",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，您可以阅读了解有关政策。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "江西史政地1780名可以录到公费师范生吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-老师您好，请问河南理科建议多少位次报考",
        "question": "老师您好，请问河南理科建议多少位次报考",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "本研衔接师范生公费教育 招生志愿专业代码",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准，建议您联系省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-会计学中外合作",
        "question": "您好，会计学中外合作之前未在上海招生，请问2024年对上海地区招生大致参考哪个分数线呢？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "湖北女生历史类595分（含加分项），能报贵校的公费师范生吗？英语专业",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合办是否提档不退档",
        "question": "是不是确认百分之百提档不退档",
        "answer": "您好，我校无法承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作金融学",
        "question": "这个是4+0吗，河北省位次大概多少",
        "answer": "您好，我校中午合作办学专业是否出国看个人意愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-退档",
        "question": "如果选择了服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "您好，我校不能承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "海南考生589报考贵校能被录取吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-湖北国标生招吗",
        "question": "我是舞蹈国标专业，省排名390，综合分553.16，有机会冲你们学校吗",
        "answer": "您好！建议您阅读我校舞蹈编导招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-会计学中外合作",
        "question": "中外合作办学中招有专业志愿考生，不接受专业调剂是什么意思，028组就会计学一个专业，不涉及专业调剂啊！",
        "answer": "您好，您说的内容是我校本科招生章程第十五条的相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-宁夏高考位次375",
        "question": "老师，您好！宁夏高考考生581分位次在375能报上贵校的免费师范生吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家优师专项计划",
        "question": "没有报国家优师专项计划能报提前批里属于这个计划里的专业吗？",
        "answer": "您好，报志愿环节由各省级招生考试机构负责，建议您咨询省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-江苏考生",
        "question": "请问一下江苏音乐艺考生声乐主项音教投档分488省排名202有机会被录取吗",
        "answer": "您好！建议您阅读我校音乐学招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "公费师范生服从调剂会被调剂到非公费师范生类专业吗？海南考生（公费师范生）毕业后回生源地还是户籍地？ 海南考生（公费师范生）毕业后能回主城区吗？ 如果不服从调剂（公费师范生）且没被录取，能继续报普通批次吗？单科成绩是否有要求？",
        "answer": "您好，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知，具体公费师范生的相关政策可以阅读了解（https://www.gov.cn/zhengce/content/202406/content_6957260.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家专项",
        "question": "贵校国家专项计算机类在河南能降多少分",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合办",
        "question": "该校中外合办毕业证印显中外合作办学吗？和非中外合办生的毕业证一样吗？",
        "answer": "您好，目前跟普通专业是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-成绩限制",
        "question": "老师您好，报考咱们学校有没有单科成绩的限制要求？",
        "answer": "您好，普通专业没有单科成绩限制，艺术类、体育类专业有，建议您查看相关的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-会计学(中外合作办学)(本科（普通教育）类)",
        "question": "这个如果不出国，4+0模式，学费和国内是一样的吧？37000吗？",
        "answer": "您好，不出国学习，学费就按照国内标准收取。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-希望就读贵校计算机类专业",
        "question": "老师您好，期待贵校该专业很久了，四川考生位次39500有望就读贵校该专业吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-河南理科生576 位次43459 贵校有机会被录吗",
        "question": "河南理科生576 位次43459 贵校有机会被录吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考",
        "question": "江苏美术文科综合分551 位次1022，有望报考贵校艺术类专业吗？",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-退档问题",
        "question": "您好，请问国家公费师范生是否存在提档后退档情况呢",
        "answer": "您好，我校不能承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范",
        "question": "老师好，我已通过高校专项审核，想知道高校专项里有公费师范吗，公费师范有哪些专业呢",
        "answer": "您好！我校今年高校专项计划无公费师范专业，具体分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生的报考要求",
        "question": "您好，请问公费师范生的分数报考要求一般为多少？哪些专业理科不能选呢？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-生物实验班",
        "question": "老师今年新增的生物实验班是本硕博一体化，我如果只读到本科或是硕士可以吗",
        "answer": "您好，如果具有免试推荐研究生资格，是否决定参加推免由学生自行决定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-生物实验班",
        "question": "老师今年新增的生物实验班是本硕博一体化，我如果只读到本科或是硕士可以吗",
        "answer": "您好，如果具有免试推荐研究生资格，是否决定参加推免由学生自行决定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-贵州新高考",
        "question": "请问东北师范大学的公费师范生的选科要求在哪里看？",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划及各专业选科要求以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作",
        "question": "中外合作的计算机科学与技术专业，可否4+0？如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？保研率有多少？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业是否选择出国凭个人意愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-预科录取",
        "question": "老师您好今年预科最低录取分为多少啊",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-东北师范大学中外合作",
        "question": "中外合作会计学需要出国么？如果出国需要读几年",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业是否选择出国凭个人意愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-体育舞蹈",
        "question": "体育舞蹈女山东 综合分、位次多少可以上？收国标舞吗",
        "answer": "您好，我校没有体育舞蹈专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "请问报考公费师范生未被录取，且未选择服从调剂，会滑档到本科二批吗？",
        "answer": "您好，我校不能承诺不退档，退档后的安排建议您咨询各省招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "你好，请问云南文科考生607分，省排2353有希望被贵校的优师计划录取吗？谢谢",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-预科",
        "question": "1.心理类的预科一年结束后怎样选择专业呢？ 2.经济学类的预科是要学高等数学那个等级ABCD？",
        "answer": "您好， 我校少数民族预科计划是有具体专业的，考生在高考填报志愿时已经选择填报，预科升入本科以高考报考时填报的专业志愿为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-东北师范大学公费师范生录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校公费师范生的几率大吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-地理科学类专业分流",
        "question": "请问今年北京新增的地理科学类，下设三个方向，是如何分流的？高中选科有化学没有地理，会对本科学习有限制吗？",
        "answer": "您好，通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范",
        "question": "您好，我是重庆文科考生584分2527名，报考贵校公费师范通过几率大吗？谢谢您",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-本科生培养",
        "question": "我报考贵校普通类物理专业，以后想从事教学工作，贵校可以按师范生培养吗？",
        "answer": "您好，我校大类招生专业物理学类，含物理学（师范）、材料物理、电子信息科学与技术三个专业。通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-咨询",
        "question": "老师你好！我是广西考生，成绩548，排名6543，是否可以考心仪大学东师的优师计划🌝🌝",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "青海考生，文科，434分,3238名，录取贵校有无希望？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-民族预科班",
        "question": "2024年在河南有没有民族预科班？",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-广东美术生文化389专业243综合498排名4698",
        "question": "能上贵校吗。",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-提前批",
        "question": "提前批是否采取平行志愿？色弱考生是否会被调剂到色弱无法学习的专业",
        "answer": "您好，各省不同批次采取什么志愿形式由各省级招生考试机构规定，建议您咨询省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-我是否有机会被贵校录取？",
        "question": "我是辽宁考生，历史学科类，高考587分，报名了贵校的高校专项计划已审核通过，我可能会被哪些专业录取？ 是否有降分政策？",
        "answer": "您好！建议您阅读我校高校专项计划招生简章有关要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "内蒙古美术考生，文化课400，专业课264.8，综合分505省排名236，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-修双学位的话辅修学科在学信网上会有学位证明吗",
        "question": "如上",
        "answer": "您好，学校鼓励学生跨一级学科或学科门类辅修其他专业课程，学校所有本科专业都设置辅修课程，辅修课程面向全校学生开设。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-各学院具体转专业要求在哪看",
        "question": "如上",
        "answer": "您好，你可以到学校相关学院官网查询。https://www.nenu.edu.cn/zzjg.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家公费师范",
        "question": "云南理科男627分2932排位，今年能上贵校公费生吗（东北师大）",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "您好，根据我校政策规定，学生入校学习后，所读专业除艺术类、体育类、中外合作办学等特殊专业或有特殊要求的专业外，有转专业机会，每学年春季学期组织转专业工作，符合条件的大一、大二学生可申请。届时由学院（部）按各专业准入细则规定的准入条件、考核方式、考核内容，在规定时间段内完...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "您好，请问贵校提前批只录取第一志愿吗？",
        "answer": "您好，您的问题表述不太清楚，建议您更新后再回复。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-美术类",
        "question": "2024年对美术统考成绩有要求吗",
        "answer": "您好！有要求，建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求https://zsb.nenu.edu.cn/info/1019/3942.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "福建文科588省排1954名是否有机会被贵校录取，是否可录取到汉语言文学专业或好专业可选空间大，以及是否可以报考公费师范生，感谢您耐心看完。",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师计划",
        "question": "我是甘肃物理组的考生，位次是5769，可以录取吗",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-会计学(中外合作办学)(本科（普通教育）类)",
        "question": "这个是什么模式？必须支国外吗？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业是否选择出国凭个人意愿。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-报考公费师范生会服从调剂吗",
        "question": "没报的专业会被调剂到吗",
        "answer": "您好，根据我校本科招生章程规定（节选）：同一批次中包含多种性质类别(优师专项、公费师范、非公费师范、非师范等)的专业时，调剂范围为同一批次、同一科类的所有专业。具体内容请阅读我校本科招生章程了解：https://zsb.nenu.edu.cn/info/1007/3928.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-器乐表演-笙",
        "question": "山东考生，音乐表演-民族器乐-笙，专业成绩261.369，文化成绩354，综合分503.74，这个成绩能去本校本科吗？",
        "answer": "您好！建议您阅读我校音乐学招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-保研政策",
        "question": "贵校保研政策是怎么样的？保研可以跨专业吗？保研到本校和保研到其他学校分别需要什么条件 ？",
        "answer": "您好，目前我校应届本科生保研比例在16%左右，不同年份不同专业会有变化。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-内蒙美术考生",
        "question": "综合分450可以报我校的美术专业吗",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-辅修和双学位政策",
        "question": "贵校辅修双学位政策是怎么样的？符合什么条件可以申请？那些专业可以申请？",
        "answer": "您好，学校鼓励学生跨一级学科或学科门类辅修其他专业课程，学校所有本科专业都设置辅修课程，辅修课程面向全校学生开设。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取概率及保研率咨询",
        "question": "老师您好，我是湖南历史类考生，今年排位2900名左右，希望报考贵校的英语(师范）专业。请问一下我录取至上述专业的概率如何。同时也想请问一下上述专业的保研率如何。辛苦您回答我的问题，祝您工作顺利!",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-我是2024届的考生",
        "question": "老师，你们好，我是江西美术艺考生，特别有意愿加入你们学校，我的综合排名是6320。有希望录取吗",
        "answer": "您好！建议您阅读我校美术类招生简章查看报名条件等要求，并查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "江苏597 物化 能否报考本校师范类专业，有什么推荐，录取几率高吗？",
        "answer": "您好！建议您查看我校在各省近三年分专业录取分数情况，以作参考，再做报考决定，祝您报考顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-高校专项计划录取",
        "question": "老师，本人甘肃考生历史类全省排名2560有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好！所谓录取分数即当年我校在各省招生录取的最后一名考生的分数，无法预测未来发生的事情，"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-师范专业体检要求",
        "question": "各位老师好，本人重庆考生，选科政史地，总分637，市排名288，有意报考贵校公费师范专业以及国家优师计划，想请问右眼裸眼视力为5，矫正视力为0，左眼裸眼视力为4.4，矫正视力为4.6，平常没有配眼镜，正常看都没有问题，会因为视力问题被退档吗？",
        "answer": "您好，学校参照教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定，结合我校各专业实际，制定我校各专业的体检要求。建议您查看要求。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-2024年免费师范生推免读研比例是多少？",
        "question": "如果比例不高，就不敢报了",
        "answer": "您好，本研衔接公费师范生相关政策以“国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知”为准"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-河北舞蹈生舞种",
        "question": "我是国标舞专业舞种是否可以报考贵校的舞蹈编导专业",
        "answer": "您好，请阅读我校舞蹈编导专业招生简章，除辽宁省要求中国舞，其他省份不限。https://zsb.nenu.edu.cn/info/1024/3940.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于公费师范生的第一第二志愿录取问题",
        "question": "您好，今年宁夏提前批共计两所高校的投档名额，若第一志愿滑档，第二志愿还有被录取的机会吗，或者说大学会不会同意第二志愿的报考",
        "answer": "您好，投档环节由各省招生考试机构负责，建议您咨询宁夏考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-贵州考生",
        "question": "物生政，女生，615分，5633名，录取提前批公费师范生的概率如何？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，您可以参照进行报考选择：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-贵州物理考生",
        "question": "公费师范生除了物理历史，还有其他的选科要求吗",
        "answer": "您好，选考科目要求以各省教育考试院公布的我校招生计划为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-江苏文科考生，全省排名7000名",
        "question": "想报考贵校的会计专业，有多大几率，保研率怎么样",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，您可以参照进行报考选择：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-体育免费师范生",
        "question": "你好我想报考学校的免费师范生但是我近视有影响吗",
        "answer": "您好，有关专业体检要求详见我校2024年本科招生体检要求：https://zsb.nenu.edu.cn/info/1016/3924.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师计划",
        "question": "请问贵校今年在安徽物理类的优师计划招生人数为什么减少了？",
        "answer": "您好，我校分省分专业计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-请问今年湖北的公费师范生位次要求",
        "question": "您好，我是今年湖北历史类考生，分数是596，位次大概是2542名，请问报您校的公费师范生有希望吗？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，您可以参照进行报考选择：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "四川理科576报国家专项有机会吗",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，您可以参照进行报考选择：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-福建省体育类是否有招",
        "question": "福建省体育类是否有招",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家公费师范",
        "question": "英语专业需要考口语嘛？英语成绩有什么限制吗",
        "answer": "您好，我校英语专业不需要口试成绩，高考外语语种需要是英语。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-提档",
        "question": "提档后服从调剂，身体条件也符合，会被退档吗",
        "answer": "您好，我校无法承诺不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "您好，建议您仔细阅读我校2024年音乐学专业招生简章，符合报名条件才能报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于高校专项录取和普通录取",
        "question": "您好，我是2024届江西文科考生，已通过贵校高校专项计划，成绩605，省内位次1587，我应该怎样选择录取方式",
        "answer": "您好，您是想咨询报考志愿的方式吗？报考志愿环节由各省招生考试机构负责，建议您咨询省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-老师我想请问四川考生543文科可不可以报考贵校",
        "question": "四川最后一届老高考的文科生",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，建议参考我校近三年分数选择报考：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范",
        "question": "江西省文科今年593分2500多名，能报吗",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，建议参考我校近三年分数选择报考：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-青海文史类（546分240位）能上贵校免费师范汉语言思政吗？",
        "question": "能上贵校国家免费师范汉语言或思政专业吗？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，您可以参照进行报考选择：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-分数查询",
        "question": "贵校录取体育特长生是优先排名文化课成绩进行录取吗？",
        "answer": "您好，您的问题描述不太准确，体育特长生具体指哪种招生类型？"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-山西体育生投档成绩是什么",
        "question": "山西体育生录取是按综合分吗",
        "answer": "您好，投档成绩由各省级招生考试机构确定，建议您咨询山西省教育考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-分数查询",
        "question": "山西体育生统招分数93文化课需要多少分可以上贵校的免师",
        "answer": "您好，我校2024本科招生章程第十七条规定：体育教育、冰雪运动专业考生须参加生源地省级招生考试机构组织的体育专项统一测试成绩合格并且不低于80分(100分制)，高考文化课成绩不低于生源省份省级招牛考试机构划定的学校体育类专业所在批次录取控制分数线:对于不划定高考文化课成绩录取控制分...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于专业分流的问题",
        "question": "贵校的国家专项的27和31包含的专业怎么分流的？是按成绩分流还是自愿选择？",
        "answer": "您好，根据我校本科大类招生专业分流工作指导意见相关规定：通过大类招生进校的学生根据各个学科课程安排，在大一或者大二基础课程结束后，根据个人意愿，依据学院（部）制定的《本科大类招生专业分流工作实施方案》进行专业分流。详细分流方案政策可以咨询学院或到各学院官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于东北师范大学体育类投档问题",
        "question": "想问一下体育教育专业投档分数是按文化课分数算还是专业课分数算",
        "answer": "您好，投档由各省级招生考试机构组织，建议您咨询各省级招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-高校专项计划",
        "question": "老师好！可以说一下2021-2023的高校专项福建历史系列录取分数线给我们做下参考吗；",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，供您参考：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-体育教育",
        "question": "生源省专业课考试必须过80分 在哪里查找专业课考试通知时间 文化课是生源省本年体育类（本科批）恶分数线吗",
        "answer": "您好，体育专项统一测试由生源地省级招生考试机构组织，建议您咨询各省级招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，我校公共外语课程设有俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-东北师范大学预科班咨询",
        "question": "贵校在吉林地区招生计划中的预科班学制为一年，一年过后会有什么样的考核，考核通过后是否能在招生计划中括号里的内容任选，如若未能通过相应考核会有什么影响？",
        "answer": "您好，我校少数民族预科在填报志愿和录取时标有专业，一年预科考核合格后升入相应本科专业学习。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-体育",
        "question": "云南二零二四届考生，体育专业分69.36，还429，是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "我校2024本科招生章程第十七条规定：体育教育、冰雪运动专业考生须参加生源地省级招生考试机构组织的体育专项统一测试成绩合格并且不低于80分(100分制)，高考文化课成绩不低于生源省份省级招牛考试机构划定的学校体育类专业所在批次录取控制分数线:对于不划定高考文化课成绩录取控制分数线的...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-四川文科576能不能录取到提前批 优师或者免师",
        "question": "四川文科576能不能录取到提前批",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询，供您参考：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-高校专项",
        "question": "你好！贵校今年高校专项黑龙江省没有招生计划吗",
        "answer": "你好，我校分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家优师计划",
        "question": "你好，贵校国家优师计划，数学与应用数学专业今年是否在广西招生？招多少个？录取位次大概在多少？国家优师计划与部署公费师范生区别在哪里？谢谢",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省级教育考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-本研衔接免费师范、优师专项",
        "question": "湖南考生报考东北师范大学的免费师范生，如果不报本研衔接，是不是就只能报考优师专项？优师专项毕业后，是不是只能回湖南的定向县？",
        "answer": "您好，国家公费师范生与国家优师专项计划是两种类型，详细情况请见："
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "老师，我想问一下，外省的可以报考贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于公费师范生的问题",
        "question": "请问贵校的公费师范生带不带编制，也就是我在毕业后被分配回原籍任教之后我所在的岗位是否有教师编制，是否需要再考取教师编制，还有是否需要在贵校上学期间考取教师资格证",
        "answer": "您好，我校公费师范生政策请详见，国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知：https://www.gov.cn/zhengce/content/202406/content_6957260.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-招生计划",
        "question": "该学校不在重庆招生经济学类的学生了嘛？",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省级教育考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于贵校预科的咨询",
        "question": "请问贵校的预科报考制度是怎样的，专业如何选择，是否存在预科限制选择的专业，近年的预科录取情况在何处查询，谢谢",
        "answer": "您好，我校少数民族预科班，您在填报志愿时就是带专业的。近三年录取分数查询：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-关于中外合作，计算机科学与技术",
        "question": "你好，贵校是否今年新增了“计算机科学与技术\"中外合作项目，如果有这个项目的具体信息在哪里查询？",
        "answer": "您好，我校2024年相关招生要点请点击链接：https://mp.weixin.qq.com/s/D9e8AZ_cGZkaAYCO7UpSXQ"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生履约地咨询",
        "question": "您好，我是辽宁省沈阳市的考生，想问一下，2024年报考东北师范大学的公费师范生，现就是新政策的本硕衔接师范生，将来就业能否回沈阳市？",
        "answer": "您好，公费师范生履约地请参照我校通知：https://zsb.nenu.edu.cn/info/1016/4026.htm，如遇变化以各省级教育行政部门和省级招生考试机构为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "您好，我校中外合作办学专业出国按照自愿原则，由学生自己决定。目前不标注相关字样。中外合作办学专业不允许转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-英语公费师范生重庆招生计划",
        "question": "提前批英语专业，重庆历史类，请问贵校今年有没有在重庆的招生计划？",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省级招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-国家师范提起批",
        "question": "请问贵校(东北师范大学）的国家师范生是提前批吗？广州市的考生可以报吗？需要什么条件等",
        "answer": "您好，我校录取批次安排由各省招生考试机构决定，建议您咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生需要政审吗？",
        "answer": "您好，我校招生章程无此规定，报考志愿环节请咨询各省教育考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取规则",
        "question": "请问贵校的录取原则是分数优先还是专业优先呢？是否有专业级差？如果有专业级差，那么是多少呢？",
        "answer": "您好，我校本科招生章程规定：对于进档考生，按照投档成绩由高至低和专业志愿由先至后顺序进行录取，专业志愿之间不设分数级差。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生",
        "question": "1.需要提交哪些档案？ 2.推免的标准是什么？会筛选掉多少人？",
        "answer": "您好，有关政策您可以查询：国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-录取",
        "question": "您好，我是内地西藏班学生，440分有希望被贵校录取吗？近三年的内地西藏班的录取分数线是多少？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-英语专业",
        "question": "请问在辽宁招生的英语中外合办专业和普通英语师范专业一样吗，可以当老师嘛，就业上会有区别嘛",
        "answer": "您好，中外合作办学专业为非师范专业。教师资格证是国家统考，所有符合条件的学生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-农单招",
        "question": "往届(2023)福建物理组农村单招最低录取位次多少？分数多少？今年农村单招的专业分配原则是什么？",
        "answer": "您好，我校近三年录取分数可以在以下网址查询：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-招生计划",
        "question": "您好，我想问一下贵校今年公费师范生在山东的招生计划如何查询",
        "answer": "您好，分省分专业招生计划以各省招生考试机构公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师专项",
        "question": "请问贵校今年的优师专项的政策是什么",
        "answer": "您好，我校2024年优师计划招生简章请查询：https://zsb.nenu.edu.cn/info/1317/3981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-优师专项和公费师范的区别",
        "question": "您好，想咨询一下这两个项目的不同以及今年贵校对于这两个的招生计划",
        "answer": "您好，我校2024年优师计划招生简章请查询： https://zsb.nenu.edu.cn/info/1317/3981.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生履约任教范围",
        "question": "东北师范大学公费师范生生物科学专业履约任教范围是唐山市和邯郸市，河北招生计划2人。这2人是可以自主选择履约任教地吗？一个选择唐山市一个选择邯郸市？还是2人都可以选择邯郸市？我们是邯郸地区的，能不能回邯郸市？",
        "answer": "您好，具体内容请咨询各省级教育行政管理部门。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生去向",
        "question": "本省考生考上公费师范生，毕业后会留在本省工作吗？",
        "answer": "您好，有关政策您可以查询：国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生/优师专项协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生/优师专项2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "您好，有关政策您可以查询：国务院办公厅关于转发教育部等部门《教育部直属师范大学本研衔接师范生公费教育实施办法》的通知"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-保研",
        "question": "保研的条件有哪些？去向学校主要是哪些?",
        "answer": "您好，具有推荐免试攻读研究生资格的学生可以自行联系接收学校，具体政策需要以当年学校相关部门的通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-专业的学科分数线",
        "question": "2024年广东汉语言文学和英语分别对哪些学科有分数线限制?分数线分别是多少？",
        "answer": "您好，我校招生章程没有相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-体育招生",
        "question": "我是陕西考生请问该校的免费师范生体育类投档比是一比一吗",
        "answer": "您好，我校本科招生章程第十二条规定：学校在各省（直辖市、自治区）的调档比例原则上不超过招生计划数的105%（平行志愿投档批次）或120%（顺序志愿投档批次），具体比例视生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北师范大学",
        "title": "东北师范大学-公费师范生报考问题",
        "question": "您好，东北师大国家专项里也可以报考公费师范生吗？我看去年数据里有，另外去年国家专项下面的公费师范教育技术有征集志愿吗？教育技术学公费师范在国家专项里去年录取分数是怎么样的",
        "answer": "您好，我校分省分专业招生计划以各省教育考试机构公布为准。近三年录取分数可以通过以下网址查询：https://gkcx.nenu.edu.cn/history_score"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-宿舍条件",
        "question": "怎么样",
        "answer": "宿舍条件一般，食堂比较好。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-招生",
        "question": "请问老师：江西美术生，综合分512，排名3971，如果被录取了会有退档的风险吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-询问",
        "question": "安徽物化生520分98642.名有希望报名贵校计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "浙江考生物化政550,110462能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "山东考生报考小语种专业需要英语口语考试成绩吗",
        "answer": "不需要英语口试成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "可以继续学习日语。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "天津524会计有望录取么",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "播音与主持艺术专业不可转专业，可修双学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报志愿咨询",
        "question": "江西物化地488分报考贵校数据科学与大数据专业有希望吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-江西物化生组合 500分",
        "question": "可以有希望报康复治疗学 预防医学 药学机械设计及其自动化，软件工程 电气工程及其自动化 统计学 专业吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，理科439，排位56182，请问能上贵校的智能制造工程吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，理科439，排位56182，请问能上贵校的智能制造工程吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "四川，520分，107830位，报考北华（药学专业），会被录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-退档",
        "question": "贵校招生章程中平行志愿投档105%，如果报考贵校投档成功且服从调剂身体健康，是否一定被录取？还存在其他退档风险吗？",
        "answer": "我校平行志愿提档比例1:1，服从调剂进档之后非体检受限不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-器乐有种类限制吗",
        "question": "山西考生学的小号乐器，可以报贵校的音乐教育吗？",
        "answer": "我校有音乐学专业，不限乐种。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "安徽文科，历政地组合的考生，477分，全省排名39047,服从专业调剂，可以报考贵校吗？报考希望大吗？为了提高几率，需要把贵校放在志愿的前几？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "安徽505，排名118463，有希望被本校录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学是一本吗",
        "question": "北华大学是一本吗",
        "answer": "我校是公办本科院校，在吉林省是二本院校。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-请问山东考生中外合作护理小语种能报考吗",
        "question": "山东",
        "answer": "小语种可报考，但是考虑到英语授课，谨慎选择。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "请问贵校今年在浙江省设的投档比具体是多少",
        "answer": "我校提档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林理科319有希望被贵校专科批小学教育或美术教育录取吗？",
        "answer": "有一定希望，北华大学师范分院专科录取分数一般在本科线左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-志愿",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-美术生，日语",
        "question": "你好，高考语种为日语，可以报考贵校吗？江西美术生，专业253，综合分499.5，位次6000，可以报考贵校吗？概率大吗？",
        "answer": "我校美术类专业对外语语种无要求，因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-安徽考生，510，111969名物化生，能进贵校吗",
        "question": "招生",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投档比",
        "question": "请问在贵州新高考的投档比是多少，谢谢",
        "answer": "我校提档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师你好",
        "question": "吉林省考生物理类433分有希望上贵校吗有好选的专业吗",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业，增加报考几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-体育",
        "question": "文化成绩417，体育70，综合分125.6报考有希望吗？",
        "answer": "综合分125.6接近我校去年最低录取综合分，有一定希望，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投挡比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "我校提档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "您好，老师！1在预科后分配专业是按照成绩来分配的吗？且分配专业后再上大一时有转专业的机会吗？如果有的话几率是多少？资格是什么？2 历史类学科分配的专业有哪些？谢谢老师啦！辛苦辛苦啦",
        "answer": "按照预科时期末成绩排序分配，预科选定专业再无转专业资格。一般有师范类、管理类。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南美术生录取",
        "question": "北华美术223文化349有机会吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "你好 河南文科523报考咱们学校的法学专业录取的概率大吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-求回答",
        "question": "1：河南省提档比 2：档案调走并服从调剂会被退档吗 3：我是河南文科考生，523分，超出二本线95分，一本线2分，全省排名两万四千多名，请问有机会被录取吗",
        "answer": "提档比例1：1，平行志愿，服从调剂，进档之后非体检受限不退档。我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林500分位次7250有希望报考该学校吗",
        "answer": "可报考我校管理类，小语种等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "安徽排名11万6千被录取可能性大不大，转专业有什么要求吗，好不好转专业",
        "answer": "最新转专业政策详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗，对转专业的要求是什么",
        "answer": "最新转专业政策详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-山东考生",
        "question": "政史地528省排十一万五千左右，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-提档线与分数级差",
        "question": "老师学校的提档线是按照分数级差减之后的最低分还是减之前的",
        "answer": "我校无专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投档比",
        "question": "老师今年河南投档比例是多少",
        "answer": "我校提档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学-机械设计制造及其自动化(中外合作办学与英国）-山东",
        "question": "机械电子工程(中外合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内北华大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否标注“中外”“ 中..... ”等类似文字？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是全部外语吗？还是少数外语多数汉语？...[详细]",
        "answer": "是否出国自愿，不强制，毕业证不体现中外合作办学专业。中外办学专业只允许在中外合作办学内部转，不能转到普通专业。有全英课程，有翻译，能听懂。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专业",
        "question": "河南考生女521分，省排名114721，可以报该校电子信息工程专业或计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "河南文科517报考贵校的历史学专业，能被录取吗？ 如果同意调剂，可以转专业吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。未来可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-少数民族预科班",
        "question": "我是少数民族吉林考生361分有望进咱们的预科班吗",
        "answer": "361分历史组，预科班希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "贵校对于山西播音生来说推荐的报考分数线为多少",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "理科475 161171服从调剂有可能被贵校录取嘛？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-中外合作办学专业",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？毕业证上是否标注“中外合作办学”字样？谢谢！",
        "answer": "中外合作办学可以不出国，自愿，毕业证无中外合作办学字样。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-吉林",
        "question": "吉林女孩物化生15966，影像可以报吗",
        "answer": "可尝试报考，但考虑到今年医学影像和临床医学一组，尚有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-小学教育",
        "question": "请问贵校小学教育有高数吗",
        "answer": "小学教育学习高数。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。平行志愿进档非体检受限不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "我是新疆文科考生考了380分为6907名，可以报考贵校么",
        "answer": "新疆考生请参考新疆报考指南去年录取分数，结合实际，选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南",
        "question": "河南文科生省排名十二万多，有机会被专科专业录取吗",
        "answer": "我校在河南不招收专科生。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音，贵校录取原则是文七专三，还是文五专五。",
        "answer": "文七专三"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-广西考生咨询",
        "question": "您好，广西历史方向考生总分470排名24500左右报考本校历史学专业录取概率大吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "请问吉林物理组388分，报预科班有希望么",
        "answer": "我校去年预科班理科最低位次在6万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "本人黑龙江物化地考生，389，74929，有概率被贵校风景园林专业录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的哪些科目？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学",
        "question": "河南考生 理科 分数540 位次86324 能不能被临床医学录取",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林理科35900位次，报贵校护理有希望吗？",
        "answer": "可尝试报考护理学所在专业组，建议服从调剂，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-机械设计制造及其自动化 [(中外合作）",
        "question": "采用几加几的办学模式？不出国能拿到外方学士学位证书吗？是双语教学？还是主要外语？外语课程占比？对英语基础有什么要求吗？考生英语基础较弱。",
        "answer": "可以出国可以不出国，自愿。双语教学，有翻译能听懂，对英语基础无强制要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-文科557 排名103048有机会报考吗",
        "question": "对于转专业有什么要求 非师范可以转师范吗",
        "answer": "最新转专业政策，详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "我校提档比例1:1，平行志愿，体检合格服从调剂，进档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-中外合作办学调剂",
        "question": "老师，中外合作办学各专业之间调剂吗？",
        "answer": "在同一专业组下服从调剂情况下可以调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学",
        "question": "河北舞蹈综合分451分，排名2449名有无身高要求，报考贵校或被贵校录取的概率有多大？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-英语成绩有最低限制吗？",
        "question": "老师中外合作对高考英语成绩有最低限制吗？",
        "answer": "中外合作办学对英语单科无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-咨询录取",
        "question": "请问吉林物理组388分，有机会录取么",
        "answer": "可尝试报考中外合作办学相关专业，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南理科播音录取",
        "question": "河南理科播音专业230，全省专业课位次2477,文化434,全省播音理科生文化课位次173，换算综合分504.5，想问一下报考贵校有被录取的希望吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，我是海南考生，分数506，排名35336，是否有希望被录取",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-英语专业限制分数吗",
        "question": "老师我想问一下 ，北华大学的英语专业限制分数吗，我高考英语分数没及格，可以报考英语专业吗，感谢老师",
        "answer": "我校对单科无分数要求。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "你好，预科班一年后会分流到什么专业",
        "answer": "一般有师范类，管理类，工科类，医学类。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "你好，物化地490，省排29139，口腔有多大录取概率，谢谢",
        "answer": "口腔希望不大，建议报学校其他医学专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "河南播音234，表演237，文化课389，有希望吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考临床医学",
        "question": "安徽考生，物化生组合，高考553，全省排名61736，有几成把握报考贵校临床医学",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投招急问 医学检验技术",
        "question": "您好！我是江苏女生，物化政组合，高考分数522，位次115154，我想报考贵校04专业组医学检验技术，投招概率有多大",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "理化地500分可以报考吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华软件通信电子信息工程哪个更强",
        "question": "北华软件通信电子信息工程哪个更强",
        "answer": "都很强，根据自己意向。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-满族吉林物化生分数395位次56161是否能被本校预科班录取",
        "question": "吉林省理科物化生分数为395位次为56161，民族为满族，想考本校本科二批B类预科班,在相关资料上查得去年本科二批b类预科班的位次为60619,请问我的成绩是否能被该志愿录取？",
        "answer": "预科班有一定希望，可尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专业问题",
        "question": "江西物理方向98600位次，报考贵校有希望吗？中外合作专业自动化及其机械制造和通信工程、护理学能转在专业组内互转吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。机械和通信专业间可转专业，护理不能与另两个互转。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投档比",
        "question": "请问该校在河南的投档比是多少",
        "answer": "我校提档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班分流",
        "question": "预科班理科分流后，贵校是否有动物医学专业供学生选择？",
        "answer": "我校无动物医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林省考生体育综合分129.45省排名230有希望报考本校体育教育或者冰雪运动吗",
        "answer": "今年综合分129.45报考我校体育类专业有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-音乐专业",
        "question": "文化课359，专业课215，有机会录取吗",
        "answer": "因艺术类专业今年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师，山东音乐生综合分480能上吗？",
        "question": "专业205，文化449，问一下能不能上",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的材料成型及控制工程有希望吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "你好 物理理科 吉林省多少位次可以被录取？",
        "answer": "吉林省物理组一般位次在5万位次以内。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取与退档",
        "question": "您好，我是云南考生，分数456，排名79230，是否有希望被录取",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "海南考生589报考贵校会计专业能被录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专业问题",
        "question": "贵校的313专业组中的自动化及其机械制造（中外合作）和通信工程（中外合作）是否需要出国与外方院校学习交流，办学模式是4+0吗？",
        "answer": "我校中外合作办学专业可以选择不出国，自愿。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-地方专项计划",
        "question": "地方专项计划报考和普通本科报考有什么区别，我是地方专项考生，应该在志愿填报上注意那些问题",
        "answer": "没有区别，仅生源范围不同，地方专项考生为农村生源考生。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林考生499软件工程有希望被录取吗",
        "answer": "有一定可能，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学的录取",
        "question": "贵校在吉林省招生位次大约多少",
        "answer": "吉林省历史类最低位次大概在1.1万左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师你好",
        "question": "433分位次45000有希望上贵校吗",
        "answer": "建议报考中外合作办学专业增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-山东美术综合分504能录取本校的绘画专业吗",
        "question": "山东美术综合分504能录取本校的绘画专业吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-投档宿舍问题",
        "question": "你好，请问贵校是否保证投档不退档，是否填写服从调剂就不会退档，另外英语专业有无口语成绩上的要求，宿舍具体情况怎样，有无空调吗",
        "answer": "我校提档比例1:1，平行志愿，进档服从调剂后非体检受限不退档。英语专业无口试要求，宿舍一般，无空调。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "我录取到电气工程及其自动化专业，然后当兵退伍后，可以转专业到师范类或者医类吗？",
        "answer": "最新转专业政策，详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-志愿",
        "question": "老师，您好！ 我是广西考生，物化生，高考成绩469排名77280，请问还有希望填贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-吉林录取",
        "question": "理科美术综合分479.75分，省排310有望录取到贵校吗？谢谢老师",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取问题",
        "question": "吉林文科487省排8400左右报贵校的优师专项历史学可以吗，报了的话选了服从调剂不会给调到非提前批的普通批吧",
        "answer": "历史学优师专项计划较少，几率较小，调剂不会跨批次调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-北华大学汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专业调剂",
        "question": "四川理工考生，填报中外合作机械设计制造及其自动化专业，如果服从调剂，在没有被录取情况下会被调剂到护理学专业吗？",
        "answer": "参考四川省报考指南，如果我校机械中外和护理学中外在一个专业组内，服从调剂的化，有可能调剂到护理学中外专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好，吉林，物化生，490，28000位次，报地方专项 电气工程自动化专业 录取率大么？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "我是吉林省的考生，我想先上中外合办的通信工程专业，然后当兵退伍回来转专业，可以转到医学类或者师范类的专业吗？",
        "answer": "我校中外合办专业仅能在中外合办内转。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "question": "青海女 高考354 位次15866能不能报贵校",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "河南省文科516分，省内排名28443名，有望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-高考填报志愿",
        "question": "老师，您好。请问安徽文科478分，位次38608，可以填本校的西班牙语或者建议冲本学校的其他专业吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "综合分131分报考我校有一定希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-英语口语",
        "question": "报考贵校的小语种专业是否需要英语的口语测试",
        "answer": "不需要。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问江苏考生物化地男生544分，位次88000，能报该学校的计算机专业吗",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林考生 理科 411分排名51500 报考贵校最低分专业服从调剂有几率被录取吗？",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。艺术类专业在相同艺术统考科目专业内转，可以辅修学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "文化课历史类486，美术专业208安徽可以报考贵校吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专业",
        "question": "天津，女孩，550分想，选科政治化学生物，想要报考汉语言文学专业，录取几率大吗",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业条件，被调剂的概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业的机会最大？转专业条件，被调剂的概率",
        "answer": "美术类专业仅限美术相关专业内部转。因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-咨询",
        "question": "老师您好！请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "我校提档比例1：1，平行志愿，服从调剂进档之后，非体检受限，不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-山东艺术生综合分506.6请问报考贵校艺术类专业有希望吗",
        "question": "我外语是日语，希望报考贵校产品设计 环境设计 以及视觉传达专业 请问今年希望大吗",
        "answer": "我校美术类专业对外语语种无要求，因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-地方专项",
        "question": "Q 地方专项 地方专项的报名资格，哪些专业对英语成绩有需要，报地方专项的汉语言专业和报普通本科的汉语专业的区别，包括以后在就业地区上有要求和限制吗，报地方专项的分数，同类专业中是不是比报非地方专项的要低一些",
        "answer": "我校招生专业对英语单科成绩均无要求。地方专项专业与普通批次专业在毕业时无差别，地方专项计划仅招收农村生源。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。我校提档比例1：1，我校可以辅修学士学位。平行志愿，进档之后非体检受限不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-音乐报考",
        "question": "我是江苏音乐生，物理类器乐音教，排名是125 音教投档分是414 可以报考贵校吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班分数2",
        "question": "吉林理科327分，72641位次，蒙族，能报贵校吗",
        "answer": "今年吉林省327分数较低，预科班希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取&middot;",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报应用化学吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "我校无化学工程与工艺专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "甘肃物化生 排名26785 临床医学类 口腔 临床 医学影像学 有希望录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-艺术",
        "question": "我的外语是日语，报考本校的音乐专业是否有限制",
        "answer": "我校音乐学专业对外语语种无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-体育理科",
        "question": "请问今年体育理科招多少人，我综合分130.4排名440有机会报考贵校吗",
        "answer": "综合分130.4，报考我校有一定的希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林省是105%投档率吗 选中外合作护理专业 那5%能消化吗还是退档",
        "answer": "我校提档比例1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "河北文科体育551",
        "answer": "因体育类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-…",
        "question": "吉林考生489能被025专业组录取吗",
        "answer": "489报025组有一定希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好。我是吉林物化生考生，高考509分，排名24122,想报考咱们学校的师范专业，化学和生物都可以，我有机会进去咱们学校学习吗，谢谢老师。",
        "answer": "物理化学有一定希望，但是不保准，可冲一冲，非师范专业，电气、机械、计算机等专业有一定可能。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，贵州考生物化生组合分数437位次102915，有机会被贵校计算机与科学检验技术或者数字媒体技术录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林文史考生 514分 想去历史学 录取概率大吗 宿舍是什么样的几人寝",
        "answer": "514分报考历史学（历史文化产业）有一定可能，希望挺大，宿舍有4人间和8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "报预科班高考成绩最低需要达到多少？",
        "answer": "我校2023年理科预科班最低录取到6万名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-公费师范生",
        "question": "1.公费师范生毕业之后，比如选择了其中一个地区，是回到乡下任教还是市区内任教 2.如果是回到乡下任教的话是需要任教几年，还是一直任教 3.公费师范生历史专业在哪一个大学校区 4.公费师范生历史专业女生的宿舍环境怎么样，几人，是上床下桌吗",
        "answer": "公费师范生工作安排由当地教育局统一调配。具体政策和时间详见招生指南上册。历史学在北华大学南校区，宿舍环境良好，4人间上床下桌，8人间上下都是床。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "甘肃理科483排名39348可以报那些专业服从调剂会不会退",
        "answer": "我校提档比例1：1，进档之后非体检受限不退档。我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-江苏省音乐教育类方向（器乐）",
        "question": "江苏省音乐教育类方向（器乐）投档综合分468，位次608，文化分464有望报考贵校吗？谢谢",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林史政生403位次18539有希望报考贵校吗？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林史政生403有机会报考贵校吗？",
        "answer": "希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "我是吉林考生，文科521分位次5300左右报本学校的会计学什么的可以吗",
        "answer": "有一定的希望，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师您好，我咨询护理（中外合作）的问题",
        "question": "你好，我想咨询我校的护理学（中外合作办学）的几个问题： 1.护理学（中外合作办学）是什么模式，需要到国外几年，第几年到国外。 2.到国外上学期间，国内学校的学费和国外的学费都要交，还是只需要按照国外学校标注缴纳国外学费？ 3.毕业证会标注（中外合作）吗，发双毕业证还是单毕业证？ 4.毕...[详细]",
        "answer": "我校中外合作办学专业出国与否自愿，可出国可不出国，出国有2+2、3+1模式，出国后两国学费都要交，国内学费会以奖学金等形式返差额。毕业证不体现中外合作办学字样，国内双证，可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "湖南物化生499有多大概率上贵校",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "新疆单列类，总分303，位次13500，如果报的话，有机会录取吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "四川考生 531，位次 93315 有希望被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-广东英语专业报考",
        "question": "2024年广东历史类504分 英语新高考140分 省排名36700名能否考虑报考贵校的英语专业呢",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "贵校如何转专业？",
        "answer": "最新转专业政策详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "转专业的要求是什么",
        "answer": "最新转专业政策详见北华大学教务处官网https://dean.beihua.edu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-高考生",
        "question": "本校的投档比是多少",
        "answer": "提档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-转专业",
        "question": "老师您好，贵校可以转专业嘛",
        "answer": "可以转专业，具体政策详见北华大学教务处官网。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林考生物化生457分报考贵校康复治疗学有希望吗",
        "answer": "今年吉林省物理组457位次接近康复治疗学去年最低录取位次，可尝试报考，尚有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-吉林省播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-江西录取",
        "question": "物化地493，95222名有希望吗",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很喜欢北华大学，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "我是四川考生，今年考分490分，位置150457位。想录取贵校中外合办的护理专业。请问有机会吗？",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "提档比例1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问在河南招生计划是多少",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-外省招生计划",
        "question": "针对安徽省的招生计划",
        "answer": "我校今年各省招生计划及近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "我校在江苏省无专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问云南理科考生分数482，报贵校能被录取的机率是多大（服从调剂）",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-请问安徽2024应届高考成绩513分能报考贵校的会计学吗",
        "question": "全省位次为107980名",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好吉林省文科 考了537分 有希望报考本校的法学或汉语言文学吗",
        "answer": "吉林省考生537分，报考汉语言文学专业有一定的希望，报考法学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师你好，海南高考政史地542报考能有机会录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": " 吉林省文科412，报考我校希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好请问重庆位次40118分数537可以报贵校吗？以及哪些专业",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师你好",
        "question": "吉林考生理科452分有可能被贵校录取吗",
        "answer": "今年吉林省物理组考生452分，报考我校希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-湖南艺术生",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少？是否存在大类招生？美术专业综合分录取是多少",
        "answer": "我校提档比例1：1，无大类招生，因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问24年理科考生吉林省排名60788进贵校第019专业组是否有希望",
        "answer": "今年吉林省物理组超6万名，报考我校希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "江西物化生488分101966位次可以报考本校通信工程（中外合作）吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，请问24年在吉林省排名60788能否被贵校录取？",
        "answer": "吉林省物理组排位超6万，报考我校希望很小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "河南文科524省排名24082，请问能不能被贵校会计专业录取",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河北物化地考生566分排名40370",
        "question": "河北物化地考生566分排名40370，能被贵校数字媒体技术录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "甘肃考生物理类406位次75029有没有被贵校录取的希望",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少？理科501，位次146167有希望上贵校的计算机专业吗？",
        "answer": "提档比例1：1，"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林考生412理科，报考贵校，录取有希望吗",
        "answer": "建议报考我校中外合作办学专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-广东物化生453",
        "question": "可以报吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班分流",
        "question": "你好，我是吉林考生，请问，一年后预科班都往哪些专业分流？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-请问黑龙江考生370分可以上贵校嘛",
        "question": "请问",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "老师您好！想问一下吉林文科445有希望进预科班吗？谢谢老师！",
        "answer": "预科班只招收少数民族考生，如果是少数民族考生，这分数报考有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，长春的历史类426分，能去上贵校吗",
        "answer": "今年吉林省历史组426分，位次超1.5万，报考我校专业希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-艺体录取",
        "question": "四川美术艺体理科综合分467.5被贵校录取的机会大吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "河南考生理科493，咱们学校的护理科可以上吗?",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-安徽考生报考",
        "question": "选科组合物化地，510排名112373，报考贵校有概率录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "投档比例1：1，因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好,请问吉林省448分可以报考第021组专业嘛",
        "answer": "吉林物理组448分报考021专业组录取希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，湖南女物生地503选小学教育会被录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "山西考生，文科478，位次15899，报考师范类专业，有可能录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "甘肃考生487位次为37643报考生物科学专业有希望吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，高考分数为477，区内排名为71615到72336，服从调剂，有多大几率被贵校录取，谢谢",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "广西全文459，名次28014，可以报考贵校吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问重庆政史地522，10589名有没有可能被你们学校会计学录取",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师你好，请问云南理科485能否被贵校录取，什么专业",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "贵校你好，本人是来自广西的一名理科考生，今年高考成绩为447位次94813有没有希望录取该校？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-四川考生理科523分报考你们学校二本专业，服从调剂有希望吗",
        "question": "四川考生理科523分，排名103768，报考你们学校二本专业，服从调剂有希望吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言专业",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "吉林理位次47395可以推荐报考本校那些专业",
        "answer": "这个位次建议报考中外合作办学相关专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "吉林省365分，位次23085，能报贵校专科批吗？",
        "answer": "可以尝试报考北华大学师范分院专科。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-天津录取",
        "question": "天津考生物化生组合516 会计学录取概率大吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "吉林市考生省排3170分数550报本校免费师范生有多大把握",
        "answer": "这个分数有希望，可以尝试报考，希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-长春的考生咨询",
        "question": "理科407 位次52714报考本校中外合作有希望吗？",
        "answer": "报考我校中外合作办学有一定的希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-艺术生录取",
        "question": "老师你好，四川播音专业237.2文化文科464，综合成绩528.5，省排位277，被贵校录取率大吗？贵校播音专业请问在哪个校区呢？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "云南文史546可以报考本校汉语言文学吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被贵校录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "今年吉林省403分，建议报考我校中外合作办学专业，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专科",
        "question": "今年在吉林省招收专科批吗？",
        "answer": "北华大学师范分院招收专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-本人河南考生491能不能报考贵校的护理本科二批专业谢谢老师",
        "question": "本人河南考生491能不能报考贵校的护理本科二批专业谢谢老师",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师您好！我想问一下今年贵校面向河南省招生的护理专业是否是只",
        "question": "老师您好！我想问一下今年贵校面向河南省招生的护理专业是否是只有高收费，另一个正常收费的护理专业面向河南招生吗？谢谢老师解答",
        "answer": "我校招生计划及分数情况已发布在北华大学招生就业处微信公众号中，请前往查阅，最终计划情况以河南省教育考试院发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-少数民族预科班",
        "question": "您好老师，吉林理科374可以报考少数民族预科班",
        "answer": "吉林物理组374位次超6万名，可以报考我校少数民族预科班，但希望较小，看运气。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-请问 吉林物化生考生416分能读这学校吗个",
        "question": "请问 吉林物化生考生416分能读这学校吗个",
        "answer": "今年吉林省416分，报考我校中外合作办学专业有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-碰碰运气",
        "question": "江苏考生艺术类 文化440 想报你们的视觉传达设计 可以吗？谢谢",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林考生457分报考贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "吉林省物理组考生今年457分报考口腔医学专业希望非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "湖南舞蹈综合分292.6。全省排名600左右有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，我是吉林省的播音与主持艺术类考生，综合分448分，想要报考咱学校的播音与主持艺术专业，请问可以吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "你好，该校在贵州招专科生吗",
        "answer": "我校在贵州省不招收专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考医学影像学",
        "question": "吉林考生395分 理科 报考医学影像学专业有希望吗",
        "answer": "吉林省考生395分，报考我校医学影像学无希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考医学影像学",
        "question": "吉林考生395分 理科 报考医学影像学专业有希望吗",
        "answer": "吉林省考生395分，报考我校医学影像学无希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好，我想问一下云南405可以报考本校吗",
        "answer": "我校2023年云南文史专业录取最低分为历史学(师范类)，最低分为531分，今年文史405分报考我校希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-您好，江西考生物化生470有机会被贵校护理专业录取吗？",
        "question": "护理专业470可以被录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师好，可以问一下云南考生493位次54185报考贵校的材料成型及控制工程专业可以吗？如果服从调剂还会被退档吗？投挡比是多少？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-2024预科班开设专业",
        "question": "想咨询一下北华大学2024预科班都开设什么专业。",
        "answer": "我校预科班分流专业一般是在第二年转入前确定，每年会有变化，文史类一般会有师范类、管理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-云南考生",
        "question": "考分515，位次41327，想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-111录取",
        "question": "请问河北省美术生历史组（史地政）专业分207，文化分330，综合分423.75有希望被本校录取吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好，问一下吉林省（政史地，艺术类，播音与主持）考生考了362分，排名3288可以考虑报名贵校吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好，可以问一下吉林省（政史地）考生考了439分，排名14093建议报贵校么？如果可以选什么专业么？谢谢，麻烦了",
        "answer": "我校2023年吉林省原文史类专业最低录取位次在1.2万左右，今年排名14093，希望较小。可尝试报考管理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-关于新能源材料与器件专业录取相关",
        "question": "请问内蒙古理科考生396分能否报考新能源材料与器件专业？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "吉林425分，位次47395，可以报考本校化学专业或地理科学吗？",
        "answer": "吉林省物理位次47395，报考我校化学专业希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-艺术生录取",
        "question": "河北舞蹈生专业213.9文化360综合447报考该院舞蹈学专业有机会吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-吉林考生",
        "question": "吉林考生理科383可以报考贵校吗",
        "answer": "今年吉林省物理组383分报考我校希望较小，可尝试冲刺报考我校中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-口腔医学",
        "question": "吉林本地考生499能报考口腔医学吗",
        "answer": "今年吉林省物理组499报考口腔医学专业希望较小，建议尝试我校其他医学专业组。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-体育类",
        "question": "吉林省体育综合分多少可能被录取？",
        "answer": "我校吉林省体育类专业综合分依照往年数据来看，一般在125分左右。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-体育类",
        "question": "文化390体育75综合分127有机会被录取吗",
        "answer": "有希望，建议报考，但考虑到计划不多，建议服从调剂，增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "老师您好，可以问一下吉林省（政史地）考生考了439分，排名14093建议报贵校么？如果可以选什么专业么？谢谢，麻烦了",
        "answer": "吉林省历史组14093报考我校相关专业希望较小，可尝试报考，我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "四川考生高考530分可以报考北华大学化学系吗？",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍，参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取咨询",
        "question": "老师你好，学生考了380，有机会进入贵校就读吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-自习",
        "question": "请问贵校有早晚自习吗",
        "answer": "一般大一专业有早晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "山西 音乐艺考生 音乐教育（声乐专业）统考成绩234 高考文化成绩355可以报音乐学专业吗",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-陕西考生文科女438位次31384 有机会报考吗？",
        "question": "陕西省文科录取分数线大概多少？",
        "answer": "我校2023年陕西省文科最低录取分为484分，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科考生526能否就读贵校汉语言专业？贵校住宿条件怎样，是否为上床下桌?谢谢",
        "answer": "我校2023年四川省文史类汉语言文学专业最低录取分为525分，可尝试报考，因计划较少，仍有一定风险。我校住宿条件良好，四人间上床下桌，八人间上下都是床。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-本校电气专业好不好",
        "question": "四川536分能报电气工程及其自动化专业么",
        "answer": "我校近三年成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "江西486分103469名有望报考贵校吗",
        "answer": "我校近三年成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-山西理科生舞蹈专业224文化325能不能被贵校舞蹈专业录取",
        "question": "山西女生",
        "answer": "因艺术类专业每年录取规则及考试标准均有变化，不好参考报考，建议关注北华大学招生就业处微信公众号，查询近三年相关成绩作为参考。建议艺术类专业，报考即有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-湖南历史考生",
        "question": "您好湖南历史考生排位3w4有机会上贵校吗有多大概率",
        "answer": "我校近三年各省各专业成绩及专业介绍已发布到北华大学招生就业处微信公众号，请关注公众号，查询相关成绩信息及专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "宁夏397能报考材料成型及控制工程专业吗",
        "answer": "我校2023年宁夏材料成型及控制工程专业平均录取分378分，今年考397分，报考有一定的希望，但考虑到专业计划较少，仍有一定的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校有俄语招生专业，是否开设俄语公共外语，视本年度录取俄语语种考生数量而定，达到一定成班数量，我校将开设俄语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-报考",
        "question": "内蒙古436分位次38521报大数据与会计会被录取吗？这个分有没有什么推荐的你校专业谢谢",
        "answer": "因内蒙古招录方式与其他省份不同，可到北华大学招生就业信息网-历年分数查询相关专业最低录取分，内蒙古为志愿优先，可根据专业设置，选择相应专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "您好，我是吉林省文史类（政史地）考生。请问估分460-480之间报考您校法学系录取概率大么？",
        "answer": "我校2023年吉林省文史类法学专业平均录取分463分，吉林省排位6018左右，可以参考报考。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-是否有日语公共课",
        "question": "是否有日语公共课",
        "answer": "我校有日语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "预科班需为少数民族考生，2023年吉林省理科预科班录取平均分为346，今年370分如果是少数民族考生，有一定的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-专科",
        "question": "今年在河南招收专科批吗",
        "answer": "我校在河南省无专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "老师您好！云南考生，理科男分数493，报贵校的机械设计制造及其自动化专业，电气工程及其自动化，两个专业可以被录取吗？十分感谢！",
        "answer": "我校2023年云南招生专业中机械设计制造及其自动化最低录取分474，电气工程及其自动化最低录取分491分，今年493分，有一定的希望，但考虑到计划较少，仍有一定的风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 中外合作护理学吗",
        "answer": "我校2023年在云南省护理学（中外）专业录取最低分为433分，今年468分有一定希望，但考虑招生计划较少，仍有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-录取",
        "question": "请问宁夏423排名15894能够被您校的计算机录取吗？",
        "answer": "我校2023年宁夏计算机专业录取平均分395分，423分报考希望较大，为稳妥起见，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-是一本院校嘛？",
        "question": "电气工程及其自动化在重庆计划招生多少啊？位次和分数？",
        "answer": "2024年我校电气工程及其自动化专业在重庆计划2人，相关分数可到北华大学招生就业信息网查看历年分数，也可参考重庆下发的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "您好老师！我想咨询一下咱们大学预科班师范类分流会给什么专业？",
        "answer": "我校预科班分流专业一般是在第二年转入前确定，每年会有变化，师范类专业往年有过思想政治教育、历史学、汉语言文学、心理学、小学教育等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-预科班",
        "question": "你好，咱们学校的预科班，一年后都往哪些专业分流？",
        "answer": "我校预科班分流专业一般是在第二年转入前确定，每年会有变化，文史类一般会有师范类、管理类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "北华大学",
        "title": "北华大学-免费医学定向生",
        "question": "提前批免费医学定向生，临床医学专业，有无身高限制？",
        "answer": "我校免费医学定向生对身高无限制。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "广西物化地位次在15万左右，有没有希望，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "我校按照1:1投档"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "天津考生518分物生政33518名有可能被贵校录取吗，如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-公共外语教学",
        "question": "你好，贵校有没有日语的公共外语教学",
        "answer": "您好，咱们学校是有的"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范学院",
        "question": "请问江西音乐生音教437.9综合排1919，音表443.38综合排1937器表425.88综合排1881有机会录取贵校吗，文化372",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-山东艺考美术生综合457.5，能报本校吗？",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江西美术生",
        "question": "老师好，是不是在江西不招美术生？综合成绩479，排名9321，是不是不适合报贵校？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-历史组476排名16969上贵校的汉语言文学吗",
        "question": "希望大吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "贵校允许转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "自行查看我校教务处网站，关于转专业实施办法。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江西录取",
        "question": "你好，物化生486位次104527有希望报贵校的统计学或者机械电子工程吗？会被调剂吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "投档比为多少",
        "answer": "一般100%"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "您好贵校在河南关于文科类招生都有哪些专业呢？",
        "answer": "以河南省教育考试院发的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江西美术生",
        "question": "老师好，江西美术生，文专双过线，综合分479，排名9321，请问贵校是按综合分还是按排名录取？能有希望进贵校吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886，有机会报考通化师范学院吗？",
        "answer": "广东我校不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科。483排名36169，有希望被贵校的汉语言文学录取吗",
        "answer": "您好，第一个问题我们无法回答您。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-陕西文科",
        "question": "陕西文科418 位次39146有机会录取吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我校，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-你好，提前批政治专业报考了多少人？史政地12059名有希望么",
        "question": "谢谢",
        "answer": "您好，第一个问题我们无法回答您。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-住宿",
        "question": "本校是几人寝",
        "answer": "我校有四人寝，六人寝，和八人寝，具体分配要看各个学院之间的安排"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范，录取，专业极差",
        "question": "老师您好，我是云南省理科女考生，分数473，位次67416，有望被贵校的哪些专业录取呢？贵校专业间是否有极差，如果有是多少呢，谢谢老师，辛苦啦！",
        "answer": "我校没有专业极差"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-投挡比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "一般是100％"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "吉林物化地414分50633 地理信息科学专业有机会被录取吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江西艺术询问",
        "question": "美术综合排名8662 综合分483 请问能否有机会被贵校录取",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-黑龙江体育考生",
        "question": "文化课273体育73.7综合441有希望报考贵学校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "安徽历政地473排名40,727。可以报考贵校汉语言文学师范类专业吗，或服从调剂后，贵校可以转专业吗？转专业的话有什么要求，转专业的具体时间在什么时候",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校美术学（师范类）专业是否有把握被录取？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "河南文科496报考本校的法学能够被录取吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-黑龙江体育生",
        "question": "黑龙江体育综合分470，排名847左右，能报贵校的体育教育专业嘛？希望大嘛？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "广西理科美术双上线442.75，1455排位希望大不大。怕被刷下来。",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "吉林考生物化生组合437分排名43951，想要录取学校的，042英语专业录取有希望吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "河南理科471排名196900有希望上贵校吗？贵校在河南的投档比是1:1吗？有专业级差吗？",
        "answer": "我校一般服从1:1投档；不存在专业级差。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-2024年招生有无专业级差",
        "question": "有无专业级差",
        "answer": "您好，我校没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-能否录取",
        "question": "我是江苏省物化生考生，485分，162353名，我想咨询一下上04专业组的概率大吗，或者进档的概率大不大",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师好我是江苏音乐教育声乐的考生 专业分173 文化分400 全省排名1118 请问报考贵校能有多大概率录取",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "您好吉林理科物化政399排名55007能报考该校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "四川文科516，位次27969，有机会进入贵校的历史学专业吗？，接受调剂有机会进入贵校吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-物化生481分报法学专业能否录取",
        "question": "麻烦问一下,本省的物化生481分报法学专业能否录取",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "学费可以查看我校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范学院",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "您好，我校体育类专业在重庆没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？",
        "question": "专业205，文化449，问一下能不能上",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师你好",
        "question": "吉林省考生理科433名为此45000名有机会上贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "贵校在学生投档后还会退档吗？",
        "answer": "我校服从1:1投档，选择服从调剂的情况下，除极个别原因不会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？开设哪几个美术专业",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-物化生485有机会上你们学校的师范类的专业嘛",
        "question": "物化生485有机会被你们学校的师范类专业录取嘛排名105514，学校的投档比是多少，可以转专业嘛",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "您好，山东历史类美术考生综合分数472，位次16345有希望报考贵校吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "我想请问一下通化师范学院为什么电话是空号啊？就是咱们报考书没有今年的录取人数是今年不招生嘛？",
        "answer": "咨询电话：0435-3209788"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-中外合作",
        "question": "中外合作的毕业证是否与本科毕业证一样？无中外合作的标识？ 中外合作的学生是否需要强制出国进行留学？",
        "answer": "有中外字样。不强制出国"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-黑龙江考生",
        "question": "您好，美术考生历史组，专业208，文化课396，综合分445，省排名2001，报贵校有希望录取吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-山东考生",
        "question": "山东物生地472分，位次24万9可以冲贵校什么专业，什么专业比较稳妥？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-有关贵校历史类汉语言文学专业几点疑惑",
        "question": "尊敬的老师您好，晚学对贵校历史类汉语言文学专业十分感兴趣，因此还请解答后辈几点疑惑。 1.贵校此招新往年最低排名是多少？ 2.晚学高考分数492，省排名13800请问是否有望录取？ 以上几点还请老师不吝解答。",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-中外合资办学",
        "question": "中外合资办学要去国外上学吗？",
        "answer": "自行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "05组专业选科有什么要求",
        "answer": "贵省发的报考指南上有标明。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范学院录取",
        "question": "江苏投档比例是多少，文科排名38001，505分，进汉语言和文物与博物馆学希望多大",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-河南文科492位次43733能否报考贵校汉语言文学专业",
        "question": "如果汉语言文学专业不可，那能否报考教育学？ 贵校保研率如何？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-投档比",
        "question": "请问投档比是多少呢，进档不退档吗，江苏考生",
        "answer": "一般是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-投档",
        "question": "在天津的投档比是1:1吗",
        "answer": "是的呢。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "湖北，历政地469，排名31 651填报贵校，服从调剂，有机会冲一冲吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "江西省历史组25880名，可录取填报历史师范教育类吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化",
        "question": "河北器乐生表演综合分442位次1642教育417位次1425可以报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "青海24考生 文科428 位次3600 历史思政能否被贵校录取",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校2024年各省的招生计划有公布吗？可以给个链接吗?暂时没找到，谢谢！",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "河北省器乐生教育位次1425表演位次1642可以报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江苏美术理科",
        "question": "老师文化398艺术223合计462排名1780有希望吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-投档比",
        "question": "请问江西投档比是多少",
        "answer": "一般是100％"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "想去贵校，请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "新生宿舍什么样的 吉林文史考生514 去历史 或者 地理专业概率多大",
        "answer": "我校宿舍有四人寝，六人寝，八人寝。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师你好，湖南省，444分，省排名160800左右，物化生，女，想再咨询一下报贵校有希望大吗？谢谢。",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江苏物理类体育生",
        "question": "文化431，体育130，综合分497，排名905，能被贵校录取吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "请问招收河南美术生吗",
        "answer": "我校在河南省是有艺术生的招生计划的，具体可以登录我校招生信息网查看。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "吉林史政生403有机会报考贵校吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师您好，吉林文史447，排名13131，想报家乡的贵校，有机会吗 想师范类专业",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-色弱录取",
        "question": "老师你好，生物类和药学类专业录取色弱考生吗？",
        "answer": "凡满足《普通高等学校招生体检工作指导意见》的考生均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-江苏历政地",
        "question": "文科481，位次49205，有望报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-可否录取",
        "question": "480，物化生，可否报化学师范专业",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-艺术生",
        "question": "老师您好！高考外语是日语，学校开设公共日语吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-吉林音乐考生",
        "question": "吉林物理组音乐考生，综合分432.5，想报考咱们学校音乐学，有机会录取吗？",
        "answer": "因今年投档规则有变化，无法准确判断。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "河南，理科，省位次235799，服从调剂能上不能？能上的话有没有专业推荐？投档比是多少？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师您好，我是云南省的考生，读理科，报考贵校的生物科学专业，有望被录取吗？分数为466，位次为72260",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师 今年通化师范会在四川有美术生录取吗？综合分480有希望录取贵校吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？能录取什么专业呢？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-专业",
        "question": "汉语言文学贵州招多少人",
        "answer": "以贵省考试院发布的报考指南为准。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "贵州历史类494，排名21125，可以上思想政治专业吗，还有今年思想政治招多少人于贵州",
        "answer": "我校今年在贵州文史类的思想政治教育有两个招生计划。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-502分选择化学（师范）",
        "question": "老师您好，请问江苏考生502分，位次142526，有希望录取化学（师范）专业吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-湖南艺术女生",
        "question": "音乐243省控线249，历史类423省控线316.可以报考贵校吗？综合297，是否一定要双过线才能报贵校？",
        "answer": "是的 需要双过线才可以。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-安徽文科 486 35069",
        "question": "文科 486 35069可以报汉语言文学师范（语文113）吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-河北考生",
        "question": "老师你好，河北美术生综合成绩484，省内排名10000可以报考咱们通化师范学院吗，如果可以的话，建议报考哪些专业呢。本人高中外语科目为日语，是否有影响呢",
        "answer": "外语种类不会有影响。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-投档比",
        "question": "贵校今年在山东省的投档比是多少",
        "answer": "一般是100％。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "河南文科458位次70590，能被贵校录取么？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-您好，贵校在广西招历史类美术生吗",
        "question": "综合分486.5，在广西4377位，有机会报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分按照贵校比例最终成绩为413.28.报考贵校录取率为多少 是否会滑档",
        "answer": "一般是100％投档。只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-河南理科美术",
        "question": "您好，理科368，美术228，按尊校的公式综合成绩为504.8，有希望报考尊学吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-报考",
        "question": "吉林理位次47395可报考本校那些专业",
        "answer": "我们可以自行查看我校开设的专业，在下面的网站可以查看我校历年分数，然后自行考虑。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-美术生",
        "question": "您好老师请问江西美术生文化415专业237，6可以有机会报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-调剂",
        "question": "孩子有色盲可以报考师范物理吗，选择服从调剂会不会调剂到色盲受限专业",
        "answer": "凡符合《普通高等学校招生体检工作指导意见》均可报考"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-是否有机会被录取",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被贵校录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-海南",
        "question": "化学专业有选科要求吗？",
        "answer": "物理，化学两门科目考生均须选考方可报考"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-海南",
        "question": "化学专业有选课要求吗",
        "answer": "物理，化学2门考生均须选取方可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理方向429分，有希望被贵校中药学录取吗，服从调剂",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-通化师范学院录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 在河南招多少人？招什么专业？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价。关于招生计划和招生专业，可以在我校招生信息网自行查询;历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "文科404有机会进咱们学校吗 如果可以哪个专业稳妥",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488有望录取贵校汉语言文学或者法学专业吗？",
        "answer": "最好看一下分数对应的位次，只看分数不太准确。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488有望录取贵校汉语言文学或者法学专业吗？",
        "answer": "你查一下我校的录取最低分，招生信息网站历年分数，查到分数后查看位次，用位次做比较。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师好，福建文科考生488有望录取贵校吗？",
        "question": "老师好，福建文科考生488有望录取贵校汉语言文学或者法学专业吗？",
        "answer": "https://admissions.thnu.edu.cn/recruit/index/index    我校的招生信息网网址。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-宁夏投档比",
        "question": "你好，宁夏理科投档比是多少",
        "answer": "一般是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "你好，宁夏考生理科389位次23168有希望上贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业证上面是否标有“中外合作”？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校不开设俄语公共外语。"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-录取",
        "question": "老师您好四川考生理科493位次146159，有希望报贵校吗?概率大不大",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-四川理科录取",
        "question": "理科498排名138841有机会报考贵校吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-宁夏理科高考分数407位次19198",
        "question": "可以被该院校应用化学和化学（师范）录取吗",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "通化师范学院",
        "title": "通化师范学院-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 财务管理专业吗？我服从调剂。能进贵校深造吗？ 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "只看成绩的话，成绩过所在省本科省控线就可以报考我考，对于考取的几率，我校不做评价，历年录取分数可以自行查看我校招生信息网，历年分数。https://admissions.thnu.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-吉林师范",
        "question": "问一下贵校对于吉林省投档比是多少 吉林物理类373分 位次62069有机会被录取吗",
        "answer": "1；1机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校今年在河北省招收德语、朝鲜语专业吗，可以报考吗？如果招生，那么河北史地政排名24247名，被上述专业录取概率大吗？",
        "answer": "我校2024年在河北省继续招收德语和朝鲜语专业，请参考我校历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-转专业",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "可以转专业， 具体个人情况咨询吉林师范大学招生办0434 -329 4661"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-咨询",
        "question": "老师好，天津美术类考生，综合分526.25，位次834，报考贵院能录取吗？",
        "answer": "请参考我校历年录取分数（全国）https://www.jlnu.edu.cn/zsb/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-吉林音乐考生",
        "question": "吉林物理组音乐考生，音教综合分432.5，音表器乐综合分435，想报咱们学校的音乐学和音乐表演，有机会录取吗？",
        "answer": "今年音乐类的综合分算法和艺术的满分都有变化，所以分数参考意义不大，可登陆我校招生信息网的吉林分数里的艺术页面，看分数排名做参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-录取问题",
        "question": "吉林物理组考生468分，想报考贵校的应用物理学专业，能录取吗",
        "answer": "按往年应用物理的录取省排名，不大够，只能冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？提档后服从调剂还会退档吗",
        "answer": "1.请参考我校历年录取分数https://www.jlnu.edu.cn/zsb/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-招生",
        "question": "宁夏理科393位次22277能有希望录取本校吗",
        "answer": "请参考我校历年录取分数线。查询地址：https://www.jlnu.edu.cn/zsb/index/lnfs.htm"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学",
        "title": "吉林师范大学-录取概率",
        "question": "你好，请问宁夏文科481，位次4441报考贵校有希望吗，此外贵校可以转专业吗",
        "answer": "请参考我校历年录取分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-招生",
        "question": "你好，浙江考生报考教育学大概需要多少分",
        "answer": "具体分数预测不了，可参考我校历年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-你好",
        "question": "湖南美术考试，双过线，文化339艺术242综合分171.1综合排名是10156有希望录取贵校吗",
        "answer": "湖南今年没有美术招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-录取咨询",
        "question": "尊敬的招生老师您好。四川文科497，可以报考咱学校的教育学和英语两个专业吗？",
        "answer": "有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-录取",
        "question": "四川488分有希望被录取嘛",
        "answer": "很有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "学校公共外语开设英语、日语"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-是否在江西组织美术生校考？",
        "question": "老师，您好。贵校招生简章上有注明没有参加贵校在**省份组织校考的美术生不能报考贵校，我江西考生，美术、文化双过线，但没有参加任何校考，今年能报贵校吗？",
        "answer": "我校在江西没有校考，使用省统考成绩录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程技术师范学院",
        "title": "吉林工程技术师范学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、电气工程及其自动化中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "可以4+0模式也可以2+2模式，证书是一样的，不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "面对河南的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-咨询转专业问题",
        "question": "您好，请问贵校的转专业是在同一专业组转还是可以全校转啊？要求是什么，比例是多少呢？谢谢",
        "answer": "大一期间有两次转专业的机会，第一学期末和第二学期末都可以，有成绩的要求，具体文件可以在长春师范大学教务处的网站上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-006专业组中国少数民族语言文学 (满语)",
        "question": "请问报考有什么要求吗？学习方向是满语吗？",
        "answer": "没有特殊要求 学习方向是满语"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "今年还有人文教育吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-咨询",
        "question": "老师，我是河北考生历史组合史地政 总分545分，17800名可以报考咱们学校的语言专业和思想政治教育吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学",
        "question": "山东考生选科史政地成绩478，位次23万 报考贵校有希望吗？有什么专业推荐？若选择服从调剂，会不会被退档？若有专科面向山东招生吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-提档后.专业安排不下去，会不会退档",
        "question": "河南理科考生，位次156006.打算报考贵校中外合作办学计算机科学与技术，此专业组没有其他专业。若服从调剂，此专业组也没有别的专业可供调剂。提档后会不会因为超过计划人数后退档。或者还有其他造成退档",
        "answer": "100%投档 符合录取条件就不退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "1:1 符合录取条件不退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师请问一下山东考生，生史地471分有望被贵校录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师请问一下，贵校朝鲜语能转专业吗",
        "answer": "可以，大一期间有两次转专业的机会，第一学期末和第二学期末都可以，有成绩的要求，具体文件可以在长春师范大学教务处的网站上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南艺术生，综合407，音乐教育（声乐主项）202.73有希望上贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-国标生（长春师范大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "不限舞种"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专业问题",
        "question": "贵校马克思主义理论类专业在安徽录取最低位次是多少",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-投挡比",
        "question": "贵校投挡比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林省史地政456,12059名同意调剂的话被录取的概率大么",
        "question": "转专业容易么？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林省史地政456,12059名同意调剂的话被录取的概率大么",
        "question": "吉林省史地政456,12059名同意调剂的话被录取的概率大么",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "吉林省文科生390分有机会录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-安徽物化政考生",
        "question": "老师您好我是安徽物化政考生495分排名133494名报考贵校被录取的概率大吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "车辆工程，人工智能，智能制造，在哪个校区上课？对单科成绩有要求么？物化政选科可不可以报？",
        "answer": "校区以录取通知书的报到地点为准"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-求回答",
        "question": "1：河南省投档比 2：档案调走并服从调剂会被退档吗 3：我是河南文科考生，523分，超出二本线95分，一本线2分，全省排名两万四千多名，请问有机会被录取吗",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "转入专业现在没有确定，除艺术类、体育类、小语种、中外合作、校企合作专业外，其他专业基本上都会有，按预科期间的综合排名从高到低选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-口语考试成绩",
        "question": "请问报考贵校小语种必须要有口语考试成绩吗",
        "answer": "不要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林考生406分有希望报考贵校妈",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵校日语（师范）和朝鲜语（师范）对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "question": "贵校日语（师范）和朝鲜语（师范）对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "山东，464分，269761位次，人工智能专业能录取吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林文科，省排名6400.有机会进法学吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "贵校对于山西播音艺考生来说多少大概需要多少",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-河北考生",
        "question": "文科468分能 被贵校录取西班牙语或汉语言吗/？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-广西考生咨询",
        "question": "您好，广西历史方向考生总分470排名24500左右报考本校历史学专业或马克思主义理论专业录取概率大吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-咨询录取",
        "question": "老师您好，云南理科426分，位次100128，有希望报考贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学",
        "question": "考生高于贵校的小语种最低录取位次有可能会被贵校提档吗？山东文科477排名23万位次",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合办",
        "question": "您好，请问填报了贵校的中外合办专业学前教育，并且勾选了专业调配，会有风险被调配到其他中外合办的专业吗？",
        "answer": "组内调剂 如果同时还有其他中外合作办学专业 可能被调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "question": "报考贵校英语专业有无单科成绩，口语等特别要求？",
        "answer": "不要求口语 英语专业要求英语不低于105"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-毕业证",
        "question": "本校的视觉传达中外合作是什么毕业证书",
        "answer": "正常的本科毕业证"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-转专业需要达到专业的前几名吗 每个班有几个名额啊",
        "question": "广告学专业容易转专业吗",
        "answer": "大一期间有两次转专业的机会，第一学期末和第二学期末都可以，有成绩的要求，具体文件可以在长春师范大学教务处的网站上查询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-招生",
        "question": "老师您好，您能解释一下贵校会计学（新到股份有限公司）相关的内容吗？比如收费情况？是否在大学毕业后有到贵公司实习的机会？谢谢",
        "answer": "学校的校企合作不负责就业分配，是教学、课程资源方面的合作，会有在企业实习的内容，但不包分配。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "贵校中外合作办学专业是只有计算机科学与技术吗？如果我填报志愿只填了这一个专业，选择服从调剂，也不会被调剂到其他专业吧？",
        "answer": "对"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-投档比",
        "question": "今年贵州新高考请问贵校今年在贵州招生的投档比为多少谢谢",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "湖南文科477分排名35258日语生是否建议填报贵校",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班分流",
        "question": "预科班理科分流后，贵校是否有动物医学专业供学生选择？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "请问山东的考生学日语可以报考该校的日语专业吗（459）",
        "answer": "不可以"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？大一至大四期间内有几次转专业机会",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-咨询",
        "question": "请问有哪些专业的硕士点",
        "answer": "请登录长春师范大学官网查询专业建设情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-戏剧影视文学",
        "question": "今年贵校戏剧影视文学专业的扩加会影响贵校该专业的录取分数线吗",
        "answer": "没有必然联系"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林省承认少数民族加分吗",
        "question": "吉林省少数民族加分有用吗",
        "answer": "以吉林省的投档政策为准"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作",
        "question": "吉林省历史组省排 2292，报中外合作会计学专业能被录取吗",
        "answer": "会计学不是中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-法学",
        "question": "文科省排6935上法学专业的概率有多大",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-英语115可以报英语专业吗",
        "question": "英语115可以报考英语专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-分数线",
        "question": "今年的最低录取分数线较去年会有较大变化吗？",
        "answer": "不清楚 不好估计"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵校退档率高吗",
        "question": "贵校退档率，原因基本是因为自己不服从调剂和不服和招生科目招生政策吗",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "安徽考美术生综合分484.25，文化成绩466，综合分排名7230，可以报考贵校的动画专业吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-新疆单列类理工",
        "question": "我今年考了315 位次11356 想报考你们这大学 有什么专业我能报吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-a预科班",
        "question": "吉林文科考生410分排名17694左右少数民族有机会被录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "陕西文科考生481，位次16249，能被贵校的汉语言和会计专业录取吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作办学",
        "question": "是在国内就读吗",
        "answer": "自愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-新疆单列文史类",
        "question": "南疆单列文史类311分位次4799有望被贵校录取吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-河南考生报考2024年",
        "question": "我高考分数466可以报考你们的生物技术专业或数学与应用数学专业吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专业招生",
        "question": "广播电视编导纯文化课考试能报考么",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取（长春师范）",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师您好！请问山东考生452分位次299950名是否有机会被本校朝鲜语录取？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作办学",
        "question": "是否是在国内就读",
        "answer": "自愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-理科体育生",
        "question": "老师您好 我是河南理科体育生 文化385 排名2445 体育126排名3326 有希望报考贵校 体育类专业吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "体育文第一年招生 没有参考分数"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-湖北考生物理522分,位次71108报考贵校",
        "question": "您好!湖北考生物理522分,位次71108报考贵校机械设计及其自动化有希望吗?",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-还有录取和投档比是多少",
        "question": " 安徽考生，选政史地，总分488，全省排名34141，是否有机会被长春师范大学录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-能报什么专业呢",
        "question": "江苏史政地考生，508分，位次36594，能报什么专业",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-英语口语",
        "question": "报考小语种专业是否需要英语口语成绩，未参加口语测试是否可以报考相关专业",
        "answer": "不需要 可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-黑龙江体育考生",
        "question": "老师 文化课273体育73.7综合441可以报考贵学校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-青海海北少数民族加分",
        "question": "高考分数418 少数民族加分15分想报考地理专业 请问贵校支持少数民族加分么么",
        "answer": "支持"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-艺术",
        "question": "河北舞蹈专业综合分451可否报考贵校，有无身高要求",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班",
        "question": "长春师范大学，吉林物理382，加民族分387，排名5万8–5万9，可以去预科班吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范",
        "question": "小语种专业对英语高考成绩有要求吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问长春师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-能否被录取？转专业条件",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业的机会最大？转专业条件，被调剂的概率",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-德语在校学习期间需出国学习吗",
        "question": "德语在校学习期间需要出国学习吗",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班",
        "question": "老师您好！想问一下吉林文科445有希望进预科班吗？谢谢老师！",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-音乐类录取",
        "question": "想问一下贵校今年四川音乐生招吗，招的话招多少",
        "answer": "招 4人"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取概率",
        "question": "青海文科 449位次在2570能被贵校录取的概率大嘛",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-江苏录取",
        "question": "文508，服从调剂，有希望录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-高考艺术生",
        "question": "您好，我是江苏考生，专业分215，文化分462，综合分492，想报考贵校美术学（师范）专业，有希望被贵校录取吗？计学类",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "河南表演237，文化课389，有希望吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范美术生报考",
        "question": "我是吉林美术考生，综合分474 位次2274 文科375 专业230 可以报考贵校吗？",
        "answer": "综合排名多少"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-公共外语",
        "question": "您好我问一下，贵校的公共外语课程是否开设了日语？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班分数线2",
        "question": "吉林理科327分，72641位次，蒙族，能报贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范美术生报考",
        "question": "我是吉林省美术考生，综合分474 专业分230 文科成绩375 请问可以被贵校录取吗？",
        "answer": "综合排名多少"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考长春师范",
        "question": "美术生，综合成绩474.文科375.专业分230，报考贵校动画，数媒，产品设计能被录取吗？",
        "answer": "综合排名多少"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "贵校俄语专业有希望吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-河北史地政",
        "question": "您好，河北史地政486分，名次44771，有希望报考该院校的西班牙语专业吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南文科487，位次41018报您校，专业服从调剂有机会吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？可不可以推荐下专业",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "您好！请问一下：湖南省历史类考生档案分471，位次38273，能被贵校思想政治教育或马克思主义理论专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "请问贵校的投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-体育理科录取人数",
        "question": "请问今年体育理科体育教育招多少人，我综合分130.4排名440有机会报考贵校吗",
        "answer": "8人"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问长春师范大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-体育生",
        "question": "请问云南体育生是按照专业投档还是按照文化投档。",
        "answer": "按云南的投档原则进行投档"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "question": "吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-北京报考",
        "question": "北京考生物化地，总分475，可以报考吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班",
        "question": "吉林物理382，加民族分387分。排名5万8–5万9，预科班有希望吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-谢谢老师百忙之中回答我的问题",
        "question": "请问云南女体育生文化446体育成绩65.82足球专项30.5请问能捡漏吗？(长春师范大学)",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专业要求",
        "question": "服从调剂但不符合未满专业录取要求的考生做退档处理。其中的专业录取要求指的是什么",
        "answer": "体检、语种等"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "青海24考生 文科428 位次3600 服从调剂能否被贵校录取",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-少数民族预科班",
        "question": "你好，预科班专业选择是按照高考成绩分还是学习一年后有考核按照考核成绩分",
        "answer": "学习一年后有考核按照考核成绩分"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-招生范围",
        "question": "请问招广西考生吗？",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班",
        "question": "吉林物理382，加民族分387分，排名5万8–5万9左右，预科班有希望吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林史政生403有希望报考贵校吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林史政生403有机会报考贵校学前教育吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-云南文科510分29820位次能否被贵校的会计学录取",
        "question": "云南文科510分29820位次能否被贵校的会计录取",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？有什么专业推荐？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "贵校投档比是1：1吗？有第一年招生的专业吗？",
        "answer": "是 没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林省播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": "播音第一年省统考 没有参考分数 酌情报考吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南考生542，16789报考贵校法学专业被录取的几率大吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学",
        "question": "云南文科体育生393体育71.39能报贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林考生报考",
        "question": "您好，我是吉林考生，物理组音乐考生，想报考咱们学校音乐学，综合分432.5，有机会吗？",
        "answer": "2023年录取综合分最低位次45 请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-能被录取吗",
        "question": "吉林考生，选物理化，总分403，全省排名53835，是否有机会被长春师范大学录取，什么专业录取概率大些",
        "answer": "可酌情报考非师范专业或中外合作办学专业 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-甘肃历史方向",
        "question": "甘肃历史方向考生，445，全省18322名，报考贵校有希望吗？或者报考戏剧影视文学专业有希望吗？",
        "answer": "2023年戏剧影视文学最低位次16621 "
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "海南考生，政史地523分有机会报考贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-请问贵校招生音乐表演的学生吗?",
        "question": "音乐表演226排名3821，文化358省排名172653，文化艺术排名2357",
        "answer": "不招"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "美术生 综合分475 位次2274 文化分374 专业分230 这个分数和位次帮考咱们学校可以吗？",
        "answer": "可以酌情报考 建议同时报考中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班",
        "question": "你好，我想问一下预科班第二年分流给什么专业",
        "answer": "除艺术类、体育类、中外合作、校企合作专业外，其他专业基本上都会有，按预科期间的综合排名从高到低选专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "湖南历史考生465，排名40672，有希望录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-长春师范大学录取",
        "question": "本人山东考生 戏剧影视表演232.375 位次1200 文化316（史地生） 录取几率大吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-甘肃艺术类 考生",
        "question": "本科283 专业 246 请问能报贵校 播音与主持专业吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林文412省排17000少数民族预科班有机会吗",
        "question": "少数民族预科班",
        "answer": "有希望 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "河南文科458位次七万左右，能上贵校么？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-音教录取",
        "question": "四川音教声主216文化427综合分483.5，位次672被录取几率大吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生专业225文化375有希望报考嘛？预计招多少美术类考生?",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线及招生计划酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "湖北历史方向492分，排名24029-24328可以报考吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-推荐哪些专业 有哪些可进专业",
        "question": "吉林理科422分48321名",
        "answer": "非师范专业、中外合作办学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "云南理科426位次100128报考应用物理学专业被录取的概率是多少",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "江苏美术465有希望报考贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师你好，山西考生，文科478，位次15899，报考汉语言文学或思想政治教育有可能录取吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵州历史美术生",
        "question": "您好，贵校在贵州招生是根据贵州综合分排名进行录取的么？还是优先看专业成绩或者文化成绩，如果是按照贵州省内综合分排名录取的话综合分515.59排名是1927有望被贵校录取吗？",
        "answer": "2023年以专业成绩投档 最低投档分254.33"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-体育生录取",
        "question": "老师您好，我是江西体育生今年专业分数90.2，文化分321，2排3030名能录取贵校吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师好，请问四川理科513分能稳上车辆工程吗，排名大概十一万七",
        "answer": "去年录取最低位次125979 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-山东考生，政史地492分，有望考入贵校的什么专业？",
        "question": "如上",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "江西文科498位次37496报考贵校地理科学，人文地理与城乡规划有希望吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "山东文科493有机会上贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，请问一下，青海文科452，位次2442，能否被贵校小学教育获思想政治教育录取？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "甘肃省新增生物科学类（师范）的位次是多少",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线 综合其他师范类专业分数及位次酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-关于中国少数民族语言文学专业的咨询",
        "question": "老师您好，请问1、贵校中国少数民族语言文学专业主要学习那个少数民族的语言？2、该专业就业率如何？由哪些就业方向？3、学校是否有本专业的研究生？由没有保研的资格？保研率是多少？",
        "answer": "满语"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专科",
        "question": "河南省文科435 90950可以上本校的专科吗？ 专科有什么专业吗？",
        "answer": "没有专科"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南理科八万七千多名报贵校有希望吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵校去年的录取分数怎么看的到？",
        "question": "贵校去年的录取分数怎么看的到？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师您好，我是长春的理科考生，高考分数509排名24122，想学咱们的师范，物理 化学 生物都可以，请问有机会能进咱们学校学习吗。",
        "answer": "有希望 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "老师您好，想请问一下，四川理科480，位次为164858有没有可能被贵校化学专业录取",
        "answer": "2023年录取最低专业人文地理与城乡规划 位次142670 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考咨询",
        "question": "重庆历史类考生478分可以考上贵校德语专业吗",
        "answer": "2023年最低录取分429 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "湖南物化地考生477分115870名，有机会被贵校化学（师范）物理（师范）数学与应用数学（师范）计算机科学与技术（师范）录取吗？",
        "answer": "2023年物理专业最低录取位次112794 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-广西考生",
        "question": "广西文科生415 超出本科线15分考虑吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "河南体育107理科398能报考吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-吉林历史类",
        "question": "吉林历史类449分 排名12906可以上吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "河南文科454可以冲贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-专业",
        "question": "云南考生文科500位次34552，可以报考贵校的什么专业？贵校转专业政策的什么？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南考生理科431，有望被贵校应用心理学录取吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-书法专业",
        "question": "老师你好，吉林考生书法专业文化课360，专业212，有提档的可能吗",
        "answer": "书法学专业今年第一年按综合成绩投档 没有参考依据"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "河南省文科461分，位次68095，能报汉语言文学专业吗？",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-体育类",
        "question": "吉林省 文化390排名284 体育75 综合分127有机会被贵校录取吗",
        "answer": "体育历史类今年第一年招生 没有参考依据"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作",
        "question": "请问学前教育和旅游管理的中外合作办学今年是不招生了吗？",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗 换位分2023年486分",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "河南文科453 省排名74880可以报考贵校吗",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "辽宁考生，女，中国舞 专业分260.8位次239 文科分353位次8308，综合分67，请问能被贵校（舞蹈学）录取吗？",
        "answer": "2023年辽宁舞蹈按专业分投档 最低投档分250.7 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-四川，理科508，位次124295，进贵校机会大吗？",
        "question": "四川理科508，位次124295，请问金贵校机会大吗？",
        "answer": "2023年最低投档位次143934 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-四川，理科508，进贵校机会大吗",
        "question": "四川理科508，进贵校机会大吗？",
        "answer": "2023年最低投档分470 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-提档",
        "question": "云南理科426位次100128报考化学专业被录取的概率是多少",
        "answer": "去年最低投档位次53158 请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-没有参考数据",
        "question": "贵校往年的应用心理学没有数据参考，请问是新开设吗还是，今年填报该志愿被录取的概率大吗",
        "answer": "应用心理学2023年在云南招生是文史类 该专业不是新开设的专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "四川理科考生476分位次17万有机会报考贵校吗？",
        "answer": "2023年最低录取位次14万多 请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-辽宁文史类",
        "question": "辽宁史政地分数407，有可能冲贵校不",
        "answer": "2023年最低录取分数408 请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-辽宁文史类",
        "question": "辽宁史政地分数407，有可能冲贵校不",
        "answer": "2023年最低录取分数408 请酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-辽宁体育生",
        "question": "辽宁体考94分 高考338分 综合分139分能考入今年体育教育专业吗",
        "answer": "2023年我校最低投档成绩140 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-重庆历史方向考生",
        "question": "您好，重庆历史考生447分位次27446能否报考贵校",
        "answer": "2023年最低录取位次28299 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "你好老师，我是贵州艺术文科考生，综合分488，有机会进入贵校吗？谢谢",
        "answer": "我校艺术招生专业较多 考生未说明艺术科类 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "湖南物化地考生 高考成绩473排名120875 有多大希望能报考贵校",
        "answer": "2023年最低投档位次123189 请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "云南考生理工481分，位次62013，分数满足贵校2023年英语（五年）专业的录取分数线，报考贵校英语五年制专业，录取概率有百分之几，谢谢！",
        "answer": "请登录长春师范大学招生信息网查询历年分数线 综合近几年的分数及排名酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作",
        "question": "本校的中外合作办学是否要出国",
        "answer": "可以选择不出国 不做强制要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "我是内蒙古考生 高考成绩492分 排名在23128-23384 有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望 可登录长春师范大学招生信息网参照历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-历史类考生 重庆446分可以报考本校吗",
        "question": "重庆446分可以报考本校吗 能的话建议什么专业呢",
        "answer": "2023年我校德语专业最低投档分429 请参照历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取可能",
        "question": "老师我文科496 位次36541体育83专项体操，老师我的录取可能是多少",
        "answer": "我校2023年体育教育按专业课成绩投档 最低投档分94.24 请参照历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-贵校有公保研资格吗？",
        "question": "保研的要求是什么？转专业是怎么转？",
        "answer": "没有保研 转专业政策请登录长春师范大学教务处网站查询相关文件"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-录取",
        "question": "吉林 书法专业 专业247分 文化350能上吗",
        "answer": "书法专业今年第一年省统考 按综合成绩投档 没有以往分数作参考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-地方专项可以报本校吗？",
        "question": "本校有四川文科专项招生吗？有分数要求吗？",
        "answer": "我们没有四川的地方专项招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-中外合作办学可以报吗？",
        "question": "四川文科位次67271有机会报本校中外合作办学吗？",
        "answer": "去年中外合作最低录取位次52218 请根据历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "去年最低录到299 请根据历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考咨询",
        "question": "贵校的投档比例是多少？是否设有专业极差？不同专业、不同年级在哪个校区就读？",
        "answer": "投档比例1:1 无级差 就读校区请查看录取通知书上的报到地点"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-招生",
        "question": "该学生够本校最低录取分数线 ，并服从调剂 ，若调剂后是按照学院调剂，或是怎样调剂",
        "answer": "批次内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "吉林省文科体育生文化成绩最低位次多少能够录取。综合分126分有希望录取吗？",
        "answer": "我校体育历史组今年是第一年招生，没有分数可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-报考",
        "question": "云南文科生506位次31720报考本校录取率高吗？",
        "answer": "我校2023年文科最低录取位次39336，考生可参考历年分数线酌情报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范大学",
        "title": "长春师范大学-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生(二批次)的25分政策加分吗？",
        "answer": "投档时，学校认可各省级招生考试机构制定的加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "白城师范学院",
        "title": "白城师范学院-江西考生可以报考本学校的专科专业吗",
        "question": "本人为24届高考生这次省排名为143382分数为329想报考本学校的汉语言文学或小学语文教育我这个分数能报本学校吗？",
        "answer": "专科只在省内招生"
    },
    {
        "schoolName": "吉林财经大学",
        "title": "吉林财经大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问吉林财经大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "请参考我校往年各专业排名：http://newzs.jlufe.edu.cn/info/1002/1679.htm。提档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！感谢您对吉林体育学院的关注，根据吉林体育学院2024年招生章程，公共外语为英语进行授课，不开设俄语。祝您金榜题名，一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-体育",
        "question": "文化成绩417，体育专业成绩70综合125.6有希望吗？",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "我是湖北体育统招生，体育综合成绩534，排名2200名左右，可以报贵校体育专业吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-黑龙江体育",
        "question": "黑龙江体育生综合分470，排名847左右，能报本学校体育教育专业嘛？希望大嘛？",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-（吉林体育学院）",
        "question": "舞蹈表演专业都有哪些舞种 国际标准舞综合分466位次1509有希望录取吗",
        "answer": "具体请拨打我校招生咨询电话进行咨询，0431-85267666。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-内蒙古体育生，请问能报考贵校那几个专业呀",
        "question": "内蒙古考生，文化课316，体育88.41，请问能报考贵校那几个专业呀",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-鞍山师范",
        "question": "吉林省体育物理组考生综合分最低多少。综合排名最低多少可报考综合分119可以报考该校吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-吉林体育学院",
        "question": "吉林省物理组体育考生综合分需要多少可报考该校综合排名最低是多少",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-江苏文科体育生",
        "question": "您好，我是江苏历史类体育考生，总分481，位次1311，报考贵校本科专业有希望吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-体育类",
        "question": "我是新疆的体育统招生，我的体育分 考了86.4，文化考了251，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "您好考生，我校不在新疆招生，感谢您的关注，祝金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "河北文科体育551",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-吉林体育学院",
        "question": "河北舞蹈考生综合分451，排名2449名。有无身高要求？报考贵校的概率有多大？在河北招多少名舞蹈考生？",
        "answer": "1、吉林体育学院2024年招生章程-吉林体育学院招生就业处"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-报考",
        "question": "河北历史474可以报考吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-体育",
        "question": "体育92理科403 有机会报考吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！感谢您对吉林体育学院的关注，根据吉林体育学院2024年招生章程，公共外语为英语进行授课，不开设俄语。祝您金榜题名，一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-jl江苏体育生",
        "question": "收不收江苏体育生",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-是否录取，投档比",
        "question": "河北省文科生491分可以报公共事业管理吗 投档比是1：1吗",
        "answer": "吉林体育学院2024年招生章程-吉林体育学院招生就业处"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "吉林体育学院2024年招生章程-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/3034.htm"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "河南理科体育生体育成绩116文化成绩336有希望报考贵校吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "吉林省历史体育类，131分，位次195，可以考入贵校吗",
        "answer": "根据去年录取分数和一分段排名，建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-江苏，文科，表演",
        "question": "文化430，表演专业229，表演综合501，排名420，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "答：此问题建议拨打我校招生办电话0431-8526765666。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-江苏表演",
        "question": "江苏考生。表演专业分220，文化分451，投档分501，排名460，可否上贵校",
        "answer": "答：此问题建议拨打我校招生办电话0431-8526765666解答。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-湖北体育生报考",
        "question": "文化392，体育430，综合518.5 可以报考吗",
        "answer": "答：此问题建议拨打我校招生办电话0431-8526765666解答。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？舞蹈表演的身高要求是多少,贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "答：此问题建议拨打我校招生办电话0431-8526765666解答。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-投档",
        "question": "老师您好，我报的专业组只有两个专业，分数若是能够提档会被调剂到其他组吗？还是直接退档？还是超出计划则不会提档呢？",
        "answer": "答：此问题模糊，要描述具体。建议拨打我校招生办电话0431-8526765666，联系崔老师，让崔老师解答。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-吉林考生",
        "question": "体育72分文化课284分能上咱们学校吗？",
        "answer": "高职专科是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下舞蹈考生如服从调剂符合受限条件时，进档了会退档吗",
        "answer": "关于印发《江苏省2024年普通高校艺术类专业招生办法》的通知 - 政策文件"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-湖北体育生",
        "question": "综合分540.5 分，2024年湖北省体育一分一段排名位次1850左右 ，能否录取贵校体育教育专业",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-志愿填报",
        "question": "老师我是江苏省历史方向体育类考生 综合投档分474 省排名1450名 您看可以报考你们学校吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈表演专业是否限制舞种，国",
        "question": "江苏舞蹈类考生 想问一下本校的舞蹈表演专业是否限制舞种，国标舞考生是否能够报考此专业",
        "answer": "请查看《江苏省高考报考指南》具体我校要求，或者拨打我校招生办电话0431-85267666"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！感谢您对吉林体育学院的关注，根据吉林体育学院2024年招生章程，公共外语为英语进行授课，不开设俄语。祝您金榜题名，一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-吉林体育学院",
        "question": "安徽体育综合分162.57，排名2125有机会报考贵校体育教育专业吗？",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-黑龙江体育考生",
        "question": "老师文化课273体育73.7综合441可以报考贵学校吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-文科类专科今年招生吗",
        "question": "文科类专科今年招生吗",
        "answer": "我校2024年将在吉林省招收专科：智慧健康养老服务与管理专业，此专业历史类招收15人，感谢关注，祝金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-湖南舞蹈",
        "question": "请问湖南舞蹈女专业241 文化340 综合270.7 报贵校有可能被录取吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-河南体育生",
        "question": "理科339体育108有希望吗",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取分数进行研判，祝您金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "吉林物理组体育考生最低排名是多少投档线是多少",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm 请根据我校去年录取综合分数一分段和自己今年考试综合分数一分段进行研判，祝金榜题名！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-录取",
        "question": "河北体育生综合分512文化没过线 专科能被录取吗",
        "answer": "考生您好！我校今年和未来将不在河北省招专科生，感谢您对吉林体育学院的关注，祝您金榜题名，一切顺意！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-湖南舞蹈",
        "question": "湖南舞蹈229文化355可以报考贵校吗？",
        "answer": "2023年本科各省各专业录取情况统计表-吉林体育学院招生就业处http://zsjy.jlsu.edu.cn/info/1075/2970.htm    请根据我校去年录取分数进行研判，祝金榜题名，一切顺意！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-请问影视表演专业的学生在入学后是否可以转专业？在学期间可否辅",
        "question": "修其他专业？",
        "answer": "经向教务处了解，同学科类别可转专业，我校艺术类只有舞蹈表演专业和表演专业。辅修其他专业事宜可咨询我校教务处0431-85267653"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！感谢您对吉林体育学院的关注，根据吉林体育学院2024年招生章程，公共外语为英语进行授课，不开设俄语。祝您金榜题名，一切顺利！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林体育学院",
        "title": "吉林体育学院-能专升本",
        "question": "综合分102分，能上专科还是本科？上专科机率多大？可以上什么专业",
        "answer": "您给的数据我校无法解答您的问题，需要您的文化课分数？体育分数？历史类还是物理类？或者您直接拨打我校招生咨询电话0431-85267666进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-河南舞蹈国标生",
        "question": "你好，河南国标生综合成绩428报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-志愿填报",
        "question": "你好，江苏省理科艺术，文化397，艺术212，总分450，位次2041，有机会被录取吗，几率大吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "1.2023年表演专业的专业成绩以校考成绩为准，录取原则按文过专排形式，全国排名，不设分省计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考要求（吉艺）",
        "question": "服装表演身高167是否会被退档",
        "answer": "表演（服装与服饰展演）专业要求身材匀称，女净身高1.70米以上，男净身高1.80米以上。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "我院转专业相关问题需按教务部门相关规定执行，目前没有双学位政策。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-22报考",
        "question": "学校有江苏书法的计划吗 有的话招多少人 文科 投档分485 投档名次243 报贵校录上的概率大吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年在江苏省计划招生书法学专业2人，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "安徽声乐表演综合分471.01位次2417冲击贵校的概率大吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-小语种",
        "question": "美术，小语种俄语考生，能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我院对高考语种不做限制，非英语语种新生入学后，学院开设英语零起点教学。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考",
        "question": "吉林省美术生综合分504排名1000左右报考贵校希望大吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-贵州",
        "question": "老师您好，我是贵州考生我想问一下去年贵校在贵州省美术类的投档位次，我的综合分是494.93，专业分是240.34，我有机会报考贵校吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林艺术学院咨询",
        "question": "河南女生服表综合分477，能报考贵校吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-广东",
        "question": "广东美术生综合分439分，文化350分，专业211分，排名17636，报考贵校几率大吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-河南美术生",
        "question": "老师好，我艺术分205，文化分358今年咱学校的综合分是怎么合算的",
        "answer": "考生你好，我院2024年各专业的综合成绩折算办法按各省级招生主管部门的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-招生",
        "question": "江苏考生，物理类，美术生，文化411，美术统考198，报考贵院的·希望大吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-投档比安徽",
        "question": "2024届安徽省美术生投档比",
        "answer": "调档比例、投档规则按各省级招生主管部门的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "你好今年吉林省投档比是多少呢",
        "answer": "考生你好，我院调档比例、投档规则按省级招生主管部门的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-投档比例",
        "question": "卫校在重庆（招3人）舞蹈专业投档比例是多少？",
        "answer": "考生你好，我院调档比例、投档规则按各省级招生主管部门的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考",
        "question": "黑龙江播音主持艺考生往年播音与主持艺术专业的录取分数线是多少，盼复",
        "answer": "考生你好，我院2023年播音与主持艺术专业成绩以校考成绩为准，达到划定的文化成绩控制分数线后，按我院划定的综合分方式择优录取，不设分省计划。2024年录取批次、录取原则均有调整。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-艺术生",
        "question": "山西美术考生 艺术216 文化386 综合分463，排名3232，报贵校的数字媒体艺术或动画有希望吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-您好，山东导演考生综合排名479，录取概率大嘛",
        "question": "。",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取咨询",
        "question": "老师您好！上海美术生448.5分，地政生，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-老师，山东音乐生综合分480能上吗？专业205，文化449",
        "question": "如题",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-北京",
        "question": "。你好我是北京考生，问下美术综合分448。排位2700有希望报考该校吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-美术生",
        "question": "文化339 艺术228 综合排名13200报贵学校希望大吗？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "老师，您好！云南美术与设计专业260.8，文化410，被贵校录取的机率大吗？",
        "answer": "因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-浙江录取",
        "question": "浙江纯文化生政史地502分有机会录取吗",
        "answer": "考生你好，非艺术类考生可报考我院广播电视编导、戏剧影视文学、艺术管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林录取",
        "question": "理科美术综合分479.75分，省排310有望录取到贵校吗？谢谢老师",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我院调档比例、投档规则按各省级招生主管部门的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-重庆美术",
        "question": "对选科是否有要求了，选了日语是否有影响",
        "answer": "考生你好，我院不限选考科目。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考",
        "question": "山东美术考生综合分468，排名17325。是否报考贵校有把握",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为29的音乐表演（声乐演唱）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-山东高考常规类考生报名",
        "question": "山东文科考生479 23万名左右，能报考您校艺术管理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院艺术管理专业非艺术类考生可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-广东美术生问询",
        "question": "请问贵校招收广东美术生吗，招生计划如何",
        "answer": "我院在广东省有美术设计类专业招生计划，具体计划详情可登录吉林艺术学院招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-浙江美术生",
        "question": "老师浙江美术生文科专业238，文化385，综合分489有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "老师您好，辽宁理科美术专业242，全省排名2900，文化课321，全省排名1473有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-音乐专业",
        "question": "老师好， 1. 我的专业课成绩210分，本科线是203分；文化课成绩350分，本科线是323分，有机会上岸吗？ 2. 贵校音乐专业的录取分的总分是如何确定的，专业课占多少，文化课占多少？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。音乐类专业综合分计算方式按生源所在省级招生主管部门规定的执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，看到贵校今年第一年在江苏招生，是否有望被贵校录取",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-校考问题",
        "question": "请问贵校今年招生计划中有要求校考的吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年未组织专业校考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-文科",
        "question": "老师好，文化分318，艺术类（美术与设计）221，可以填报本院校吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-浙江艺术类",
        "question": "浙江表演专业249文化414综合518排名950左右录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林",
        "question": "四川美术专业219，文化354均过本地本科线，综合451，是否有机会就读该院校",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考",
        "question": "河南播音234，表演237，文化课389，有希望吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林艺术学院报考",
        "question": "吉林省考生，综合分474. 位次2274 文科375 专业230 可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林艺术学院美术生报考",
        "question": "你好老师，我是吉林考生，综合分474 文科375 专业230 报考贵校能录取吗",
        "answer": "因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-江苏理科美术",
        "question": "老师文化398艺术223合计462有希望吗",
        "answer": "因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-高考咨询",
        "question": "请问该校的流行音乐学院招手广东的考生吗?",
        "answer": "考生你好，我院2024年流行音乐学院相关专业未在广东设置计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-艺术生",
        "question": "请问今年辽宁数媒招多少，还有去年的分数线",
        "answer": "考生你好，我院2024年在辽宁省计划招生数字媒体艺术专业7人，"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-北京美术艺术生 录取咨询",
        "question": "问题1 北京美术艺术生-女 493分 1610名 能被艺术B段的专业录取吗 问题2 需要校考吗、 问题3 投档分数按照北京市标准计算吗？ 问题4 本校有相关研究生专业吗？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率；我院2024年未组织美术设计类专业校考；投档成绩计算方式按生源所在省级招生主管部门规定执行；我院美术设计类专业设有硕士点。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-河南美术生",
        "question": "文化分399 专业分218 可以报贵校吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-安徽美术生历史组",
        "question": "老师您好：综合分418.91 排名18218可以报贵校吗？专业课是必须过本科提档线还是过统考线。谢谢",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-导演艺术生",
        "question": "请问安徽导演综合排名348，文化分352，有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-投档",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，综合分430报考贵校录取概率高么？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-四川文科美术",
        "question": "四川美术生专业250.01文化359综合492能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-广西文科美术生",
        "question": "您好 请问下学校收广西地区的学生吗？文化292专业243综合449可不可以报",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-山西艺考生文化课347播音专业239综合排名666可以报考吗",
        "question": "老师您好，山西艺考生文化课347，播音专业239，综合分472，排名666，有希望报考本学校吗 几率大吗",
        "answer": "考生报考我院需达到各省级招生主管部门统一划定的相关专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取(上海考生咨询吉林艺术",
        "question": "上海艺考播音报名，专业224，文化分376，综合分434，排名167，可以报么，学校投挡比例是，招生人数会有增加么",
        "answer": "考生你好，我院2024年在上海计划招生播音与主持艺术专业2人，使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。在生源省份规定批次，按照高考文化课成绩与专业成绩折算后的综合成绩从高到低排序择优录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生你好，我院音乐表演（声乐）专业使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。在生源省份规定批次，按照高考文化课成绩与专业成绩折算后的综合成绩从高到低排序择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-湖北美术生专业228分综合560分能报考贵校动画专业",
        "question": "湖北美术生统考专业分228分，综合分560分，位次8248，能报考贵校的动画专业吗",
        "answer": "考生你好，我院动画专业属于设计类专业，2024年在湖北计划招生2人，因我院今年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-请问贵校今年有戏剧影视导演专业吗？",
        "question": "请问贵校今年有戏剧影视导演专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院2024年戏剧影视导演专业在山东省计划招生2人。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-吉林省播音咨询",
        "question": "您好 吉林播音专业265文化357 综合分449 文化位次3479 综合位次201有希望上贵校吗 盼复",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-美术学",
        "question": "美术学里包括师范吗",
        "answer": "考生你好，我院2024年招生专业中，包括美术学、美术学（师范）专业，2024年以上两个专业未在北京设置招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "上海艺术生综合文化和美术共417.46分，排名位次4785名，有机会录取贵校吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "老师你好，2024年广西艺术生综合分483分被贵校录取的概率有多大？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-江苏美术生",
        "question": "请问贵校今年，在江苏的招生大概有多少，有没有往年的数据参考一下？",
        "answer": "考生你好，我院2024年美术设计类专业在江苏省计划招生历史类22人、物理类11人，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-招生",
        "question": "北京艺考生，综合分470能去你们学校吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "老师您好我是重庆应届美术生综合分180.4能不能报贵校",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-报考求指导！！！",
        "question": "老师你好，河南文科艺术生戏导专业分过本科线，文化分超二本线60分，位次大概在四万五千一，建议报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-录取",
        "question": "江苏书法生，双过线，综合分495，省书法生排名177名，能否报贵校书法学专业。感谢",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "question": "2022、2023年音乐表演贵校河北省的录取位次？",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-安徽戏剧影视导演",
        "question": "文化课440分 戏导232.17分（省排115名） 有机会报名贵校吗？会滑档吗？",
        "answer": "考生你好，我院2024年戏剧影视导演专业在安徽省招生计划2人，使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。在生源省份规定批次，按照高考文化课成绩与专业成绩折算后的综合成绩从高到低排序择优录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-老师好",
        "question": "老师，今年的美术类还是按照【总分＝（文化成绩/文化成绩满分*50%+省统考成绩/省统考成绩满分*50%）*100，按四舍五入原则保留小数点后3位】这个公式算吗",
        "answer": "你好，2024年美术设计类专业使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。在生源省份规定批次，按照高考文化课成绩与专业成绩折算后的综合成绩从高到低排序择优录取。各专业的综合成绩折算办法按...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-老师您好贵校今年在安徽的美术设计类",
        "question": "老师您好:美术设计类今年在安徽的招生条件是什么？综合分在418.88分，可以报贵校吗？统考在166.3分，文化课422分。",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-音乐生",
        "question": "老师您好，请问湖南音乐生文化316，音表253，综合271.9可以冲一波贵校吗，服从调剂",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-音乐生",
        "question": "贵校今年有对湖南招生的计划吗",
        "answer": "考生你好，可登录吉林艺术学院招生网（http://zsb.jlart.edu.cn）查询2024年各省招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-会征集志愿吗，艺术生没过线报考第一志愿",
        "question": "专业250文化 249征集志愿有希望吗",
        "answer": "考生你好，我院艺术类统考专业使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。征集志愿相关政策，按国家和各省（区、市）招生政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-江苏美术生报考贵校 ，数字媒体专业，需要多少分或排名多少？",
        "question": "今年报考贵校的 ，数字媒体艺术，需要多少分或者排名多少 （考生为历史类艺术生）",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-美术生",
        "question": "你好，云南艺术生专业254，排名2573，理科文化466，排名72260，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-戏剧影视导演专业向湖北招生吗",
        "question": "招生人数是多少？达到多少分可以被录取",
        "answer": "考生你好，我院2024年戏剧影视导演专业在湖北省招生计划2人。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-音乐类",
        "question": "河北声乐综合分多少才能去贵校",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-湖南艺考生",
        "question": "戏剧影视专业，湖南省今年招吗，艺术文化乘百分比相加为299.8",
        "answer": "考生你好，我院2024年表演、戏剧影视导演专业湖南省计划招生各2人。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地，文化分408，艺术分198.67想问问能不能上该学校",
        "answer": "考生你好，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-河北录取",
        "question": "河北戏剧美术设计专业和数字媒体艺术专业有向河北的招生计划吗计划招生多少人大概分数是多少录取位次是多少",
        "answer": "我院2024年在河北省计划招生戏剧影视美术设计专业2人、数字媒体艺术专业4人，因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-老师你好 河北音乐类考生",
        "question": "音乐表演和音乐教育分别招收多少人？录取分数线有无参考？",
        "answer": "考生你好，音乐表演专业涉及多个专业方向，可登录吉林艺术学院招生网（http://zsb.jlart.edu.cn）查询2024年各省招生计划。因我院2024年录取批次、录取原则均有调整，没有往年数据做参考，无法分析录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-老师好！",
        "question": "老师必须要校考才能报考贵校美术设计类专业吗？",
        "answer": "考生你好，我院未组织2024年美术设计类专业校考，使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-戏剧影视表演是按所在省的综合分录取吗？",
        "question": "戏剧影视表演专业，江苏省的招生计划人数是多少？一般综合分达到多少有希望？",
        "answer": "考生你好，我院2024年没有江苏省表演专业的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-广东录取",
        "question": "贵校招收广东音乐生吗，录取位次大概在多少名",
        "answer": "考生你好，我院2024年音乐学（师范）专业在广东招生计划为2人，使用各招生省（区、市）相应类别艺术类统考成绩作为专业成绩，执行各省级招生主管部门统一划定的专业合格线和高考文化课成绩录取控制分数线。在生源省份规定批次，按照高考文化课成绩与专业成绩折算后的综合成绩从高到低排序择优...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林艺术学院",
        "title": "吉林艺术学院-招生计划",
        "question": "2024年戏剧影视导演专业对外省招生人数，对河南招生人数",
        "answer": "你好，我院2024年戏剧影视导演专业外省招生计划为16人，其中面向河南省计划2人。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-24届安徽省理科308分有希望吗?",
        "question": "安徽省理科308分排名295918有希望上吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取概率",
        "question": "广西文史类考生 302 排位105205 想选口腔医学技术 请问被录取概率有多少",
        "answer": "我校在广西没有口腔医学技术这个专业，建议先看一下本省的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-招生",
        "question": "有招广东吗",
        "answer": "在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "吉林物理组253排名81141可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考。只要过了专科线，除了10个限招类专业外，其余专业有很大希望。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-291722 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "老师好 河南理科女生321分可以报考该学校吗？能被录取吗？",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "我校在甘肃没有护理这个专业。建议先看一下本省的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 山东理科 294有希望进入贵校吗",
        "answer": "我校在山东没有招生计划。建议上我校官网（https://zs.lyvtc.edu.cn/）查看招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。宿舍有4、6、8人寝室。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "你好，江西理科423有望录取该校大数据与会计专业吗？",
        "answer": "我校在江西没有大数据与会计这个专业。建议先看一下本省的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的医学检验技术和中药学录取几率大吗",
        "answer": "今年我校在安徽没有这个几个专业，建议先看一下本省报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-护理，口腔医学技术",
        "question": "吉林考生高考239报考咱们护理和口腔医学技术概率大吗",
        "answer": "这两个专业属于限招类专业，录取时严格按照计划数录取，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-山东省24年有康复治疗或者针灸推拿专业吗",
        "question": "山东省24年有康复治疗或者针灸推拿专业 中医康复治疗等专业吗 有的话251能报上吗",
        "answer": "首先看本省的报考指南和招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-招生",
        "question": "福建理科339位次165324，可以报考贵校的医疗美容技术吗？",
        "answer": "首先看本省的报考指南，然后在登录我校官网（https://zs.lyvtc.edu.cn/）查看历年分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "您好请问吉林理科287分 79000名 可以报考本校临床专业么，有希望录取么",
        "answer": "临床医学专业属于限招类专业，录取时严格按照计划数录取，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-河南理科314",
        "question": "有机会报考贵校的市政工程技术吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-辽源职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗",
        "answer": "看本省的招生计划，从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-341分文科女",
        "question": "可以报考贵校的护理专业么",
        "answer": "今年我校在河北没有护理这个专业。可以先看一下本省的报考指南。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的酒店管理与数字化运营专业么",
        "answer": "今年我校在河北没有酒店管理与数字化运营这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "可以上我校官网（https://zs.lyvtc.edu.cn/）参考去年考试分数。"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-老师您好",
        "question": "河北文科322分有希望被学校录取吗",
        "answer": "上我校官网（https://zs.lyvtc.edu.cn/）参考去年考试分数，今年河北计划比去年少。也可以打电话咨询0437—5210125/126/127/128/129/198"
    },
    {
        "schoolName": "辽源职业技术学院",
        "title": "辽源职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科277有希望吗",
        "answer": "上我校官网（https://zs.lyvtc.edu.cn/）参考去年考试分数，今年河南计划比去年少。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-中外合作办学",
        "question": "俄语朝鲜语中外合作办学专业，山东476分，位次240487，今年有望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-吉林考生文科",
        "question": "文科省排20622报的中外合作有希望录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，吉林省已填报完志愿，可以在7月24日左右查询录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-山西理科427分英语专业能录上吗",
        "question": "山西理科427分英语专业能录上吗",
        "answer": "你好，参考贵省上一年度的录取情况，录取希望很大，专业不确定。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "吉林今年有扩招吗，理科356能进贵校吗",
        "answer": "你好。请关注各省考试院公布的各批次录取时间，在规定的录取结束时间后，可在各省官网及学校招生网站查询录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-吉林考生",
        "question": "您好，非常想去贵校，但是没有过本科线可以走征集志愿么？",
        "answer": "你好，可以关注吉林省考试院的征集计划通知。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "吉林考生406分有希望被录取吗",
        "answer": "你好。请关注各省考试院公布的各批次录取时间，在规定的录取结束时间后，可在各省官网及学校招生网站查询录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "吉林考生物理类 354分 66870位次 可以被录取么？",
        "answer": "你好。请关注各省考试院公布的各批次录取时间，在规定的录取结束时间后，可在各省官网及学校招生网站查询录取结果。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-1. 请问贵校的转专业有什么规定，可以详细介绍一下吗",
        "question": "2.宿舍是否四人间，是否可以换宿舍，是否有空调，住宿费一年多少包含水费电费吗。 3.学校里市区远吗，如果远有无公交地铁之类的 4.进校除了学费住宿费体检费还有无收费项目 5.贵校在福建的投档比是？ 因为贵校的招生热线一直打不通，所以只能在这提问，希望能得到详细肯定的回答，为大家填报您校...[详细]",
        "answer": "你好，1.学校制定了普通本科生转专业实施办法。注册学籍为大一年级且学有专长并达到学期平均学分绩点 2.0 以上，无不及格科目，在校期间无记过及以上处分的学生可以申请转专业。每年 5 月份教务处统一组织报名考试。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-你好 我是黑龙江考生",
        "question": "文科459分 能录取我校会计学和汉语言文学吗",
        "answer": "你好，https://zs.jisu.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考一下往年各专业位次吧。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-河南理科",
        "question": "老师请问河南理科408，排名三十万九千多可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，可以冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-招生代码",
        "question": "咱们学校在河南招生吗？，招生代码是多少",
        "answer": "你好，7603"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-1.请问贵校的转专业有什么规定，可以详细介绍一下吗",
        "question": "2.宿舍是否四人间，是否可以换宿舍，是否有空调，住宿费一年多少包含水费电费吗。 3.学校里市区远吗，如果远有无公交地铁之类的 4.进校除了学费住宿费体检费还有无收费项目 因为贵校的招生热线一直打不通，所以只能在这提问，希望能得到详细肯定的回答，为大家填报您校多一份信心。辛苦老师了",
        "answer": "你好，1.学校制定了普通本科生转专业实施办法。注册学籍为大一年级且学有专长并达到学期平均学分绩点 2.0 以上，无不及格科目，在校期间无记过及以上处分的学生可以申请转专业。每年 5 月份教务处统一组织报名考试。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-福建文科435有希望去么",
        "question": "今年分数线会高吗",
        "answer": "你好，https://zs.jisu.edu.cn/zsw/lnfs.html  可以访问学校历年分数，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "广东历史类考生475排名56195可以上吉外么？请问可以报考哪些专业？谢谢!",
        "answer": "你好，很有希望，可以访问https://zs.jisu.edu.cn/zsw/lnfs.html，查询近几年的分数情况。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-中外合作俄语专业，最后一年在哪个大学，学费多少",
        "question": "中外合作俄语专业，最后一年在哪个大学，学费多少，对高考英语成绩有要求吗",
        "answer": "你好，俄语专业中外合作办学专业对英语成绩无要求，第四年在俄罗斯托木斯克国立师范大学。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "贵州历史451排38258录取贵校几率大吗？投档比是多少？",
        "answer": "你好，录取希望很大，投档比例是1：1。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-河南文科排名74880可以报哪些专业",
        "question": "把贵校放在第二志愿稳妥吗",
        "answer": "你好，各专业录取希望都挺大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-咨询俄语专业",
        "question": "请问湖北考生高考分数455，位次12w五千左右，报考本校俄语专业希望大吗？俄语联合办学学历是否为全日制？入校后可以转专业吗？",
        "answer": "你好，中外合作办学专业希望更大，都是教育部批准，普通全日制的。中外合作办学专业不转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-专业调剂",
        "question": "请问一下专业调剂是在专业组内调剂还是学校的所有专业包括中外合作的专业共同调剂",
        "answer": "你好，组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "山东文科457能被录取吗",
        "answer": "你好，专业志愿形式，可以冲几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-选英语专业可以考教师资格证吗",
        "question": "比较想当老师，咱学校有哪些专业可以考教师资格证啊",
        "answer": "你好，可以考教资。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-江苏过线九分",
        "question": "你好 我是江苏考生 物地生17w左右 有希望被咱们学校录取吗",
        "answer": "你好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取　专业　宿舍",
        "question": "历史　分４８３　排５００８０　想报英语录取概率大不大　英语双语班专业与英语专业有何差别　新生宿舍每层的三个厕所　是三间还是三处",
        "answer": "你好，英语专业去年位次是44727，英语五年制的专业录取希望更大。五年制比四年制多学一门外语。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少？有进档不退政策吗？",
        "answer": "你好，按计划数的1：1。符合专业录取要求，提档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-报考 录取",
        "question": "老师你好 我是陕西 文史类女生442省排名29710有希望报考贵校的英语等其他专业吗？贵校投档比是多少呢",
        "answer": "你好，投档比例一般为按计划数的1：1，你的成绩是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "你好我是江西考生，分数445，排名6w2，服从调剂，有机会冲该校吗",
        "answer": "你好，分数线以上的同学，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-录取",
        "question": "安徽历政地考生476分排名39484可以报汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好，希望很大，实验班要求外语和语文成绩在100分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-请问，浙江文科526，排名138989，报旅游管理有希望吗？",
        "question": "请问，浙江文科526，排名138989，报旅游管理有希望吗？",
        "answer": "你好，参考去年的录取情况，是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林外国语大学",
        "title": "吉林外国语大学-我是河南考生",
        "question": "双语专业对单科和民族有什么要求吗",
        "answer": "您好，英语五年制对单科成绩和民族无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好，我校今年在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我校在河南省这几年未招生，没有历史数据可供分析，所以录取概率无法判断。宿舍有二人间，四人间和六人间，根据各专业录取人数分配。没有早自习和早操，有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-咨询",
        "question": "老师您好，请问去年河南理科录取最低分多少？318有机会上吗",
        "answer": "考生你好，这三年我校在河南省未招生，所以没有可参考的数据。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考贵校吗",
        "answer": "可以，根据去年录取情况看，你被录取的概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-报考本校",
        "question": "物理科，报本校电气自动化专业入取的概率大吗？去年录取的最低分数是多少？",
        "answer": "去年最低分200左右，你分数如果超过200，录取的概率较大，因为今年招生计划多。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "考生你好，我校在山东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-录取咨询",
        "question": "历史311分可以报考你校医药类专业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-录取分数线",
        "question": "新能源",
        "answer": "等录取结束，最低分就是我校的录取分数线，所以现在还不知道。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-贵校的物理去年最低位次是多少",
        "question": "你好，我今年考了365物理类有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，你的分数和去年物理类最低分基本相同，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "四平职业大学",
        "title": "四平职业大学-老师您好",
        "question": "河北文科322分有希望被学校录取吗",
        "answer": "考生你好，根据去年分数，录取概率很高。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-物化生472，121700可以录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "有机会，录取机会小，建议报考我校专业冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生",
        "question": "网络新媒体专业最低位次多少 转专业的话什么要求",
        "answer": "具体可以参考我校招生信息网的历年位次表，以及调整专业细则"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "你好老师，内蒙理科365，排名60414，有希望吗",
        "answer": "机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-物理类472，121700有机会录取吗",
        "question": "录取",
        "answer": "机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，请问江苏应届日语生 历政地490分，位次44946 有概率被贵校录取吗？",
        "answer": "机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-少数民族预科班",
        "question": "吉林理科374报考贵校少数民族预科班有机会吗",
        "answer": " 机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-恳求指导",
        "question": "1.河南文科486位次48152报贵校稳不稳？ 2.转专业要求是啥？ 3.提档后，服从调剂，不会出现退档吧。",
        "answer": "有机会，1:1投档比，尽量保证服从调剂不退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-投档",
        "question": "你好，请问贵校对广东考生的投档比是多少？广东物理考生504分排名141648能入贵校的机械设计制造及自动化专业吗？",
        "answer": "1:1   有机会，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考志愿",
        "question": "江西物化生考生486排名104527，能被贵校的统计学，新能源专业，人工智能，软件工程，应用化学，电气工程及其自动化，电子信息工程，自动化专业，机械设计制造极其自动化生物科学 材料化学 新能源科学与工程 数据科学与大数据技术 生物科学 人工智能 应用统计学 软件工程通信工程专业录取吗？",
        "answer": "有机会，建议冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取 吉林工商学院",
        "question": "1 江西物理类478可能录取吗，2 往年录取数据在哪里， 3 转专业或修双学位政策如何",
        "answer": "建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": "机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否有机会进入贵校",
        "answer": "机会小，建议报考我校专业冲，具体可以参考我校招生信息网的历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-今年在陕西省投档比是多少",
        "question": "今年在陕西省投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生，宿舍，专业3",
        "question": "资产管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "1:1 我校无资产管理专业   我校有四人寝、八人寝供学生选择，寒暑假放假时间会根据学校教学周安排确定"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生，宿舍，专业2",
        "question": "人力资源与管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "1:1   我校有四人寝、八人寝供学生选择，寒暑假放假时间会根据学校教学周安排确定，暑假预计是7月初-8月末   寒假1月中旬-2月末 "
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生，宿舍，专业1",
        "question": "金融学在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "1:1  我校有四人寝、八人寝供学生选择，寒暑假放假时间会根据学校教学周安排确定，暑假预计是7月初-8月末   寒假1月中旬-2月末 "
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生",
        "question": "本人天津考生，想报计算机科学技术，服从调剂，如果分不够，会被退档吗？",
        "answer": "我校尽量保证服从调剂不被退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "question": "广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "湖南物理439位次167492选财务管理有机会冲刺贵校吗",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-河南文科467分，排名63016，能上吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取咨询",
        "question": "请问辽宁物理类451分有希望报考贵校的会计学专业吗？",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "贵校您好！我是安徽历史考生，今年高考482分排名36909，服从调剂，请问能被贵校录取的几率大吗？谢谢！",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-转专业",
        "question": "你好 请问一下本校如果被录取后可以转专业，如可以的话，条件是什么呢？",
        "answer": "可以参考我校招生信息网调整专业细则"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考咨询",
        "question": "吉林考生选历生政 成绩436 位次14445 选贵校金融专业有机会进入贵校吗",
        "answer": "录取机会小，建议冲，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "吉林选历生政 436 选贵校选编辑出版学专业有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校无编辑出版学专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "老师，您好！请问广东物化政日语生，分数449，位次240886，有机会报考吉林工商学院吗？",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林工商",
        "question": "请问江西史政地499分，排名31980，被贵校录取希望大吗？投档比多少，宿舍几人间，是否上床下桌，交通怎么样",
        "answer": "有机会小，建议报考我校冲，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "吉林物化政479分，位次32148，能去贵校的会计学吗",
        "answer": "录取机小，建议报告我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "江西物化地476分位次116958报考贵校的英语专业有多大的希望",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-是否扩招",
        "question": "今年是否扩招",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 今年综合分66.08 去年综合分452.9 报考本校动画专业几率大吗",
        "answer": "有机会，建议冲，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林选历生政 436 选贵校哪个专业有机会进入贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林物化政390人工智能 和会计学排名57000机会多大",
        "answer": "录取机会小，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "物化政吉林402五万两千多名有机会被录取吗",
        "answer": "有机会，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-安徽考生分数478位次38437被录取机会大吗",
        "question": "。",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-江西理科90821名次",
        "question": "江西理科90821名次报考贵校网络与新媒体专业希望大吗，贵校的投档比为多少",
        "answer": "1:1 有机会，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取概率",
        "question": "四川考生，男，486分，外语是日语，省内排名156250有希望报考贵校吗",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-扩招",
        "question": "贵校今年会扩招吗？",
        "answer": "是的，可以参考我校招生信息网招生简章"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南文科生484排位49586有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取概率",
        "question": "四川考生，男，486分，省内排名156250有希望报考贵校吗",
        "answer": "录取机会小，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "老师您好！1.文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "录取机会小，建议冲   可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班分流",
        "question": "请问在预科班学习一年之后专业怎么进行分配？",
        "answer": "每年专业都会有调整，不固定"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林考生",
        "question": "老师您好，吉林历史类考生467，排名10763，有机会被贵校英语专业录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校动画专业是否有把握被录取？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-山东美术与设计类",
        "question": "老师好，山东美术与设计类，16585名，报考贵校绘画专业是否有把握被录取？",
        "answer": "有机会，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取（吉林工商学院2）",
        "question": "湖南考生，选物生政，442分，可以被录取吗？",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考录取",
        "question": "江西文科生493排名35288有机会录取贵校吗",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-好转专业吗",
        "question": "学校的转专业具体政策，转专业对成绩要求，转专业的规则，转专业是在院内转还是在整个学校全专业可转？",
        "answer": "可以参考我校招生信息网专业调整办法"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-辽宁考生",
        "question": "理科405报考贵校网络与新媒体有希望吗？",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-入学",
        "question": "河南文科452有机会吗",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-河南考生的疑问",
        "question": "老师你好 我是河南的一名文科生 今年高考471 位次59729 想报考贵校的英语或者是审计 您觉得怎么样咧 风险大不大 还有咱们学校今年会对外省扩招吗",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的会计学，金融学，资产评估和经济学专业，请问有望被录取吗？若可被录取，是否会被调剂专业？",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "吉林工商学院的老师您好，我是江西物化地考生，分数481 位次110375，有机会报考贵校的电子信息工程专业吗？",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，辽宁美术生文科 文化课427 位次21542 专业课239.4 综合分66.08 报考本校动画专业几率大吗",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-你好贵高校的会计(校企合作试点)大几开始实习？有培训费吗？这",
        "question": "你好贵高校的会计(校企合作试点)大几开始实习？有培训费吗？这个会计考公可以吗",
        "answer": "可以考公，无任何培训费，只收正常本科学费，本专业是校企合作办学，学生一般都是大四实习，日常教学会有一些实训，毕业会有推荐就业机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "文科470能被入取吗大概率什么专业",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "我校无保研资格，物理类可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南文科4804，接受调剂，有希望录取吗",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取（吉林工商学院）",
        "question": "文科生，河南 469分，省排名61381若服从调剂录取概率大不大",
        "answer": "不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南文科生481分，位次51000，被录取的机会大吗",
        "answer": "有机会，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-辽宁",
        "question": "辽宁考生，无法调剂，请问贵校投档比为多少，被提档后，如果符合所报专业的健康要求，是否有退档风险",
        "answer": "1:1  我校进档考生尽量保证不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-您好! 报考贵校",
        "question": "河南考生422（物化生）排名282438报考贵校的几率大吗？建议报考吗？学费大概多少？",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "老师您好 湖北物化生组合442分 位次136436 有希望上贵校吗 如果有机会 哪些专业可能性更大呢 感谢答复",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "老师您好！辽宁美术理科生，专业242，省排名2900，文化课321报考贵校希望大吗",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班分流",
        "question": "预科班理科分流后，贵校是否有动物医学专业供学生选择？",
        "answer": "我校未设置医学类专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林工商学院录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取经济学专业或会计专业吗？",
        "answer": "会计专业录取机会小，建议冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-文科录取",
        "question": "您好，我是河南文科考生，482分，位次50316—51039，想要报考贵校英语专业，请问有希望吗",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是本省的考生，选的历史普通类，分数是415，最低位次是17060.请问有机会被该校录取吗？",
        "answer": "录取机会小，建议冲，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "福建省理科514 排名64267有望录取贵校会计与计算机专业吗 且该校宿舍是否有安装空调？刚查了学校官网似乎没看到住宿环境这方面的内容",
        "answer": "有机会录取，没有空调，可以加一下我校招生信息QQ群"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南文科469，位次6万，服从调剂，有望被贵校录取吗？？",
        "answer": "录取机会小，建议报考我校冲，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "吉林省理化生450位次40166报考贵校工商管理能考上吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-江西理科90821名次",
        "question": "江西理科90821名次报考贵校网络与新媒体专业希望大吗，贵校的投档比为多少，专业组分差是多少",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班",
        "question": "请问吉林物化政380分位次60266有机会上预科班吗",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-少数民族加分",
        "question": "请问该院校认同少数民族加分吗",
        "answer": "认同"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "吉林省理化生450分位次400166报考贵校金融学能考上吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "老师您好，我是四川理科考试，今年504分，位次130043可以报考您校财务管理类吗 另外我想请问学校宿舍是几人间，是上床下桌吗 宿舍和教室有空调吗 。",
        "answer": "有机会，我校寝室设置四人寝与八人寝，具体可以登录我校招生信息网了解最新资讯"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林工商学院的老师您好，吉林文科436有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "老师您好，物化政男501排位73555能报考贵校机械自动化或计算机科学专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "江苏理科497省排名14w8能报考吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班",
        "question": "吉林考生文科410排名17964左右是少数民族有机会被录取吗",
        "answer": "录取机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-应用技术型本科",
        "question": "贵校所有专业都是应用技术型吗？",
        "answer": "办学类型定位：应用技术型本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-四川理科",
        "question": "四川理科510分，位次121474，有望被贵校录取吗？投档比是多少？服从调剂会退档吗？",
        "answer": "有机会  1:1  符合条件尽量不退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-安徽历史类考生",
        "question": "安徽历史类476/39257位次有机会被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "有机会，冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林工商学院",
        "question": "我是河南省文科考生，今年考了479省排名为53329，是否可以报考贵校？学校的提档比为多少，是否设有专业级差，对于转专业有无限制，谢谢解答",
        "answer": "录取机会小，1:1  无专业极差  ，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取什么专业吗？",
        "answer": "有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-您好",
        "question": "吉林省384分排名59192有机会被贵校食品科学与工程录取吗",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有希望吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "老师您好！请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？吉林考生",
        "answer": "投档率1:1 服从调剂符合条件我校尽量保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-专业录取",
        "question": "老师，我是云南文科考生530分21305位次。请问能被贵校会计，财务管理专业录取几率大不大？",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生",
        "question": "您好，本人是安徽文科考生。469分排名42385.请问有机会报考英语专业吗？我看近年没有对安徽招收英语专业",
        "answer": "有机会，我校今年安徽新增英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南地区理科481分有机会录取嘛",
        "answer": "有机会，可以登录我校招生信息网对比一下历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-北京录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望上贵校吗？",
        "answer": "录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林省384分有机会被学校的会计专业录取吗",
        "question": "小学教育有机会吗",
        "answer": "录取机会下，我校未设置小学教育专业，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班分数线2",
        "question": "吉林理科327分，72641位次，蒙族，能报贵校吗",
        "answer": "录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，请问安徽文科477分排名39054在不考虑专业情况下报考贵校机会大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-提档比",
        "question": "老师您好，想问问贵校提档比是1:1吗？服从调剂会不会被退档？谢谢老师！",
        "answer": "1:1 服从调剂尽量保证不退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-2",
        "question": "甘肃省物理考生，成绩462位次48552有机会进入贵校吗",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "贵州考生考了406，能否报考贵校的英语专业或者食品质量与安全专业，英语单科考了104，口语90",
        "answer": "可以参考我校招生信息网历年位次表，我校对英语单科成绩无要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "招生录取 您好，甘肃省物理考生462，省排名48552，有机会冲击一下贵校吗？",
        "answer": "有机会！！！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南考生文科490报考贵校会计专业有机会嘛？",
        "answer": "考生你好，可以登录我校招生信息网查询历年位次进行对比"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "广西理科物化地440分排名100553可以报考你校103专业组吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "有机会，可以登录我校招生信息网进行参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-预科班",
        "question": "吉林物理382，加民族分387，预科班有机会吗？吉林排名5万8–5万9左右",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-投档",
        "question": "贵校在甘肃省的投档比为多少？在甘肃省48000多名可以报考贵校吗？",
        "answer": "1:1  有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "487分能不能上吉林工商学院",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "北京全文461排名40318，有希望录取吗？",
        "answer": "建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "我是安徽 政史地选科的考生 本次高考分数为465分 在全省排名为43794名 请问报考贵校的金融学有机会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-大数据与会计",
        "question": "女生，分数354，省排位24296，想报本学校大数据与会计，是否能被录取。",
        "answer": "我校今年不在辽宁省招收专科批次"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "你好 我想咨询一下 海南考生524分 生史地选科 报考会计学 服从调剂的话有机会录取本校吗",
        "answer": "考生你好，可以参考一下我校招生信息网历年分数线以及位次表https://zsxxw.jlbtc.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "参照历年位次表，录取机会小，建议参考我校招生信息网历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "365吉林64310",
        "answer": "录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-湖南考生录取概率",
        "question": "历史类464排名41771被贵校录取概率大吗服从调剂",
        "answer": "录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "江苏 物化生 497 位列14万7有希望报考你们学校吗，如果可以建议报什么专业",
        "answer": "有机会，可以参考一下历年各专业位次"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "贵州历史类494，报考会计学有机会吗，会计学招多少人于贵州",
        "answer": "我校在贵州设置（历史类）五人批次"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-少数民族预科班",
        "question": "您好老师，吉林理科374可以报考少数民族预科班吗",
        "answer": "参照去年位次，具体位次表可以登录我校招生信息网参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业 河南招生人数有多少？都招什么专业？",
        "answer": "有机会，具体可以参考我校招生信息网历年位次信息"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询（吉林）",
        "question": "四川文科503位次37298有机会报考会计学或审计吗",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取（吉林工商学院）",
        "question": "请问，湖南历史类454，位次46715，有机会被贵校录取吗？我服从调剂。",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林工商学院湖南考生报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "湖南文科位次37000左右有希望吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-云南考生",
        "question": "云南文科考生526分位次22892可以报资产评估专业吗？",
        "answer": "参照去年位次，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，请问广西物理类474，排名74544，想报审计专业，有多大机会能被贵校录取呢？",
        "answer": "机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "吉林物化地 361能报么",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-报考",
        "question": "我是一名广西文科考生，位次四万三千多名左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，可以参考我校招生信息网历年位次表"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好，我是今年新疆的考生，分数382，排名19283，报考贵校的会计专业有希望吗？",
        "answer": "请登录我校招生信息网参考历年分数进行报考https://zsxxw.jlbtc.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "江西省物理方向分数486有机会录取贵校吗",
        "answer": "请登录我校招生信息网参考历年位次表进行报考https://zsxxw.jlbtc.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "老师你好江西物化生组合479分，有机会上贵校吗？",
        "answer": "请登录我校招生信息网参考历年位次表进行报考https://zsxxw.jlbtc.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "江西历史504,29049，有机会冲击贵校吗",
        "answer": "有机会！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-是否能进数据科学与大数据技术专业",
        "question": "吉林理科422分位次48321",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-招生录取",
        "question": "您好，河南文科考生459，省排名6万8，有机会冲击一下贵校吗？",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校艺术类分数较低，可以选择填报我校艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林物化政430能上贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "新疆理科生，总分355，排名24140，会计学有机会录取吗？",
        "answer": "请登录我校招生信息网参考历年分数表进行报考https://zsxxw.jlbtc.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-宁夏文科考生录取",
        "question": "宁夏文科考生，479分，能被贵校管理类专业录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-专业",
        "question": "入学后能转专业吗？有几个名额？有什么要求",
        "answer": "可以登录我校招生信息网了解最新资讯"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "服从调剂会退档吗？",
        "answer": "投档比例1:1 服从调剂尽量保证录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "请问四川理科考生501分位次13.4万左右有机会报考管理或经济学吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林本省考生414分 省位次50000多一点有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "湖南历生政471有可能被录取吗",
        "answer": "可以登录我校招生信息网参考一下历年各专业位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-长春的考生咨询",
        "question": "理科407.位次52714能否被学校录取。",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-江西省历史类",
        "question": "分数490，排名36865有机会吗",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-是否能被录取",
        "question": "吉林本地考生，选物理化，总分403分，全省排名53835，是否有希望被贵校录取",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "请问湖南物生地457分 有希望被会计专业录取吗",
        "answer": "建议参考一下我校招生信息网历年各专业位次排名情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "您好 湖南物化政454 位次14W+能否进入贵校",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "安徽文科生，总分482，排名36616，会计学有机会录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "四川理科476，位次17万有机会报考贵校吗？如果进入贵校后是否可以转专业呢？",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-咨询",
        "question": "浙江理科考生，481分，位次18w多，有机会报考贵校机械、计算机类专业吗？",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-477",
        "question": "477文科，吉林排名9600名。报贵校的法律专业有戏没？",
        "answer": "您好，我校未开设法律专业，可以登录我校招生信息网了解最新咨询，建议报告我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-吉林省物理类",
        "question": "吉林省392分有大希望可以被贵校录取",
        "answer": "有机会，可以参考去年各专业位次，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "你好我是云南考生534位次19772报考贵校的会计专业机会多大",
        "answer": "有机会，可以了解一下各专业位次情况"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "参照去年位次，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "云南文科2024届501可以录取吗",
        "answer": "具体可参考各专业位次，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-问",
        "question": "本省 大理402 有机会上吗",
        "answer": "有机会，具体参考历年各专业位次"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "山西高考文科497分录取会计学的几率大吗？大概11600名",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林省428省排名15442报考本校的税收学有机会么",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "吉林省428 省排名15442能报考本校么",
        "answer": "有机会，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "江苏理科493位次152612有机会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "能给我发一下贵校各年来的各专业的最低录取分数线的网址吗？",
        "answer": "可以登陆我校的官网搜索招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "福建24届高考生501分省排7w3左右可以录机械设计制造及自动化可以录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "四川考生476分，位次17万有机会报考贵校吗？",
        "answer": "参考历年位次表，录取机会小，建议报考我校冲"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "河南文科485，全省排名48861能录取吗，有什么专业录取",
        "answer": "有机会，具体可登录我校招生信息网了解最新资讯"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-录取",
        "question": "福建省文科465，排名19033，能报考贵校会计学吗？",
        "answer": "有机会，专业不好分析"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工商学院",
        "title": "吉林工商学院-老师你好",
        "question": "请问四川443分（本科线459）可以报考贵校专科专业吗",
        "answer": "我校不在四川招收专科专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "23年在山东招收了多少人",
        "answer": "今年第一年本科层次招生，共有30个计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "吉林省360分物化生报新能源和电气有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "山东物化考生460录取可能性大吗",
        "answer": "有希望，可以冲，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，江苏物化政469，本科462，有望上贵校的械设计制造和自动化吗",
        "answer": "冲一下吧，这个分数不确定，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "贵校在安徽是不是只招本科",
        "answer": "对，只有40个本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-专科",
        "question": "河北物理组330分，可以报考贵校专科吗？录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "安徽480 15万可以录取吗",
        "answer": "有希望，安徽咨询量不大，详情拨打咨询电话043185751826"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-山东考生 物化史 452分 298446位",
        "question": "能否被被贵校录取",
        "answer": "可以冲，山东计划30个，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "question": "广东理科480分，位次184500名，可以报考吗。",
        "answer": "有希望，可以冲一下，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地473分，有机会被501专业组录取吗？对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "对单科成绩没要求，冲一下吧，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "学位证是专业学士学位证还是普通的啊",
        "answer": "就是普通毕业证和学位证，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "新疆理科274可以报考本校吗",
        "answer": "可以报，新疆的咨询量少，还有10人计划，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "天津考生500分 被贵校录取概率大吗",
        "answer": "有希望，冲一下吧，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-汽车职业",
        "question": "请问贵校在吉林省投档比是多少 吉林物理类373 位次62069有机会被录取吗",
        "answer": "大多省份投档比1:1，你这分有希望，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "河南考生理科410 位次305325 有望被贵校录取吗",
        "answer": "冲一下吧，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-高考志愿填报",
        "question": "河南理科420分 位次287723 报考贵校新能源汽车技术/电气自动化技术 本科批 有望被录取吗？",
        "answer": "这两个专业不是本科批，是专科的专业，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "理科398服从调剂 有希望录取吗 ，在河南招生多少人？",
        "answer": "河南省招生180人，这分不太好说，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "吉林323分排名73402有机会上该校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考专科，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取（长春汽车职业技术大学）",
        "question": "湖南文科372位次93135有希望录取吗？投档比是多少？",
        "answer": "湖南没有文科的专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-学校",
        "question": "老师好，贵校在新疆本科的投档比是多少，且6个专业对单科成绩有要求吗",
        "answer": "对单科成绩没有要求，投档比大多省份都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-广东省本科招生",
        "question": "广东省理科462分，21万7千的排位，有录取的希望吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-山东考生物地政474分",
        "question": "山东考生物地政474分，能考取贵校的本科专业吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-吉林考生咨询",
        "question": "你好，吉林考生物理学科，306分，不够本科线。请问可以报考贵大学冲 志愿吗？请回复，有捡漏的可能吗？",
        "answer": "不行，首先就要过本科线，才能报本科批次，欢迎报考我校的专科"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-江苏物化地考生",
        "question": "江苏物生地考生，471分，位次177857，服务调剂，有机会被咱学校的本科专业录取吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下，江苏的咨询量不多"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你这本科线没过，只能报专科了，专科在山东计划充足，40人计划，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河北省物化生组合今年462有希望上贵校的本科专业嘛？",
        "question": "河北省物化生组合今年462有希望上贵校的本科专业嘛？",
        "answer": "有希望，过了本科线就报吧，河北计划180个人"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河北省物化生组合今年472有希望上贵校嘛？",
        "question": "河北省物化生组合今年472有希望上贵校嘛？",
        "answer": "可以冲一下，河北计划180人，冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "河南理科430分能上贵校本科吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-尊敬的老师你好",
        "question": "河南理科419，位次289000，有望被本科批贵校录取吗？ 若被调剂是否会被调剂到专科批？若未被本科批录取是否会滑档？",
        "answer": "1.有希望，欢迎报考；2.不存在本专科之间专业调剂；3.建议你报满所有院校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南",
        "question": "河南考生能不能报考专科372机械制造及自动化",
        "answer": "专科专业可以报，20个计划在河南，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-本科录取",
        "question": "我是河南理科414，可以被本校录取吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-新能源专业本科在哪个校区",
        "question": ".",
        "answer": "红旗校区，目前都在一个校区"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "广东 物化生 463 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-投挡问题",
        "question": "请问贵校的投挡比是多少？",
        "answer": "大多省份是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-报考",
        "question": "河北女孩物化政473排名166349报咱学校有希望入取吗",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "您好，河北考生理科类469，排名十七万左右，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "甘肃理科402分，位次76831能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "河南省理科429位次271716，本科二批省控线396，报贵校有希望吗？还有今年贵校是否为公办本科，在河南计划招生多少？",
        "answer": "在河南招生计划是180人，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-投档比",
        "question": "重庆考生在贵校的投档比是多少呢",
        "answer": "大多省份投档比是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取 建议投保专业",
        "question": "河南，理科男，401分，物理比较好，建议投报专业和录取几率，麻烦告知，感谢",
        "answer": "可以冲一下，这个分数只能冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-广东女生",
        "question": "广东女生，排位188885位，录取机会大吗？另外贵校转专业难吗？需要什么条件？",
        "answer": "过了本科线就可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-本科就业有校招吗",
        "question": "本科就业有校招吗",
        "answer": "就业有校园招聘会"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-吉林高考405本科能录取吗",
        "question": "吉林高考405本科能录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-投档比 能否考研",
        "question": "想知道该院校的投档比，以及能否考研",
        "answer": "能考研，大多省份100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-本科录取",
        "question": "老师您好，请问吉林物理组347分，排名68501有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "您好，辽宁455分有机会被贵校录取吗，女生适合那些专业？",
        "answer": "有希望的，专业不限制性别。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "广西考生物化生360分能上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取后，在第一学年结束时可以转专业吗",
        "question": "录取后，在第一学年结束时可以转专业吗",
        "answer": "学校有相关转专业政策，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "物理组468分能报靠本校哪些专业",
        "answer": "建议填报6个专业，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南录取",
        "question": "老师，学校会在河南扩增吗？今年河南理科410可以冲下吗？",
        "answer": "河南本科有180个计划，欢迎报考。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南，理科，411分，位次在303568，能录取吗",
        "question": "河南，理科，411分，位次在303568，能录取吗",
        "answer": "有希望的，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-选专业",
        "question": "河北物理类458分可以选择什么专业，可以转专业吗",
        "answer": "建议填报6个本科专业，学校有相关转专业政策。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，河南考生理科女407分有希望被录取吗？能否报考新能源汽车工程技术、智能网联工程技术、汽车服务工程技术、物流工程技术",
        "answer": "有希望的，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好，请问贵州考生物化生组合，382分，有机会被贵校本科专业录取吗",
        "answer": "有希望的，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-贵校今年的本科批次在河南招生吗",
        "question": "河南理450，二本，有希望被本科录取吗，有什么专业推荐？",
        "answer": "有希望，欢迎报考。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "黑龙江排名70984 400分能进吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-本科",
        "question": "贵校是本科院校吗",
        "answer": "是本科院校，详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-辽宁 404 物化生",
        "question": "辽宁 男孩 404 物化生 报考工业机器人技术和电气自动化技术 能上么",
        "answer": "有希望，欢迎报考。详情拨打咨询电话043185751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科472可能被录取吗？转专业的要求是什么？去年在四川招生是专科批次的吗？",
        "answer": "有希望的，转专业政策以学校当年发布为准。可以拨打咨询电话0431-85751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南理科310分",
        "question": "310分能上这所大学吗？概率大不大",
        "answer": "有希望报考学校的专科批次，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语只有英语"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南考生想报贵校",
        "question": "老师，您好，我想问一下河南理科350分左右，贵校的哪些专业的录取概率更高一点？谢谢。",
        "answer": "本科、专科批次均可以选择6个专业，具体可致电0431-85751854"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-河南考生想报贵校",
        "question": "贵校今年在河南有专科批的招生计划吗？",
        "answer": "专科有20个招生计划，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-高考录取查询",
        "question": "老师您好，宁夏高考成绩416能被贵校录取吗",
        "answer": "这个成绩有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春汽车职业技术大学",
        "title": "长春汽车职业技术大学-我想知道招山西省的吗？",
        "question": "我看了一下长春汽车职业技术大学的招生计划里没有山西的，我就想知道一下，山西省的考生可以报考吗？",
        "answer": "山西今年没有本科计划，有专科计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取问题",
        "question": "老师：１.各专业对英语口语有要求吗？２.各专业对高考单科成绩有要求吗？",
        "answer": "各专业对英语口语没有要求，各专业对高考单科成绩没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作办学",
        "question": "请问电气工程与自动化自动化专业中外合作办学对英语成绩有要求吗",
        "answer": "电气工程与自动化自动化专业中外合作办学对英语成绩没有要求，"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "请问四川考生495分，省排名143289名能有机会进入贵校中外合作的电气专业吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-请问贵校的电气工程及其自动化中外合作办学班对英语成绩有要求吗",
        "question": "四年学业是在本校完成吗",
        "answer": "电气工程及其自动化中外合作办学班对英语成绩没有要求。四年学业都在本校完成。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报志愿咨询",
        "question": "江西物化地488报考贵校水利水电工程专业有希望吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "四川，520分，位次107830位，请问计算机科学与技术专业，录取几率高吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-你好老师山东美术生排名17662有机会被贵校的环境设计录取吗",
        "question": "综合分467",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作",
        "question": "机械设计制造与其自动化用去国外学习吗？有语言要求吗？",
        "answer": "长春工程学院与英国西苏格兰大学的合作项目（机械设计制造及其自动化专业和土木工程专业），采取以在长春工程学院四年培养为主的教学形式（“4+0”或“3+1”或“2+2”模式）。宜英语考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作咨询",
        "question": "请问贵校的电气工程及其自动化中外合作办学班四年所有课程都在国内完成吗",
        "answer": "电气工程及其自动化中外合作办学班四年所有课程都在国内完成。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-学士学位",
        "question": "请问该校毕业没有学士学位吗？",
        "answer": "有学士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作咨询",
        "question": "请问贵校的电气工程及其自动化中外合作办学班需要去国外吗",
        "answer": "电气工程及其自动化中外合作办学专业不需要去国外。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-山东省美术生",
        "question": "您好，请问山东省美术生2024年综合分455.25 省排名20613 可以有机会报考一下咱们学校吗？？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-无法调剂",
        "question": "无法调剂是指专业，还是人数",
        "answer": "无法调剂，专业和人数都可能有。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-黑龙江艺术投档比",
        "question": "黑龙江艺术投档比是多少",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "老师您好，安徽考生，物理方向，495排名十三万多，有机会录取吗，贵校投档比是几比几",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "您好，江西物化生494，排名95000有望就读贵校嘛",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-模拟提档",
        "question": "平行志愿没有服从调剂选项，会被退档吗？有没有模拟提档？",
        "answer": "专业调剂和退档：在安排完有专业志愿的考生后，对无法满足专业志愿且服从专业调剂的考生进行专业调剂，直至录取额满；专业志愿无法满足，且不服从调剂或无法调剂时，做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "河南考生，理科，总分485.中外合作电气工程及自动化，录取概率大吗？存在退档吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作专业",
        "question": "山东考生，476分，物化生，报普通专业有希望吗？中外合作专业，必须出国吗？若四年都在国内，发的毕业证跟普通专业的一样吗？是否标注了中外合作字样？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-有望入取贵校嘛",
        "question": "您好，江西物化生494，排名95000有望就读贵校嘛",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-预科班",
        "question": "预科班本校有思政和汉语言文学专业招生计划吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "河南文科49586名被录取的几率有多少啊？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "边防军人子女预科班是同本科二批次同时报考吗？填院校代码和专业组代码就行了吗？",
        "answer": "请查看你省文件，边防军人子女预科班所在的批次，并且按照你省的要求，填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "湖北物化生492分，报考贵校05组概率多大？谢谢",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-预科班",
        "question": "军人子女预科班一年结束后升入本科段学习，有没有单科成绩要求门槛？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-预科班",
        "question": "军人子女预科班有没有征集志愿入取计划",
        "answer": "执行你省规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-长春工程学院理工科",
        "question": "上海考生 物化生 407分，报考贵校有多大的希望？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-长春工程",
        "question": "湖南文科459排名43949有希望吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是长春工程学院的章吗？",
        "question": "请问中外合作项目的毕业证和学位证盖的是长春工程学院的章吗？与普通学生的毕业证和学位证是否有区别？",
        "answer": "没有区别。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-河北省 物化生 463 183044",
        "question": "报考贵校的土木工程专业，是否有希望？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-投档比是多少？",
        "question": "同意调剂后提档了有被退档的么，除了专业要求身体原因",
        "answer": "专业调剂和退档：在安排完有专业志愿的考生后，对无法满足专业志愿且服从专业调剂的考生进行专业调剂，直至录取额满；专业志愿无法满足，且不服从调剂或无法调剂时，做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-合作办学专业",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？谢谢！",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。中外合作专业都可以不出国。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-长春",
        "question": "湖北物化生455有机会报考贵校电子信息工程吗 今年湖北录取的位次是多少",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-询录",
        "question": "老师您好！海南物化政523分，位次在三万零五百多，报考贵校的水利水电工程，有希望被录取吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "老师您好 天津考生全理 518位次33731 有机会报考本校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-长春工程录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？省排名172549，服从调剂，被录取的概率有多大？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-财务管理",
        "question": "老师您好，我想咨询一下贵校的财务管理专业是取消了吗？招生指南上没有专业组",
        "answer": "物理+化学专业组，没有财务管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "请问贵校面对广东的投档比例是多少呢？",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-入学后转专业",
        "question": "房地产开发与管理专业能否有机会转入电气工程及其自动化专业",
        "answer": "请登录https://zsb.ccit.edu.cn/info/1029/1503.htm，了解转专业详细的政策。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "福建省2024届物化地504能否被贵校计算机专业录取？谢谢！",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "你好老师，我是本省考生，分数415位次17060，请问被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作办学",
        "question": "能源与动力工程四年期间需要出国吗 如果需要出国需要出国几年，有什么特殊要求，费用大概多少",
        "answer": "能源与动力工程（中外合作）不出国。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-招生",
        "question": "请问在广东省物理组位次148664可以填报贵校的202专业组吗？录取机会大不大?",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-想问下调档比例105%",
        "question": "如果成绩符合、身体符合，单科符合，还会不会退档",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "老师您好，我是甘肃省2024年物理类考生选科化学地理，总分416分，位次70400左右，想问一下报考你们学校有希望吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "您好，山东历史类美术考生综合分数472，位次16345有希望报考贵校吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-艺体1",
        "question": "四川美术515可以被录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-河南考生理科488",
        "question": "河南考生理科488 名次167608有希望进入贵校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "请问贵校有没有预科班，如果有的话湖北理科生496有没有希望报考？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "请问贵校有没有预科班，如果有的话湖北理科生496有没有希望报考？",
        "answer": "我们学校没有少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-调剂",
        "question": "无法调剂有几种情况",
        "answer": "专业调剂和退档：在安排完有专业志愿的考生后，对无法满足专业志愿且服从专业调剂的考生进行专业调剂，直至录取额满；专业志愿无法满足，且不服从调剂或无法调剂时，做退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-湖北省考生分数505排名85330可以报考贵校电子信息工程吗",
        "question": "湖北省考生分数505排名85330可以报考贵校电子信息工程或水利水电工程吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "上海 物化 450 计算机科学与技术 电气工程及自动化 有希望吗？软件工程有单科成绩要求吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。软件工程专业没有单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-转专业",
        "question": "贵校转专业计划是怎样的呢",
        "answer": "请登录https://zsb.ccit.edu.cn/info/1029/1493.htm，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "安徽考美术生综合分484.25，文化成绩466，综合分排名7230，可以报考贵校的产品设计与公共艺术专业吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-中外合作办学",
        "question": "老师你好：中外合作中外办学的毕业证是否和非中外办学毕业证一致？",
        "answer": "中外合作中外办学的毕业证非中外办学毕业证目前一样。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-考研11",
        "question": "是否可以考取本校的研究生？贵校是否有硕博设点？",
        "answer": "可以考取本校研究生。我校没有博士点。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-投档比",
        "question": "投档比是100%还是105%以内 服从调剂的话会不会被退档",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "安全工程专业，电气工程及其自动化，录取分数线是多少，以及能否考研",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-湖北考生",
        "question": "边防军人子女预科班专业 请问这个专业主要是学什么，毕业后从事什么行业？",
        "answer": "边防军人子女预科班，经一年预科学习后，按照学校的相关规定转入相应的本科专业学习。毕业后自主选择就业单位。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-湖南省理科",
        "question": "湖南省理科462 为此在130,000左右 有希望被该校录取吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-预科班",
        "question": "边防军人子女预科班只有边防军人的子女才能报考吗",
        "answer": "能否报考边防军人子女预科班，是由部队审核。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "天津516，位次34267有希望吗？在津的投档比是1:1吗，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "宁夏考生，理科395，有希望录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取，退档",
        "question": "我是来自广东省选科物化生486分，报贵校会被退档吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-海南考生",
        "question": "海南考生分数525（含少数民族分）位次29966是否有望进入少数民族预科班",
        "answer": "我们学校没有少数民族预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-少数民族预科班",
        "question": "是否承认海南少数民族加分且报少数民族预科时是否加入少数民族加分",
        "answer": "我校没有少数民族预科班计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报应用化学吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "安徽美术生，综合分477，综合排名8229，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-安徽美术生组合历政地，综合分480.25，综合排名7852",
        "question": "安徽美术生组合历政地，综合分480.25，综合排名7852，能被本学校录取吗？录取概率是多少？投档比是多少？有没有差值？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-关于贵校合作办学",
        "question": "你好，我想咨询合作办学可以提供咨询电话吗？",
        "answer": "你好！拨打0431-80578555咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-陕西录取",
        "question": "陕西理科生451分，位次77519报考贵校成功概率高吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "长春工程学院有硕士点吗，有保研资格吗，都有哪些专业可以保研",
        "answer": "我校有硕士点。没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-关于招生电话",
        "question": "阳光网提供的电话0431-80578555没人接听，怎么办？",
        "answer": "你好！这几天电话多，一直有人接听，请你耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-电气工程及其自动化（中外合作办学）",
        "question": "是否出国？",
        "answer": "电气工程及其自动化（中外合作办学）专业，采取4+0模式学习。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-安徽物化生133201",
        "question": "被贵校录取概率大吗，贵校提档比是多少",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-江苏艺术生。",
        "question": "首选历史位次1.25万左右能进贵校吗？同意调剂是否会退档？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-一颗吧",
        "question": "贵校预科班只招收少数民族嘛",
        "answer": "不招少数民族预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "湖南考生物化生524位次62600能报考贵校的电气工程及其自动化专业吗？如果能报考被调剂的可能性大吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-预科班",
        "question": "甘肃人可以报考贵校的预科班嘛",
        "answer": "符合边防军人子女预科班条件的考生，就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取，",
        "question": "辽宁大文388分女生可以报贵校吗，可从冲一冲吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-英语成绩分数要求",
        "question": "我是湖南物化考生465分，位次133113，贵校中外合作办学对高考英语分数有要求吗？",
        "answer": "中外合作办学专业学校对高考英语单科没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-甘肃投档比",
        "question": "贵校在甘肃的投档比是多少",
        "answer": "调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则上控制在120%以内；按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。具体比例结合各省相关文件并参考该省生源情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-转专业",
        "question": "在校转专业和所学学科有关吗？学的物、生、地可以转什么专业，有没有学科限制",
        "answer": "学生申请转入专业的高考招生科类（文科、理科、艺 术类等）必须与学生高考报名科类相符，不允许跨科类转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-山东考生",
        "question": "贵校有没有中外合作？美术生综合分486有没有希望报考贵校？中外合作办学的收费标准怎样的？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。欢迎报考长春工程学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-甘肃艺考美术生",
        "question": "老师您好，我是甘肃艺考美术生，高考文化课成绩383，联考成绩207分，综合分450，综合排名3830，可以报考贵校吗？录取的可能有多大",
        "answer": "你好！我校在甘肃没有艺术类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "老师您好，吉林订单农科生报考考生，高考35076位次，贵校乡村振兴计划有希望录取吗？期待回复谢谢老师",
        "answer": "乡村振兴计划，是提前批，可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-乡村振兴计划",
        "question": "老师您好，符合免农报考条件，35431位次，报贵校的乡村振兴计划希望大么？谢谢",
        "answer": "欢迎报考长春工程学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-长春工程专科",
        "question": "今年有面向福建省招收专科吗？如有，福建考生，物理组419分，排位130962，有望被贵校（专科）计算机电子类专业录取吗？",
        "answer": "长春工程学院没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-订单农科生",
        "question": "请问物理生物政治可以报考订单农科生吗，报考这个除了需要最低本科分数还有什么要求吗，是在提前批B阶段报考吗",
        "answer": "乡村振兴计划，选考科目：物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？能录取什么专业呢？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-老师您好",
        "question": "问一下机械设计及其自动化(中外合作办学）需要出国吗，浙江物化技519分能被录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-老师您好",
        "question": "问一下电气工程及其自动化(中外合作办学）需要出国吗，浙江物化技519分能被录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "湖南物化生478/115212，报考贵校计算机专业有希望吗？如被调剂，能否转专业呢？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "老师好，四川考生，507 位次125728 是否可以报考贵校中外合作，中外合作是否可以转专业？对英语有要求没？4+0模式学习？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。中外合作可以在中外合作四个专业间转专业。对英语没有要求。这四个专业都可以选择4+0模式学习。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "福建考生510分排名67017被长春工程学院录取吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-您好！四川理科考生 位次127159能彼贵校智能车辆工程录取",
        "question": "录取",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-是否能录取",
        "question": "贵校在河南有高招计划吗",
        "answer": "我校全国招生，在河南有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "甘肃文科347招吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-专业调剂",
        "question": "您好，孩子有色盲，如果专业组有色盲受限专业选专业服从调剂会不会调剂到色盲受限的专业啊。",
        "answer": "登录https://zsb.ccit.edu.cn/info/1029/1175.htm，查看体检方面相关问题。我校没有特殊的要求。有色盲受限专业的，报考时要慎重！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-公共外语",
        "question": "请问学校有开设公共日语课吗？",
        "answer": "学校有日语课。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-招生问题",
        "question": "天津卷选择物化政组合，总分434分可以报本校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-高考报名",
        "question": "老师您好，请问山东考生445分物化生，位次314294，报考有希望吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-陕西省考生专科咨询",
        "question": "陕西省考325分理科生有专科生名额吗？这个分数能上吗",
        "answer": "我校没有专科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-限制",
        "question": "中外合作办学对英语有限制吗",
        "answer": "专业培养对外语的要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "湖南考生分数465，有机会包考贵校的电气工程及其自动化[中外合作办学]吗？",
        "answer": "请你登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "江西省历史类考生460分能被该校录取吗？",
        "answer": "请你登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-本校水利水电专业招收广东考生吗",
        "question": "本校水利水电专业招收广东考生吗",
        "answer": "水利水电专业在广东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-边防子女预科班录取",
        "question": "我是今年江苏考生，选科物理，分数467，报边防子女预科班，录取希望大吗？",
        "answer": "今年边防军人子女预科班在江苏省理科计划2人，江苏物理类分数线是462，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "广东高考文科415排位10800有没有机会",
        "answer": "请你登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-广东考生",
        "question": "广东高考文科415能否报读本校",
        "answer": "请你登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "陕西高考520分，位次35164，能否能被贵校电气自动化专业录取",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "question": "吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "吉林省松原文科生390分排名三万多报考有机会录取吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "辽宁文科395可以报考吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-报考",
        "question": "陕西理科456分名次74300能报吗？",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-咨询",
        "question": "请问考入你们学校后转专业有哪些条件？",
        "answer": "登录https://zsb.ccit.edu.cn/info/1009/1381.htm，了解转专业相关政策！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-四川文科考生美术245，文化385综合分498.75有机会报",
        "question": "四川文科考生美术245，文化385综合分498.75有机会报贵校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-本校今年有专科招生计划吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-老师您好江苏理科物化考生490有望录取贵校吗",
        "question": "老师您好，江苏理科物化地考生490分有望录取贵校吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-河南理科488可以报考吗",
        "question": "河南理科488可以报考吗",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-招生",
        "question": "长春工程学院面向福建招生吗，去年最低录取线是多少",
        "answer": "请登录https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html，参考历年录取分数！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "公共外语开设俄语！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-往届生",
        "question": "收复读生吗",
        "answer": "收复读生！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-录取",
        "question": "我447能被贵校的哪个专业录取呢",
        "answer": "请参考历年录取分数https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-订单农科生",
        "question": "订单农科生，就是乡村振兴那个，农村户口，但高考报名时没有申请订单农科生，今年年高考能报考本校的农科生吗？",
        "answer": "不能报考！乡村振兴计划订单生只招物理类的考生！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工程学院",
        "title": "长春工程学院-合并",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，今年江西省一本和二本合并了，咱们学校今年录取分数线会不会大幅度提高？",
        "answer": "分数不会大幅度提高，报考可以参考去年录取最低分数位次！https://zsblq.ccit.edu.cn/zsw/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-宿舍",
        "question": "请问你校中外合办俄语专业的宿舍是四人间上床下桌独立卫浴吗还是和其他的一样八人间上下铺公共卫浴",
        "answer": "8人间；公共卫浴"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-招生",
        "question": "风景园林最低什么位次 会计ISCE有扩招吗 今年招多少人 报这个会计必须要出国吗",
        "answer": "可以不出国；本省历史类会计ISEC招21人；风景园林没有预估位次"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取？？",
        "question": "湖南史生政考生440排位54403有希望被录取吗？🙏🙏🙏🙏🙏",
        "answer": "ISEC冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "按照近三年位次；希望不大；冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖北省文科",
        "question": "湖北省文科500分位次21647有希望报考嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南考生507分，排名136483，报考贵校服从调剂有被退档的风险吗？贵校分配专业的规则是？有专业级差吗？投档比是多少？",
        "answer": "有希望；进档不退档；分数优先遵从志愿；没有专业极差；投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业",
        "question": "我是吉林省考生，我想去园林专业，然后当兵退伍回来，能转到计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "有这种可能"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-选专业",
        "question": "河南理综500分147838名有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "有希望；普通低收费专业转专业政策宽松"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "请问广西理科生407，12万名左右有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望；重点关注ISEC"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-招生咨询",
        "question": "甘肃考生447，排名55571能报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "看一下合作办学吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-文科",
        "question": "河南503上汉语言文学有可能吗",
        "answer": "冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "冲呗；重点关注合作办学。日语语种不受影响；投档比例100%；两个校区；8人间"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林省文科",
        "question": "吉林文科453省排12426可以被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "物化政468，有希望吗",
        "answer": "冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-老师你好，山东美术生综合500，位次8988有希望录上吗？",
        "question": "。",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取问题．",
        "question": "老师：１.学校各专业对外语口语有要求吗？２.录取的各专业有单科成绩要求吗？",
        "answer": "没有要求；单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-关于isec",
        "question": "吉林理科408分能去咱学校吗？isec对高考英语成绩有要求吗？比如会计学isec和普通会计学是相同授课教师吗？这个学院在哪个校区？",
        "answer": "有希望；单科成绩没有要求；专业课教师都一样；卫星广场本部"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-宿舍",
        "question": "英语专业新生宿舍是几人间，有独立卫生间吗",
        "answer": "8人间；楼层有独立的卫生间"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "山东，189000位次，机械工程中外合作有希望被录取吗？有4+0学制吗？",
        "answer": "有希望；自己选择4+0或者2+2"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "四川理科522，服从调剂，除了旅游管理专业，被别的专业录取概率大吗",
        "answer": "有希望录取啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-投档",
        "question": "广西419 物理 排名119000左右 服从调剂的话有机会投档吗",
        "answer": "有机会；重点关注一下ISEC专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么，尤其是英语和日语专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-物化地",
        "question": "请问贵州理科458 排位八万三有机会录取贵校吗",
        "answer": "有机会；重点关注下合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南文科467分，排名63016，能上高收费专业吗？",
        "question": "河南洛阳",
        "answer": "有希望报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第二批志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "位次挺好的；挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "吉林物化政479分，位次32148，有希望去会计学或财务管理吗",
        "answer": "冲吧；近几年都是30000内"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-投档比",
        "question": "您好 我是黑龙江历地政考生 排名1700选日语专业可否录取 想问一下贵校今年在黑龙江招生的投档比是多少",
        "answer": "1700？17000？100%投档比例"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-投挡比",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业",
        "question": "如果报考金融工程 后期想转法学可以吗",
        "answer": "我校没有法学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "黑龙江省文科424 省排21083 有机会录取吗",
        "answer": "有机会；冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林物化政",
        "question": "物化政402 52000多名有机会进贵校吗",
        "answer": "有希望；重点关注ISEC和合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "文化课383分河南省排名是143185名。专业课是251分排名3400名 可以上我们学校的动画专业吗",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林录取咨询",
        "question": "老师您好，吉林省考生 物理向 470分 全省34589名 2214036（机器人工程）或2214037 （网络工程）",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "合作办学冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-山东",
        "question": "1.政史地528省排十一万五千左右，可以报考贵校什么专业。2.可以转专业吗，要求是什么",
        "answer": "小语种、经管类；普通类专业转专业政策宽松"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "计算机，机械，数据科学与工程类，对单科成绩有要求么？物化政能不能报？",
        "answer": "物理+化学可以报；这几个专业对单科成绩没要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南考生文科460，位次43559，有机会报考本校吗",
        "answer": "有机会，重点关注下ISEC"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学",
        "question": "老师好我是西藏A类考生320分，排名3203 报贵校有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-甘肃考生",
        "question": "贵校对甘肃音乐教育声乐考生要双上线才投档吗",
        "answer": "必须双过线才可以报啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "贵州物理类484位次62692可能冲一下吗",
        "answer": "挺好的位次，正常报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-是否有日语公共课",
        "question": "是否有日语公共课",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "黑龙江考生，历史类437分排名18762有希望冲一下贵校吗",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取有希望吗",
        "question": "老师好，文科考生488，位次16459，接受调剂有望录取贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南考生总分485，中外合作办学，电气工程录取概率大吗？中外合作办学会存在退档吗？",
        "answer": "很有希望；服从调剂进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "我是安徽考生377位次86574，能报考贵校吗？如果可以能报什么专业",
        "answer": "没过本科线报不了；我校不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-专业录取",
        "question": "贵校是专业组内调剂吗？中外合搬专业有韩国青云大学的，也有韩国启明大学的，我报青云大学的专业，选择服从调剂，会被调剂到启明大学的专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-宿舍，中外合办",
        "question": "您好，请问贵校中外合办住宿条件如何，有无上床下桌，独立卫浴，网线接口，宿舍最高用电功率多少瓦？中外合办的学生就业前景如何？升学率低吗，有无硬性要求2+2？",
        "answer": "4+0或2+2自己选择；8人间；不是大功率违章电器都可以；合作办学专业都挺好的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南",
        "question": "理综500分有希望上贵校吗 贵校转专业能否全校专业随便转 如果不能有何要求",
        "answer": "冲呗，ISEC和合作办学机会更大；普通低收费专业转专业政策宽松"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河北历史组合考生总分504 排名35374",
        "question": "长春大学的老师，您好。河北历史组合考生总分504 排名35374 ，报考贵校的汉语言文学希望大吗",
        "answer": "新增加计划专业；报就有机会，冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南理科，521分，位次114271名，报贵校机械工程有希望吗？",
        "answer": "有希望挺好的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-日语",
        "question": "非语言专业可以用日语考研吗？",
        "answer": "正常可以的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "563能进会计学吗",
        "answer": "会计学ISEC有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-退档",
        "question": "报了你们学校,所报专业分数钩不着,还调剂到别的专业吗",
        "answer": "不够分数你们省考试院投不过来"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-网络与新媒体",
        "question": "山东考生535分有希望报考贵校此专业吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "甘肃理科480，排名40580～41057，报考贵校的人工智能或自动化能被录取吗？",
        "answer": "冲呗；正常报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学报考咨询",
        "question": "您好，我是吉林省历史类考生，397分，报考贵校有希望被录取吗？可以录取到什么专业？",
        "answer": "冲吧；ISEC或者俄语合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合办",
        "question": "本校是和哪些大学合办的呢",
        "answer": "俄罗斯；韩国；韩国；乌克兰；报考指南上有具体合作院校"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外办学的电气工程及其自动化专业",
        "question": "请问下，中外合作办学的电气工程及其自动化专业，出国前往的学校是哪所？实行的是3+1吗",
        "answer": "韩国启明大学；2+2或4+0"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "江西地区，刚好一本线排名65000多，能录取贵校自动化等机电专业吗？",
        "answer": "很有希望；挺好的位次"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "没有保研资格；录取结束才能知道我校录取最低线，你可以参照近三年录取位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询录取",
        "question": "请问吉林物理组388分，有机会录取么",
        "answer": "冲呗；有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "ISEC需要英语口试吗，英语不是太好可以学吗？",
        "answer": "可以学啊；不需要口试"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "您好，老师！市场营销 ISEC课程 ？是不是英语或全英语教材授课？",
        "answer": "中文授课"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江苏文科511可以报吗？",
        "question": "江苏文科511可以报吗？",
        "answer": "报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师 你好 广西物化生414 位次大概在122000多 报考贵校 计算机科学与技术（ISEC）这个专业希望大吗 投档比是多少",
        "answer": "很有希望；投档比100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学录取",
        "question": "广西物化地398能进贵校吗？",
        "answer": "重点关注ISEC"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考咨询",
        "question": "请问2024届历史类报考贵校中外合作项目是4+0还是2+2",
        "answer": "自己选择；4+0或"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江苏文科511可以报吗？",
        "question": "江苏文科511可以报吗？",
        "answer": "报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "ISEC专业在管理学院有，在计算机科学技术学院也有，这两个学院的ISEC专业是不同的专业组吗？如果我报志愿只报其中一个学院的专业且服从调剂，那也只会在同一个学院的专业内调剂吧？会不会说报了管理学院的ISEC专业，然后给我调剂到计算机科学与技术专业？",
        "answer": "河南省是未改革省份，ISEC这几个专业在一起调剂是有可能的，报专业时不区分学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-海南省考生。",
        "question": "选物地史，分数565，排名19373，可以报考该院校吗？风险大吗？",
        "answer": "没选化学理工类专业报不了，试一下报经管类专业吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南文492排名27903，有希望被贵校的会计专业录取吗",
        "answer": "我校在湖南没有会计学招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "文历美术生综合分467，美术类位次7002有机会考上吗？",
        "answer": "我校在广西没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "河南 文科 428 报考贵校俄语中外合作有希望吗？",
        "answer": "冲一下试试呗刚过线"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "长春大学录取广西美术生吗？人数有多少个？综合分467可以上贵校吗？",
        "answer": "我校在广西艺术类没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-计算机软件通信工程自动化哪个更强？",
        "question": "计算机软件通信工程自动化哪个更强？",
        "answer": "都挺强不分伯仲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-专业资询",
        "question": "广西理科 461位次88000可以报考贵校吗？大体能报什么专业",
        "answer": "可以报；看喜欢什么就报什么呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好，广西全文444，省排名区间33289—33706，请问有机会被贵校录取吗？如果有且有选择的余地，可以报什么专业",
        "answer": "冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取率",
        "question": "老师：您好！陕西考生 总分 463 位次69369 报考贵校计算机技术 与科学、软件工程、网路工程、网路工程安全希望大小？谢谢！",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是本省的考生，历史普通类，分数是415，最低位次17060，请问报该校什么专业录取几率大一点",
        "answer": "ISEC和俄语合作办学几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-与俄罗斯和韩国的中外合作需要学习俄语和韩语吗",
        "question": "是否为4+0和双学位",
        "answer": "有这两个语种的基础课；不出国就我校毕业证学位证；自己选择4+0或者2+2"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学录取",
        "question": "贵州历史类484分24599位次，有希望录取会计专业吗？",
        "answer": "ISEC很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-安徽省美术生",
        "question": "高考440分，艺考220.33，综合分495.41，综合排名5502，有机会被录取吗？",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-艺术生",
        "question": "请问本校今年辽宁视传招多少人，还有去年的分数线",
        "answer": "我校在辽宁没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林政史地411位次17569 报考俄语（中外合作）专业 录取几率大么",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河北艺考生",
        "question": "老师您好，河北音表生，统考217文化377综合459，有希望报考贵校吗",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师你好，四川考生音乐表演流行演唱专业综合分452，川内排名337有机会录取吗",
        "answer": "双过线就报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-机械工程(中外合作办学)-山东",
        "question": "机械工程(中外合作办学)(与俄罗斯乌斯季诺夫波罗的海国立技术大学合作办学)-山东考生问题： 1、2024填报志愿指南大绿本显示学制4年，是全部在国内大学完成学业吗？还是必须出国几年？ 2、毕业证和学位证是否显示“中外”吗？ 3、允许转专业吗？ 4、颁发几个学位证书？ 5、教学语言是俄语吗？还是少...[详细]",
        "answer": "1.可以不出国4+0模式；出国是2+2模式；2.没有“中外”字样；3.同一项目之间有机会转；4.不出国只有我校的；5.专业课中文授课；少数俄语基础课。6.冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取概率，长春大学",
        "question": "贵州考生物生地411分，排名127969，有机会报考本校的会计学502专业吗？",
        "answer": "报就有希望也就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取情况",
        "question": "山东政史地，497分，报考我校哪个专业希望大点； 在校期间可否参军，退伍后换专业继续学业",
        "answer": "俄语合作办学；可以参军，合作办学转专业受限制"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南理科518分 118997位次，可以报贵校机械类专业吗；能录取吗",
        "answer": "挺好的可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林美术生录取",
        "question": "吉林美术生综合分486.25排名1763能录取上本校吗？谢谢",
        "answer": "双过线就报；报就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取问题",
        "question": "学校在河南招生的机械工程（中外合办）26000每年的 在河南471 有机会吗",
        "answer": "报就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合办有哪些国家",
        "question": "中外合办有哪些国家",
        "answer": "俄罗斯；韩国；乌克兰"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问长春大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "100%投档比例；位次挺好的，非常有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖北美术586 位次5382能不能被贵校录取",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-老师你好",
        "question": "433分为此45000吉林省考生有希望上贵校吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "江西省多少分可以报考贵校的中外合作专业？464分有机会吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河北艺体生",
        "question": "1-河北省体育物理组合四项生体育成绩320文化成绩349综合成绩525.位次1845可以报考什么专业 2-河北省历史组合美术生综合成绩470.位次13980可以报考什么专业有希望录取吗",
        "answer": "1.我校没有体育类招生计划；2.双过线就可以报，报就有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "广西24届考生位次在139656可以报考贵校吗 可以的话可以报考那些专业？",
        "answer": "重点关注ISEC相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "黑龙江历政生421位次21628被本校录取几率大吗",
        "answer": "冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考问题",
        "question": "吉林历政地458分位次11800是否有幸进去贵校3专业组或者8专业组",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校（中外合作）录取吗？",
        "answer": "没过线报不了"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南物生政441排名165130包金融工程希望大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南考生报考2024年",
        "question": "我位次205769，总分466可以被贵校 自动化 或会计 电气工程与自动化 专业录取吗",
        "answer": "ISEC和合作办学的这几个专业很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000有机会录取吗服从调剂",
        "answer": "ISEC有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢?",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林文科436有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南报考",
        "question": "理科395名次32万可以报考贵校专科吗？",
        "answer": "没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考问题",
        "question": "吉林理科生，排名55116至55862，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望；重点关注ISEC和合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考问题",
        "question": "吉林女生466位次35708是否有幸进去贵校 重点专业若无幸能进别的什么专业",
        "answer": "都可以报；看自己喜欢什么"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖北美术生",
        "question": "湖北美术专业综合 547 排名 9830 有希望吗",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "陕西省排名 67618 可以上贵校的自动化吗（非中外合作办学）",
        "answer": "陕西省招生计划中自动化只有合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取不?",
        "question": "湖北纯文504位次20787有希望报考贵校吗？如果有希望的话报考哪个专业更好呢？",
        "answer": "都可以报都有希望；专业看孩子喜欢什么"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "江西纯物理486有希望被录取吗？",
        "answer": "大部分都需要物理+化学；合作办学这几个专业都是需要物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "请问河南文科485，位次48861有机会吗？可以报吗？",
        "answer": "可以报；重点关注一下ISEC"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-1",
        "question": "福建文科415位次30187希望大吗",
        "answer": "没过本科线，我校不招专科"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-舞蹈",
        "question": "河北省舞蹈统考221.04文化课350综合分451排名2449报考贵校的希望大吗，有无身高要求，可以考研嘛",
        "answer": "没有身高要求；可以考研；双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江西女历政地503位次29932",
        "question": "江西女历政地503位次29932报考贵校汉语言文学专业，会计学，汉语国际教育专业的希望大不大",
        "answer": "冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "请问贵校在天津招生投档比例是多少",
        "answer": "投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-俄语专业中外合作",
        "question": "我想咨询俄语专业中外合作学生都可以出国吗 出国学费还是26000吗",
        "answer": "可以不出国也可以出国，自己选择。出国费用咨询学院老师：13804370882"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师您好，请问吉林物理组347分，排名68501有机会被贵校录取吗",
        "answer": "冲；合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-陕西考生471分19201名能否上贵校的经济学专业",
        "question": "陕西考生471分19201名能否上贵校的经济学专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-陕西考生471分19201名能否上贵校的汉语言文学专业",
        "question": "陕西考生471分19201名能否上贵校的汉语言文学专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好 吉林物理化397位次55610 金融工程能进吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师，吉林考生，少数民族，物生地357分，排名66164，有希望报日语专业吗？或者可以录取本校吗？",
        "answer": "冲；合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南",
        "question": "湖南429排位180065可以录取贵校吗",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-没报俄语口语考试报了该校俄语专业会不会被录取",
        "question": "山东考生503分 17w2900名次 如果分数够了我没报口语考试没这个成绩，如果报了这个专业会不会因为没有俄语成绩没考上退档",
        "answer": "没有口语要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "双过线就可以报；投档比例100%；可以辅修专业；服从调剂进档不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "江西考生514，排名71158，可以报本校软件工程或计算机科学与技术吗？",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "安徽省物理类489中外合办材料与工程有希望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "请问湖南省物生地445分，有机率录取中外合作的金融工程市场营销吗？对英语单科有没有要求？ISEC是什么？",
        "answer": "英语单科成绩没有要求；ISEC本科学术互认课程项目，未来想出国可以选择多个国家多所院校；金融工程ISEC很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "位次挺好的；报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "合作办学需要出国吗？较高收费、其他较高收费、ISEC课程有什么区别？",
        "answer": "可以不出国；ISEC学费20000元每年；合作办学有26000和40000的；"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-电话",
        "question": "老师：招生电话还有其他电话吗？一直打不进去",
        "answer": "85250087或者85250091；或者长春大学招生办微信公众号留言"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖北纯文美术生综合分564今年会被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-美术生录取",
        "question": "湖北纯文美术生今年的投档线升高的可能性大吗？",
        "answer": "双过线就报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "你好，我是新疆美术生，我综合分在422排名位次在1310报名贵校有希望吗？",
        "answer": "双过线就可以报；新疆美术计划是阿勒泰定向"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-食宿条件",
        "question": "宿舍人数及年收费；空调，暖气，WLAN，上床下桌等； 餐厅数量及大致价格/月",
        "answer": "8人；宿舍费400元每年；没有空调，有暖气；校园网；食堂6个"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-安徽高考",
        "question": "安徽物化地考生，总分515，全省排名10500，有机会报考贵校的物理类或者电气、自动化类的专业吗？",
        "answer": "省排位次你打错了；106000也有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-招生",
        "question": "您好，南疆单列理科生，241有没有希望？",
        "answer": "没过线啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-广西史政地考生",
        "question": "总分440排名三万四千多，有机会录取吗",
        "answer": "有机会；重点关注ISEC"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南考生430分95716位次，想报咱的中外合作办学的俄语专业能被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南分数481有机会报考本校录取概率大吗？",
        "answer": "合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好！请问一下：湖南省历史类考生档案分471，位次38273，能被贵校汉语言文学专业录取吗？谢谢！",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生报中外合作，请问如果被调剂，能在中外合作里转其它专业不？学习模式4+0？对英语有要求没？",
        "answer": "对英语没有要求；4+0或者2+2；同一合作项目内可以申请转"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-咨询",
        "question": "请问吉林长春本地报考西班牙语可以走读吗",
        "answer": "这个得咨询具体学院0431-85250433"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师，请问天津考生，510分，工业工程中外合作，能录取吗，谢谢",
        "answer": "工业工程没有合作办学；冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "你好,想问一下广西物化政12万名有机会报考本校吗？",
        "answer": "有机会啊高收费重点关注一下"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-考生咨询",
        "question": "江西物化地504分82408名能报贵校的电气工程及其自动化吗",
        "answer": "合作办学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "question": "吉林省历政生449分可以上贵校特殊教育专业吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河北考试物化组合，507分能被贵校新增专也录取吗？",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江苏男物化生",
        "question": "24年534省排名99844，贵校的专业组12有机会吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师，请问一下贵州省物理方向排名为66524的考生，又望被你校的数据科学与大数据技术或者是数字媒体技术专业录取吗？",
        "answer": "我校没有数字媒体技术专业；大数据专业有希望（需要选考物理+化学）；"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-园林专业",
        "question": "辽宁考生491，位次57332有希望报考贵校园林专业吗？历年园林专业录取位次是多少呢？",
        "answer": "园林需要选考生物；有希望；位次到公众号和官网查旬"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林加完民族分380位次60266要上贵校是否有些勉强，有希望吗？",
        "answer": "合作办学冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报志愿咨询",
        "question": "江西物理化学组合488分可以报贵校中外合作办学专业吗？",
        "answer": "可以啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-少数民族加分政策",
        "question": "请问该院校认同少数民族加分吗",
        "answer": "认同"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师，您好，请问贵校在浙江省视觉传达专业有招生计划吗？录取分数线是多少？本科还是专科呢？谢谢",
        "answer": "浙江艺术类没有招生计划；我校今年没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-老师您好",
        "question": "问一下电气工程及其自动化(中外合作办学)双语教学，学生必修懂韩语吗",
        "answer": "零起点；来之前不用懂"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-宿舍",
        "question": "请问宿舍环境好吗，是几人寝，平时教室和宿舍有空调吗",
        "answer": "8人；没有空调"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "河南理科482分，177930名，有机会报考自动化专业嘛？有什么工科类专业能上的吗？",
        "answer": "工科合作办学专业都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-请问湖北物化生500能上中外合办电子信息吗",
        "question": "请问湖北物化生500能上中外合办电子信息吗",
        "answer": "有希望冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-汉语言文学专业",
        "question": "贵校今年是新增汉语言文学专业吗，是中外合办吗",
        "answer": "不是合作办学；普通类专业；学费4600元每年"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-L录取",
        "question": "贵州文科490分，位次22614，想报会计学可以吗",
        "answer": "会计ISEC可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "浙江理科生519分，报电气工程及其自动化(中外合作办学)，有希望吗？",
        "answer": "需要选考物理+化学；有希望冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业",
        "question": "学校转专业是什么政策？",
        "answer": "普通类低收费专业转专业政策宽松；高收费专业转专业有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "想报考贵校俄语专业请问有希望嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-语言",
        "question": "请问贵校与启明大学中外合作的专业需要学习韩语还是仍然学习英语",
        "answer": "专业基础课程是韩语"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "河南理科482分，177930名，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业",
        "question": "是什么专业都能转吗？什么时候能转？需要什么条件？",
        "answer": "普通类低收费专业转专业政策宽松；高收费专业转专业有限制；大一结束转"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作办学的外语要求",
        "question": "中俄、中韩的合作办学，外语需要考核俄语或者韩语吗，外语是英语是否可以报名",
        "answer": "外语语种英语报考是没问题的；考试课会有韩语和俄语"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "陕西理科考生451分，位次77519能报考贵校吗？",
        "answer": "可以啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "老师您好，广西考生，选科物化生441，排名10w左右，有希望被贵校录取嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-预科班",
        "question": "吉林物理382分，加民族分387分，排名5万8–5万9左右，有希望能去预科班吗？若去预科班一年后，分低是否会分配到中外合作办学的专业？",
        "answer": "我校在吉林省没有预科招生计划；正常报我校合作办学和ISEC专业试试"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "湖南物生政441有机会报考金融工程专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-广东考生英语专业报考",
        "question": "2024年广东历史类504分 英语新高考140分 省排名36700名能否有望报考贵校的英语专业呢",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-关于长春大学录取咨询",
        "question": "我是物理类考生成绩384位次147335有机会报考贵校中外合作吗？贵校投档比例是多少呢？",
        "answer": "有机会；投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-请问贵校的中外合作办学对湖南招生英语成绩有要求吗",
        "question": "如果有要求那应是多少分",
        "answer": "英语成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-公共外语",
        "question": "请问该校公共外语包括日语吗",
        "answer": "有日语公外课"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南省投档人数比例",
        "question": "老师好，请问贵校在河南招生的投档比例是否是1：1提档呢？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作",
        "question": "中外合作办学可以选择不出国吗？",
        "answer": "必须可以选择不出国啊，四年都在本校"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往长春大学，我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "双过线就可以报；就有希望啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作办学授课语种",
        "question": "先问一下贵校的中外合作办学授课所用的语言是什么",
        "answer": "专业课都是中文授课"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-您好，河北考生文科26000的位次，能考贵校的汉语言吗？",
        "question": "您好，河北考生文科26000的位次，能考贵校的汉语言吗？",
        "answer": "新增专业计划，目前没有往年参考，冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林物化生416能读这个学校吗",
        "question": "吉林物化生416能读这个学校吗",
        "answer": "可以啊；重点关注ISEC和合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-长春大学录取",
        "question": "河南文科513可以报会计吗",
        "answer": "冲吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-音乐表演226，文化358综合成绩461.5，请问能上贵校？",
        "question": "音乐表演排名3821，文化艺术排名2357",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "贵校对于只招英语语种考生的专业有英语分数要求吗？",
        "answer": "英语分数没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取 河北553位次15144",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合办",
        "question": "中外合办专业组内被调剂，可以申请转专业吗/转的条件是什么",
        "answer": "合作办学不可以往普通低收费专业转；可以跟同项目的合作办学之间申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作",
        "question": "老师好，四川考生507 位次125728 是否可以报贵校的中外合作专业，机械、电子信息、自动化专业，不喜欢材料。如果调剂后入学是否可以在中外合作内转专业？",
        "answer": "可以报；合作办学同一项目之间可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-北京生，499,32443,史地政，能被贵校财务管理录取吗？",
        "question": "北京生，499,32443,史地政，能被贵校财务管理录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "河南考生文科494，位次41703-42359，同分657人，想报考贵校会计类专业有机会吗",
        "answer": "会计ISEC有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南录取",
        "question": "河南2024文科位次6.4万有希望进入工学计算机专业吗",
        "answer": "计算机相关专业不在文史类招生"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-安徽物化生479能上贵校的中外合作班吗",
        "question": "479能上吗",
        "answer": "有希望；冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南省447理科有机会上贵校吗物生地",
        "question": "湖南省447理科有机会上贵校吗物生地",
        "answer": "报呗；有机会；关注下ISEC，其他理工类都需要物+化"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "安徽，物化地，505，119121",
        "answer": "报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "俄语合作办学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取西班牙语吗",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "湖北文科493分，排名24028能不能报考贵校？学费一年多少？",
        "answer": "可以报；俄语（中外合作办学）一年26000元"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南省447理科有机会上贵校吗",
        "question": "物生地组合",
        "answer": "很多专业是需要物理+化学的；看看ISEC吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南省447理科有机会上贵校吗",
        "question": "机会大不大？",
        "answer": "有机会；合作办学和ISEC机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-广东",
        "question": "老师，请问广东历政生，排名37690，报贵校的话有没有希望，如有希望且有选择的余地的话，那有哪些专业可选择",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-文科类专科今年招生吗",
        "question": "吉林省文 专科类 今年招生吗",
        "answer": "专科没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-安徽美术生",
        "question": "综合分490名次6211可以报名吗",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "中外合作有要求高考英语分数吗，是4+0吗",
        "answer": "没有英语分数要求；2+2或者4+0自己选择"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-黑龙江文科425可以上本校吗",
        "question": "黑龙江文科425可以上本校吗",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "学校分数线能录取但专业分数线不够可以报分数线不够的专业嘛？",
        "answer": "没看懂您的问题；参照近三年位次，感觉接近就报呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-分数线",
        "question": "2024年长春大学录取分数线是多少？吉林考生",
        "answer": "只有录取结束，最后一名学生才是我们学校的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好，江西文科省排名19820分数524有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林省考生",
        "question": "请问文科461能报日语系吗？省排一万一千多",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-投档",
        "question": "老师好，广西理科位次151172能被院校投档吗",
        "answer": "ISEC和合作办学冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江西考生472分121090名有几率考上吗",
        "question": "江西考生472分121090名有几率考上吗",
        "answer": "合作办学冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "贵校的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南报考",
        "question": "河南463，位次66389有希望报考吗？",
        "answer": "俄语（中外合作办学）有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南理科473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "ISEC或者合作办学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（流行唱法）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "老师你好，云南理科485能否录取电气工程及其自动化，不能的话能被什么专业录取概率大一点",
        "answer": "普通专业的旅游管理、合作办学机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "河南理科471 位次196900 能上吗",
        "answer": "ISEC专业或者合作办学有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-招生",
        "question": "请问可以转专业吗，陕西文科450可以报考吗",
        "answer": "俄语合作办学；这个合作办学不可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林考生371可以进入贵校吗",
        "answer": "冲俄语（合作办学）和（ISEC）专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-山西考生",
        "question": "贵校是2A学校吗？",
        "answer": "我校是省属公办二本学校"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "我是山西美术考生，综合分450，有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-中外合作专业",
        "question": "湖南理科450分 位次153236 可否录取中外合作车辆工程专业 谢谢",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "四川综合分455.7音乐教育专业分217文化368录取机会大么",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南艺考",
        "question": "能不能问一下贵校的流行演唱最低分",
        "answer": "双过线就可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "老师您好 我是陕西考生 分数是469 位次为65235 我是否有机会报考进入贵校 贵校是否所以专业都可以转入电子信息类。",
        "answer": "有机会；普通类专业转专业政策很宽松，都可以互相转"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-黑龙江文科425，排名20911可以上本校吗",
        "question": "黑龙江文科425，排名20911可以上本校吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "江苏文科史地生495 省42609",
        "answer": "ISEC和俄语合作办学试试"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-专业调剂",
        "question": "您好，孩子色盲，如果选择专业组有色盲受限专业服从调剂会不会调剂到色盲受限专业啊",
        "answer": "有可能；有风险慎报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "吉林松原理科综合分313，被学校本科专业录取几率大吗",
        "answer": "你也没过本科线啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-四川考生",
        "question": "四川理科524位次101065-102420进贵校机会大吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好，湖南考生物化生435位次173507能上该校么",
        "answer": "冲合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南文科",
        "question": "您好，河南文科全省排名37018报贵校有希望吗？只能报高收费吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-色盲",
        "question": "色盲可以报考 自动化专业吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南理450如果服从调剂可以被录取吗？被调剂会被调剂到高收费专业吗？或是合作办学吗？",
        "answer": "高收费都是单列的，跟普通低收费专业不互相调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考咨询",
        "question": "老师你好，广西物理类总分399，位次13万，服从调剂的话，有望被贵校录取吗",
        "answer": "重点关注下ISEC相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-志愿填报",
        "question": "老师您好 本广西考生文科排名30741被贵校会计学录取几率大吗。求解",
        "answer": "会计ISEC很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-专科",
        "question": "河南省文科435 90950可以上本校的专科吗？ 专科有什么专业吗？",
        "answer": "我校没有专科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-想报贵校",
        "question": "河北442分，位次214962，想报贵校中外合作可以吗？什么渠道？",
        "answer": "没过本科线啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-想报贵校",
        "question": "河北442分想报贵校中外合作可以吗？什么渠道？",
        "answer": "没过本科线"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林理科省排五万五报贵校中外合作办学可以吗",
        "question": "吉林理科省排五万五报贵校中外合作办学可以吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南理科483分能报贵校普通班会计专业吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业",
        "question": "能否上一个分低的专业（材料科学与工程(中外合作办学)），被录取后转入网络工程或网络空间安全专业？",
        "answer": "合作办学不可能往普通低收费专业转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南文科437可以报贵校吗",
        "question": "河南文科437可以报贵校吗",
        "answer": "可以报啊；但是希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-新道科技合作办学",
        "question": "请介绍一下贵校会计学专业与新道科技股份有限公司合作办学情况，毕业后是去企业工作么？请详细介绍一下，不要回复请拨打咨询电话等！因为电话根本打不进去",
        "answer": "13086843718 李老师； 您这个问题只能咨询学院老师"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "内蒙理科430能报考该校吗",
        "answer": "可以报啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南文科507，省33787可以报贵校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取学费",
        "question": "学费40000指的是一学期吗？",
        "answer": "一年"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-汉语言文学",
        "question": "老师您好！辽宁大文463，汉语言文学我看是新增，有希望么",
        "answer": "你报就有希望哦；新增专业没法预估啊"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-湖南考生",
        "question": "老师好，历生地，461，排名42996位次，请问有希望录取吗？",
        "answer": "关注下市场营销ISEC专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-能报取贵校哪些专业，以及投档比",
        "question": "四川文科509位次32849",
        "answer": "文史类专业不多；有希望；可以到“长春大学本专科招生信息网”查询文史类专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南490理科可以报考哪些专业",
        "question": "河南490理科可以报考哪些专业",
        "answer": "合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-用不同批次报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？",
        "question": "您好！用本科一批与本科二批报考贵校除了专业不同，还有其他区别吗？将来学位证会不一样吗？",
        "answer": "我们是公办二本院校"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-云南考生",
        "question": "考分515，位次41327，想咨询一下学校提档比？转专业的条件是什么？如果不能转专业的话，能不能修双学位？条件是什么？",
        "answer": "100%；分数位次挺好的欢迎报考；转专业条件非常宽松，政策非常好；辅修专业在校内想修就可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-江苏物生地532分，位次102419",
        "question": "可以报考贵校吗，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "理工类专业都需要物+化；可以报会计学（ISEC）"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南文科",
        "question": "河南文科生470分,可以上贵校吗？",
        "answer": "俄语（合作办学）试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-云南理科",
        "question": "468，七万名有希望报考贵校的金融类专业吗？",
        "answer": "冲吧；近几年金融类都是5万左右位次"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林文史类考生447省排名13131，报旅游管理有机会录取吗？",
        "answer": "冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-请问，中外合作03专业组，俄语采用什么模式？4+0还是3+1",
        "question": "请问，中外合作03专业组，俄语采用什么模式？4+0还是3+1还是其他，谢谢",
        "answer": "4+0或者2+2"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖南443能不能上电气自动化或机械工程",
        "answer": "冲吧；报就有机会，不报就没机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南考生475 排名5万6汉语言或者法学有机会么",
        "answer": "我们学校今年没有法学专业招生计划；按照往年汉语言位次在25000左右"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "请问广西463分排名82228计算机应用技术有希望吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-福建 物化生 618 排名61800",
        "question": "可以报名贵校的机械工程或者电气自动化吗",
        "answer": "合作办学机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取咨询",
        "question": "福建历史类471分，排名17976，请问能被该校录取吗？",
        "answer": "可以报冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "question": "吉林高考405报考机械工程能录取吗",
        "answer": "合作办学试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报贵校汉语言专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-专业区别及介绍",
        "question": "您好，我想请问贵校的2023年计算机科学与技术专业一个525分一个480分有什么区别，以及电子信息技术合作办学具体是如何开展办学的，比如教学方式以及认可度等等，河南501有希望吗",
        "answer": "计算机科学与技术低分数的是ISEC专业，学费20000元；高分数的是普通类专业，学费5940元；电子信息技术合作办学有2+2或者4+0合作办学模式，详细了解关注“长春大学招生办微信公众号”或者“长春大学本专科招生信息网”专业介绍；有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-安徽考生，物理类369，请问可以报考贵校吗？",
        "question": "安徽考生，物理类369，请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "位次？"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取学费",
        "question": "2024湖南考生物化生430有希望报考贵校吗？ 学费大概多少",
        "answer": "有希望，合作办学，学费有26000和40000的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南文科498 位次三万九能来贵校的会计学吗",
        "answer": "会计（ISEC）有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林理科453能进机械工程吗",
        "answer": "有希望，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-转专业，投档比",
        "question": "福建2024年考生，物化生组合报考自动化，分数506录取概率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "吉林省文科生390分排名三万多有机会录取吗",
        "answer": "历史390分省排应该是20137啊，冲俄语（合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "吉林考生453能进机械工程吗",
        "answer": "有希望，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-广东",
        "question": "广东物化生499能否报中外合作",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "请问湖南考生438分168998名可以报考该校管理学专业吗?",
        "answer": "这个位次冲市场营销（ISEC）"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "河南447文科可以上吗？必须是中外合办的才行吗？",
        "answer": "合作办学机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-陕西考生文科女438位次31384 有机会报考吗？",
        "question": "陕西省文科录取分数线大概多少？",
        "answer": "冲俄语（合作办学）"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南理科451位次232242有希望上吗",
        "question": "河南理科451位次232242有希望上本校吗",
        "answer": "有希望；报呗；报就有机会"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考咨询",
        "question": "文史类447可以报吗",
        "answer": "可以报，冲呗"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-四川",
        "question": "四川理科488位次151892-153336有希望来到贵校吗",
        "answer": "有希望；合作办学机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-俄语中外合办",
        "question": "陕西文科454可以报贵校俄语吗?学费如何",
        "answer": "俄语（合作办学）学费26000元每年；可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-预科班",
        "question": "老师我是青海考生加照顾分402位次1964，有希望上贵校的预科班吗",
        "answer": "我校在青海没有预科计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-你好我是河南理科460分有希望考上咱们学校电气工程及自动化专",
        "question": "谢谢回答",
        "answer": "有希望；冲合作办学"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-河南考生",
        "question": "您好，文科410可以报贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "过线可以报的，但通过对比往年分数希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "湖北历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "湖北出分数再咨询吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "您好！云南理科504，位次47635，能被贵校电气工程及其自动化录取吗？",
        "answer": "这个分数挺好的，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "陕西449 位次79074 可以进人工智能吗",
        "answer": "可以冲，合作办学机会更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-您好，宁夏考生433分可以报车辆工程专业和通信工程专业吗",
        "question": "您好，宁夏考生433分可以报车辆工程专业和通信工程专业吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设；除了限制语种专业外都可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-录取",
        "question": "宁夏理科435，位次13642，可以进通信吗",
        "answer": "有希望，可以报"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-广东录取",
        "question": "贵校招收广东音乐生吗，录取位次是多少",
        "answer": "广东没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-看到学校没有法学专业",
        "question": "494分，在云南2万7千多位次，在你们学校可以录取吗",
        "answer": "我们学校今年招生没有法学专业；有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学",
        "title": "长春大学-报考",
        "question": "你好，我考了325分，能上这个学校吗？我在网上了解了最低分的专业是食品科学与工程，能具体讲讲吗，学费方面？",
        "answer": "https://flbook.com.cn/c/IZJcQGunCi   详询我校2024招生简章，你想了解的相关问题都有解答。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-长春医学",
        "question": "河南文科435位次90950报考贵校的中医学有机会吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南最低录取445分，本年度在河南投护理和中医学两个专业建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-西藏",
        "question": "西藏文科分数240可以报考贵校的护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在西藏最低252分，因我校本年度在西藏文科只招收一个专业，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "新疆考生 理科253可以报这个学校吗",
        "answer": "考生你好，建议多填专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "请问四川理科463能否报取口腔医学，能否升本，宿舍环境怎么样",
        "answer": "考生你好，2023年口腔最低录取433分，有较大几率，同时建议临床医学一并填报，临床医学和口腔医学都可以专升本。宿舍是8人寝，上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "广西物化生383分 能报考贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校本年度在广西投放临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报，最终能否录取要看整体考生报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-招生",
        "question": "您好黑龙江文科367有望被录取吗",
        "answer": "考生你好，有一定风险，建议多填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南最低录取445分，存在一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西最低录取368分，有较大风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "江西考生，物理组444分有希望录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西最低录取401分，有较大几率，但也建议把临床医学一并填报，最终能否录取要看整体考生报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-吉林理科337可报吗",
        "question": "临床或者针推能进吗",
        "answer": "考生你好，建议多填专业，服从调剂，可以增大录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北物化地326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北最低录取447分，有较大风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "question": "海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "answer": "考生你好，2023年我校在海南最低录取472分，存在较大风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "贵校的本科批的口腔医学，专科批的医学检验技术有专业受限吗？",
        "answer": "考生你好，我校对招收考生身体及健康状况的要求，执行教育部、原卫生部、中国残疾人联合会制订并下发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及相关补充规定。结合我校专业培养特点，肢体残疾考生不宜报考我校所有专业；根据护理专业就业特点，护理专业男生身高建议165厘米以上，女生身高建议...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "湖北考生。 293分排名15,664~16,086之间，问报考贵校有风险吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年最低录取429分，存在较大风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "question": "黑龙江理科349分报贵校口腔医学专业有希望吗？",
        "answer": "考生你好，2023年口腔医学最低录取336分，建议多填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "安徽物化生21万多，报贵校的可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，我校本年度在安徽投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报志愿咨询",
        "question": "江西史生地408报考贵校口腔医学专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校本年度在江西投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-安徽理科生",
        "question": "安徽物生政312分位次294576有希望报考口腔医学或者眼视光技术专业吗 可以专升本吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在安徽口腔医学最低录取426分，存在一定风险，本年度在安徽投放临床医学和口腔医学两个专业，都能专升本"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江文科308分报考贵校有希望吗",
        "question": "黑龙江文科308分报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在黑龙江最低录取346分，存在一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "考生你好，我校2023年在甘肃最低录取334分，本年度投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报，最终能否录取要看整体考生报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人388理科，排名在20w左右，能不能被贵校的医学影像技术录取？贵校是公办还是民办啊？",
        "answer": "考生你好，我校为公办院校，2023年在江西最低录取394分，本年度在江西投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生你好。我校2023年在河南最低录取445分，存在一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-老师您好，四川450理科能上贵校的口腔专业吗",
        "question": "四川",
        "answer": "考生你好，我校2023年最低录取433分，有一定几率，建议临床医学专业一并填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河北最低录取447分，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-西藏以内考生",
        "question": "282分有机会上该校吗？服从调剂。贵校往届分数线是多少",
        "answer": "考生你好，2023年我校在西藏最低录取242分，建议多填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-咱学校可以调专业嘛",
        "question": "？",
        "answer": "考生你好，目前没有转专业的政策"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-文科341能报口腔医学嘛",
        "question": "？",
        "answer": "考生你好，2023年口腔最低录取396分，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-河南理科位次344813能不能录取口腔医学",
        "question": "理科387",
        "answer": "考生你好，2023年口腔最低录取422分，存在一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "考生你好，2023年文史类最低录取429分"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取咨询",
        "question": "老师您好 请问吉林358分 理工类，报贵校录取率大概多少？谢谢",
        "answer": "考生你好，投档到校的可能性极高，专业就要看整体考生实际报考情况，建议多填专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-安徽考生",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的医学影像技术和医学检验技术录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校在安徽历史类只有临床医学和口腔医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-临床医学",
        "question": "请问本校有专升本的资格吗？",
        "answer": "考生你好，专升本由吉林省教育厅统一组织，可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-河南394",
        "question": "文科，位次在131000，有希望报考贵校针灸推拿专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南省最低录取445分，本年度在河南投放了护理和中医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "河南文科3799，位次147231-148347报考长春医专(中医学/针灸推拿)能录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南最低录取445分，本年度投放了护理和中医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排位170541能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在广东最低录取453分，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在江西录取最低394分，存在一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江物理类357分有希望被贵校口腔医学专业录取吗",
        "question": "服从调剂可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校口腔医学2023年最低录取336分，建议多填专业，目前学校没有转专业的政策"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-临床医学",
        "question": "吉林省物化生考生，排60788，378分，能考上本校临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "考生你好，有一定几率，建议除临床医学和口腔医学外再填报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江报考",
        "question": "老师好；文科378；位次30784报考医学影像技术概率大吗",
        "answer": "考生你好，建议我校在黑龙江投放的专业全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-长春",
        "question": "请问贵校今年在贵州省招生吗？理科381，排位154545，能就读贵校的临床医学吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在贵州最低录取369分，因今年贵州采用专业+院校的方式报考，志愿关系彼此平行，可以大胆报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-辽宁高考生",
        "question": "辽宁高考286有机会考进贵校吗",
        "answer": "考生你好，风险极大"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北386排名294249能被贵校录取吗或者贵校今年有扩招的打算吗",
        "answer": "考生你好，2023年我校在河北最低录取447分，有一定风险，但河北采用专业+院校的报考方式，志愿彼此平行，也可尝试"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-吉林",
        "question": "吉林省高考342被录取几率大吗？报考什么专业？",
        "answer": "考生你好，有一定录取几率，建议多填专业，服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-咨询",
        "question": "你好，文405，排名120171可以有机会上贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023在河南最低录取445分，本年度在河南投放了护理和中医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "吉林356能录取吗",
        "answer": "考生你好，建议多填专业，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-长春医专",
        "question": "山西理科女286，报考贵校什么专业录取几率最大",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山西最低录取353分，存在较大风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好，陕西理科396，可以报口腔吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年口腔医学在陕西最低354分，有几率被录取，但也建议同时填报临床医学专业，最终录取结果要看实际报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔",
        "question": "你好江西理科384分有机会报考口腔吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年口腔医学最低401分，建议考生把临床医学专业一并填报，这样填报不影响后续志愿录取，最终能否录取要看考生实际报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "文科河南386，可以报中医吗，最低位次140480",
        "answer": "考生你好，我校2023年中医最低录取467分，有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-转专业",
        "question": "您好，我是今年吉林省物化政的一名考生，分数为302，最心仪贵校的口腔医学专业，还打算报考贵校的其他专业，如果被贵校的其他专业录取了，可以转专业到口腔医学专业吗？期待您的回复",
        "answer": "考生你好，302分口腔医学有风险，我校没有转专业政策"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-看看这里老师",
        "question": "421 进入贵校的口腔医学概率大吗？ 而且贵校的口腔医学有对口的专升本吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江西口腔医学最低401分，根据分数，有较大录取几率，最终录取要看实际报考，但建议临床医学也一并填报。另外，专升本由我省教育厅统一组织，口腔医学和临床医学都可以专升本"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "你好老师，河南文科生426，省排名位次99502，想报贵校的临床医学和口腔医学专业，能够被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河南文史类未投放临床医学和口腔医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-咨询",
        "question": "您好，请问下2024年在江苏有招生计划么？如果有历年文科的录取分大概是多少呢？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校在江苏只有一个专业为药物制剂技术转鳄鱼，2023年最低录取416分"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-报考",
        "question": "辽宁省考生345分能否录取该院校。",
        "answer": "考生你好，我校2023年在辽宁最低录取424分，有一定风险。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-内蒙古考生",
        "question": "您好我是内蒙古考生文科268可以报考本校医学检验技术科么",
        "answer": "考生你好，因为内蒙报考是“动态排名、精确定位”，在报考过程中即可看到某一专业报考的实际情况，并可按规定时间调整"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是一名新疆维吾尔自治区少数民族，这次成绩是215能报考者所院校吗",
        "answer": "考生你好，因我校在新疆2024年单列类招生专业只有预防医学专业，考生可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-临床医学和口腔医学",
        "question": "你好，我想问一下云南考生理科412分能报考贵校的临床医学和口腔医学专业吗？您能大概的跟我说一下，这两个专业的就业方向吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年理科在云南最低录取403分，我校2024年在云南投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议考生全部填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校专科口腔医学专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校在河南2023年最低录取线为418分，2024年在河南投放了临床医学，口腔医学，预防医学，医学检验技术和医学影像技术五个专业，建议考生全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-吉林理科319",
        "question": "有希望报考贵校口腔或中药学吗？",
        "answer": "考生你好，建议考生多填专业，服从调剂，这样可以增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-陕西368位次133435，临床医学能报吗？",
        "question": "陕西368位次133435，临床医学能报吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西最低录取线最低为346分，2024年我校在陕西投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江考生口腔医学",
        "question": "黑龙江物化生426分，位次61020，被口腔医学专业录取的概率大吗，容易被调剂吗",
        "answer": "考生你好，2023年在黑龙江口腔医学最低录取336分，从分数看被录取的几率极高，但同时也建议考生能够多填几个专业，最终录取还有看实际报考情况"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-云南省407排名112910可以报考贵校吗",
        "question": "老师，您好！云南省407，排112910可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在云南录取最低403分，2024年我校在云南投放临床医学和口腔医学两个专业，建议考生全部填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-吉林理284",
        "question": "吉林理284服从调剂有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，服从调剂可以尝试报考，这样报考若未我校录取，不影响后续院校志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取",
        "question": "请问吉林374分报口腔医学能录吗",
        "answer": "考生你好，此分数投档进学校的几率极高，但具体专业要看实际报考情况，因吉林省今年第一年高考改革，建议口腔医学放在第一位，多填专业，最好服从调剂，这样可增加录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-浙江考生516",
        "question": "我浙江考生报考贵校的口腔医学稳不稳",
        "answer": "考生你好，我校2023年口腔医学在浙江最低513分，因浙江采用专业+院校的模式，可大胆尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-录取咨询",
        "question": "文科311分有希望报考中药学或者中医专业吗",
        "answer": "考生你好，因吉林省第一年高考改革，建议考生多填专业，最好服从调剂，可增加录取几率，在服从调剂下未被录取，不影响后续专业组志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-四川",
        "question": "四川理科336有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川省最低录取线为423分，从分数来看有一定风险，因为我校在四川本年度投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报，这样如果没被录取，不影响别的院校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-河北 物化地 男",
        "question": "378分 护理专业 稳吗",
        "answer": "考生你好，从分数来看有一定风险，但河北报考是专业+院校的形式，也可以大胆尝试，因为未被录取也不影响后续专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-咨询",
        "question": "江西文科394有机会吗？",
        "answer": "考生你好，因为我校2024年在江西投放一个专业组（口腔医学和临床医学），建议考生全部填报，如果这样填报未被录取，不影响后续专业组录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-中医学",
        "question": "吉林361分能上贵校中医学吗",
        "answer": "考生你好，因吉林省第一年高考改革，建议考生多填专业，最好服从调剂，可增加录取几率，在服从调剂下未被录取，不影响后续专业组志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-黑龙江文科406",
        "question": "黑龙江文科406有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在黑龙江最低录取346分，因黑龙江第一年高考改革，我校在黑龙江投放一个专业组，建议在这个专业组下多填专业，能增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在陕西最低录取346分，有录取几率。我校2024年在陕西投放了临床医学和口腔医学两个专业，建议全部填报，会提升录取几率，如果这样填报未被录取也不影响后续志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-您好！请问安徽省物化政组合366分可以报考贵校吗？",
        "question": "您好！请问安徽省物化政组合366分可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，因为我校2024年在安徽投放一个专业组（口腔医学和临床医学），建议考生全部填报，如果这样填报未被录取，不影响后续专业组录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-四川文科考生",
        "question": "贵校：我是来自四川三州十七县的少数民族考生，享受民族照顾分后395有机会上贵校吗？期待贵校的回复",
        "answer": "考生你好，我校2024年在四川文史类招生专业为护理专业，计划2人，2023年最低录取线431分，存在一定风险，但因为我们在四川文史类只招收一个专业，也可以尝试，即便没被录取也不影响后续志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校公共外语为英语，并未开设俄语，但不限制报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-四川",
        "question": "四川443分可以上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2024年在四川理工类投放了临床医学（1个计划）和口腔医学（1个计划）两个专业，建议考生两个专业都填报，会有一定的录取几率。如果这样填报没被录取，也不影响后面志愿的录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春医学高等专科学校",
        "title": "长春医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "内蒙古312分有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2024年在内蒙古自治区文史类投放了护理专业4个计划和中医学专业1个计划，未投放口腔医学专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "answer": "河南省我校2023年理工最低录取线是345分，你的分数希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-理科333分有希望上贵校吗",
        "question": "啊",
        "answer": "河南去年理科录取最低345分，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-志愿填报",
        "question": "您好，请问286分能上贵校吗",
        "answer": "有希望的，可以报计划数多的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "answer": "河南省我校2023年理工最低录取线是345分，你的分数希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-录取",
        "question": "请问老师一下河北理科350有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校在河北省理科2022年最低录取线349分，2023年最低录取线387分。有机会但也存在风险。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林交通职业技术学院",
        "title": "吉林交通职业技术学院-河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "question": "河南理科女355位次395540报本校希望大不可以学什么专业",
        "answer": "河南省我校2023年理工最低录取线是345分，你的分数希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校，很遗憾我校在2024年高考招生计划中，江西省无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，进入本校后，外语课有日语吗？",
        "answer": "我校针对非英语语种考生，入学后开设零基础课程，如需详细咨询，请致电我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-报考",
        "question": "安徽物化生21万多，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的考试科类以及高考分数，如您选择第一志愿填报我校，有希望被录取，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-报考",
        "question": "河南文科女生357分是否能报考贵校护理专业，稳妥吗",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校，很遗憾我校在2024年高考招生计划中，河南省仅招收物理（理工）类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗?谢谢老师！",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校，很遗憾我校在2024年高考招生计划中，甘肃省暂无招生计划，因此敬请您考虑其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "考生您好，感谢您关注我校，很遗憾我校在2024年高考招生计划中，河南省仅招收物理（理工）类考生，因此敬请您考虑其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-录取",
        "question": "河北考生339分可以报考贵校的哪些专业？服从调剂。",
        "answer": "考生您好，根据您的成绩，如果您在第一志愿填报我校并服从专业调剂，我校所有专业您都有极大可能被直接录取。如需详细咨询，请致电我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-河北理科357位次324597能上口腔医学和医学检验技术吗",
        "question": "河北理科357位次324597能上口腔医学和眼视光技术吗",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校并选择服从专业调剂，您被我校录取问题不大，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-河北357位次324597能上口腔医学和医学检验技术吗吗",
        "question": "河北357位次324597能上口腔医学和医学检验技术吗吗",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校并选择服从专业调剂，您被我校录取问题不大，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-河北357位次324597能上护理和药学吗",
        "question": "河北357位次324597能上护理和药学吗",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校并选择服从专业调剂，您被我校录取问题不大，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-山东有康复治疗的计划吗",
        "question": "咨询一下山东24年能报什么专业 251分是否能报上",
        "answer": "考生您好，根据您的成绩，结合我校实际情况，您有希望被我校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-辽宁物理科282分报考咱们医药卫生有希望吗",
        "question": "医药卫生类的都可以有希望吗",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校，可以被录取，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被除了学前教育 体育健康之外的专业录取吗",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校，可以被录取，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-想填报贵校",
        "question": "湖北理科253考生，想报本校的医学美容或者护理能被录取吗？",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校，有希望被录取，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "长春东方职业学院",
        "title": "长春东方职业学院-河北文史生430有机会上学前教育吗",
        "question": "学前教育分数多少",
        "answer": "考生您好，根据您的考试类别、高考分数以及想填报的专业，如您选择第一志愿填报我校并选择服从专业调剂，您被我校录取问题不大，如需详细咨询，请联系我校招生办公室：13944184436。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "吉林省专科批文300分 党务工作可以吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-招生",
        "question": "老师你好，请问咱们学校2024年在山东有招生计划吗？有的话招收多少女生？",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "女生考456能考上贵校吗",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-体能训练专业",
        "question": "体能训练专业招收统招体育特长生吗 没有看到往年的分数线大概多少分",
        "answer": "同学你好："
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-法律文秘专业",
        "question": "报考法律文秘专业，专升本专业是否对口？升本概率多少，谢谢老师！",
        "answer": "专升本的对口专业是法学，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "老师，请问河南文科382被贵校法律事务专业录取概率大吗？",
        "answer": "无法预测今年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "辽宁417历史类录取机会大吗",
        "answer": "无法预测分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-招生录取",
        "question": "河南理科306有机会被贵校录取吗",
        "answer": "无法预测分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-体测",
        "question": "体测什么时间段进行？",
        "answer": "6月30日--7月2日，具体地区及时间请到吉林教育考试院或我校官网详查高考提前批招生考生须知。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-对体检有什么需求？",
        "question": "对视力需求有什么标准",
        "answer": "相关专业具体身体条件等内容详见我校2024学校招生章程"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-四川文科女428报考什么专业合适？",
        "question": "位次100284可以报考法律文秘专业吗？对视力有何要求？",
        "answer": "无法预测今年分数线，我校在四川招考没有体检体测政审条件，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "吉林省文科男生什么位次可以录取？",
        "answer": "无法预测位次，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "2024届吉林省物化政364分64411名可以被提前批戒赌矫治专业录取吗",
        "answer": "无法预测今年分数线，报考提前批具体体检体测政审标准请查询吉林司法警官职业学院官网"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-理科",
        "question": "理科174能考上嘛",
        "answer": "无法预测今年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-河南",
        "question": "河南文科381分位次146084能就读贵校吗？",
        "answer": "无法预测今年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "吉林考生，提前批296分，能被贵学校录取吗？",
        "answer": "无法预测今年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-河北今年有多少招生计划",
        "question": "河北今年有多少招生计划",
        "answer": "我校在河北今年总计招生30人"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "河南女，文340，报咱们学校希望大吗",
        "answer": "无法预测今年分数线，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-专业",
        "question": "老师好，请问提前批里哪些专业可以参加司法联考",
        "answer": "请问您是哪个省份考生，如果是吉林省考生，提前批可以参照便捷入警政策，详情请拨打83311058"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "语数外三科考了254分，可以报考咱们学校吗？能不能录取",
        "answer": "可以报考，是否能录取没发预判，具体请关注北京教育考试院和吉林司法警官职业学院官网通知"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-老师您好",
        "question": "老师您好，请问河南体育应届考生，体育138，文化282能报考咱学校吗",
        "answer": "我们在河南不招体育生，需要用文化课分数报考我们在河南招收的普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-河南",
        "question": "河南成绩282体育138可以上吗理科",
        "answer": "我们在河南不招收体育生，需要用文化课分数报考我们在河南招生的普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-河南",
        "question": "河南成绩282体育138可以上吗理科",
        "answer": "我们在河南不招收体育生，需要用文化课分数报考我们在河南招收的普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-河南",
        "question": "河南成绩291体育136可以上吗文科",
        "answer": "我们在河南不招收体育生，需要用文化课分数报考我们在河南招收的普通专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "四川理科336有机会报考贵校吗",
        "answer": "无法预判录取成绩，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-北京高考",
        "question": "北京报名该校选科需要什么条件？选地生政可以吗？毕业回到那里工作？三科成绩263够吗？",
        "answer": "未设置选科要求，录取分数无法预判，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-北京考生",
        "question": "北京考生语数外254想报考专科提前批，有希望考上吗？",
        "answer": "无法预判录取成绩，请关注我校和教育考试院官网体检体测通知"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "你好，吉林2024考生，296分有希望被录取吗？",
        "answer": "您咨询的是哪个批次，无法预判录取分数，具体情况请拨打83311058咨询"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "无法预判录取分数，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "请问老师，陕西文科397位次47711有机会录取吗",
        "answer": "无法预判录取位次，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-录取",
        "question": "我是云南24届文科考生，我的总分是445，我的省排名是63,260名，我想报考贵校的司法警务专业录取希望大不大。",
        "answer": "无法预判录取分数，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林司法警官职业学院",
        "title": "吉林司法警官职业学院-招收",
        "question": "对宁夏有招收计划吗",
        "answer": "我们今年对宁夏又找事计划，详细计划请阅读志愿填报书"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "湖北省历史类220分，位次121872，有希望报考贵校测量类专业吗",
        "answer": "我校今年在湖北省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年江西省录取文史录取分290；理工录取分347，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？如果可以，宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "2023年河南省录取，文史录取分383；理工录取分386，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "2023年河北省历史组最低分322，最高分389；物理组最低分396，最高分426，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科287位次48万可以被咱校录取吗，谢谢",
        "answer": "2023年河南省录取，文史录取分383；理工录取分386，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科287可以报哪个专业，谢谢",
        "answer": "河南理科河南理科"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-吉林电子信息",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "2023年河南省录取，文史录取分383；理工录取分386，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-招生",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校能被录取吗",
        "answer": "2023年黑龙江省录取，文史最低分285，最高分317；理工最低分258，最高分282，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-341分女文科",
        "question": "可以报考贵校的酒店管理与数字化运营么",
        "answer": "https://zs.jltc.edu.cn/info/1009/1783.htm"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-理科",
        "question": "云南理科生301分可以考上该校吗",
        "answer": "2023年云南省文史录取分375；理工录取分221,可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-录取",
        "question": "河北文科322有希望被录取吗",
        "answer": "2023年河北省历史组最低分322，最高分389；物理组最低分396，最高分426，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林电子信息职业技术学院",
        "title": "吉林电子信息职业技术学院-老师您好",
        "question": "今年学校在河北有招生计划吗？有的话文科招多少？",
        "answer": "河北历史组9个招生计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-吉林考生261理科报贵校的口腔可以嘛",
        "question": "吉林考生261理科报贵校的口腔可以嘛",
        "answer": "我校没有口腔专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-报考",
        "question": "老师河南省理科生可以报考贵校的宠物医疗专业吗？",
        "answer": "在河南没有投放这个专业的招生计划。可以报我校投放的其他专业，如果被录取，入学后向学生处提出转专业申请。咨询电话：0434-3352111"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "河北物化地326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "去年最低分388分，但今年我校在河北投放计划增加了很多。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-河南理科260位次509356",
        "question": "贵校可以录取吗？",
        "answer": "想冲一下可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "吉林物理组253排名81141能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-吉林工程",
        "question": "江西345录取机会大吗",
        "answer": "24年我校未在江西省投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-咨询",
        "question": "贵校面向河南招生都有什么专业",
        "answer": "理工类投放了工程造价、农产品加工与质量检测、现代农业装备应用技术、无人机应用技术共4个专业，总计划11人。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科295可以有幸被录取吗？2023年文科最低提档线是多少？",
        "answer": "2023年我校未在河南投放招生计划，结合最近几日电话咨询，300-400分学生较多。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-咨询",
        "question": "老师您好 请问青海文科考生307 高速铁路客运服务有希望录取吗",
        "answer": "我校24年未在青海省投放招生计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-河南录取",
        "question": "文科332，位次204486服从调剂，可以吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的康复治疗和护理录取几率大吗",
        "answer": "我校24年未在安徽省投放计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-咨询",
        "question": "河南理科273能上贵校吗？",
        "answer": "机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "请问内蒙考生理科生315分报贵校宠物医疗技术概率大吗？",
        "answer": "概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-文科341能报畜牧兽医嘛",
        "question": "1",
        "answer": "能。录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 康复治疗技术专业录取吗",
        "answer": "河北23年录取最低分为388分。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "我校无美术类招生计划，若想报考我校，只能按文化课成绩进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-河南考生",
        "question": "理科236，还有机会吗",
        "answer": "机会不太大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-报考",
        "question": "你好，我是吉林的考生，高考考了219可以报考你们的铁路专业吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-河北招生",
        "question": "今年招河北考生吗？如果招的话，393有机会去贵校吗？",
        "answer": "河北23年物理组最低录取分数388，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-河北文科生报考",
        "question": "河北历史类考生407分，推荐报考什么专业",
        "answer": "23年河北历史组录取最低分为321，可以参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-吉林工程",
        "question": "文科302次位242461",
        "answer": "推测今年有概率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "你好河南文科242位次310678有希望被贵校录取嘛？",
        "answer": "希望不大，建议关注一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-招生",
        "question": "24年贵校对黑龙江有招生计划吗",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "您好老师，今年在我省的招生计划是怎样的，具体分数有多少？",
        "answer": "吉林省今年物理组387人，历史组310人。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-招生",
        "question": "今年招福建考生吗，理科339可以报考畜牧兽医吗",
        "answer": "我校今年未在福建省投放高招计划，请关注其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-录取",
        "question": "河北理科350有机会被贵校录取吗",
        "answer": "河北理科去年录取最低分388/249168。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-吉林工程",
        "question": "请问安徽412分排名235943，能被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年未在安徽投放高招计划，请关注其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-物理分数线最低多少",
        "question": "物理337可以报考贵校数控技术吗",
        "answer": "我校今年在江西省未投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-招生",
        "question": "河北省24年高考319能报吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-定向士官",
        "question": "河北省24年高考319能报吗",
        "answer": "河北319可以报的。我校无定向士官。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "我校公共外语采用英语授课。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林工程职业学院",
        "title": "吉林工程职业学院-招生计划",
        "question": "老师学校在河北有招生计划吗",
        "answer": "河北今年物理组70人，历史组59人。"
    },
    {
        "schoolName": "长春职业技术学院",
        "title": "长春职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "有物理类定向军士招生 共招10人 只招男生"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考咨询",
        "question": "老师:吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：数字媒体艺术类、视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-江苏理科美术生",
        "question": "综合分471，位次1593，有机会录取吗？",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，如果被读档会被退档吗，学费是多少",
        "answer": "同学您好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望大吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "吉林历史组位次20000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "同学您好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "老师您好，甘肃物化政414，排名71365，可以报考贵校电气工程及其自动化专业嘛，如果不可以，那还能上那些工科类专业呢，请您指导一下",
        "answer": "同学您好，我校不在甘肃省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-咨询",
        "question": "请问长春工业大学人文信息学院调入我的档案之后，且服从调剂退档的几率是多少？",
        "answer": "我校投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-咨询",
        "question": "请问长春工业大学人文信息学院今年在河南是扩招还是缩招？",
        "answer": "计划数和去年一致"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-长春工业大学人文信息学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，有希望，平行志愿，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取，投档比",
        "question": "福建物化地449分刚好本科线，排名111096，被贵校录取的几率大吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，投档比1:1，有希望，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的法学专业能被录取吗？",
        "answer": "有希望，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "概率非常大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "江苏历史类美术生一万九千名左右，是否有望被贵校录取",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-招生简章",
        "question": "您好，我看招生简章毕业只颁发毕业证，没有学位证吗",
        "answer": "同学您好，毕业证，学位证都有的"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-吉林",
        "question": "庆的考生高考考了430分，位次在31595，请问贵校录取的几率大不大",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "你好老师，内蒙理科，365，录取希望大吗",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业的条件限制有哪些",
        "answer": "同学您好，可以转专业，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-福建物化生",
        "question": "分数461 排名102822，有多大概率被贵校录取呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "同学您好，有较大概率，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-江苏美术生",
        "question": "文科综合分445 排名16986 有希望吗",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "湖北考生文科434分，过本科线2分，44467名，报名贵校可以被录取吗？",
        "answer": "同学您好，希望较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "湖北考生文科434分，过本科线2分，44467名，报名贵校可以被录取吗？",
        "answer": "同学您好，希望较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "question": "河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，录取概率较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-咨询",
        "question": "学费多少，住宿情况及费用，有考研资格吗？",
        "answer": "同学您好，学费25000-26000元一年，住宿600-800元一年，可以考研，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学您好，有希望，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "河北历史类449可以报考贵校吗，希望大吗。入学后是否可以申请转专业，有何条件。",
        "answer": "同学您好。希望较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-辽宁物生地考生，位次109671",
        "question": "老师，你好！我是辽宁物生地考生，383分，位次109671，想报考贵校的工程管理专业，录取机会大吗？",
        "answer": "同学您好。只能冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "吉林省考生406分有希望报考贵校吗？投档率是多少，服从调剂会不会被退档？能不能转专业，名额是多少，有什么要求？",
        "answer": "同学您好。投档比1:1，录取希望较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-长春工业大学人文信息学院 招生",
        "question": "浙江考生，政史地497分，高本科线5分，排名17万，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学您好，是有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "老师，我是吉林文科考生，436分，位次14445，可以被会计学，财务管理录取吗？",
        "answer": "同学您好，希望较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取概率",
        "question": "吉林历史组美术设计类考生，省综合排名1926，文化课394，专业课228，能否被贵校录取，哪个专业录取机会更大，转专业条件，能选修双学位吗",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "老师您好，河北省考生物化地465分，报计算机科学与技术专业有希望吗？谢谢！",
        "answer": "具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "福建物理467分，排名9.8w,超本科线约20分有希望录取吗？",
        "answer": "同学你好，非常有希望被我校录取，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考",
        "question": "老师你好，浙江高考510分位次15万名被贵校录取希望大不大",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-陕西文科女403 位次45240",
        "question": "陕西文科女高考成绩:语文110数学43综合158外语92总分403位次45240 今年有机会背贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-长春工业人文信息",
        "question": "老师您好，湖北物生政有机会就读贵校法学，英语或会计专业吗",
        "answer": "同学你好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "湖北 物 438 可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "河北物生地考生454能报工程管理专业吗",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-长春工业大学人文",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "河南理科411位次303568有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "江苏理科462服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生437服从调剂有希望就读贵校吗",
        "answer": "同学你好，有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计",
        "answer": "有概率被录取，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-长春工业大学人文信息学院",
        "question": "请问咱们学校的投档比例多少，四川文科474上汉语言文学财会审计会计概率大吗？",
        "answer": "投档比1：1，被会计录取概率很大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516 位次151348能报考本校吗？能报考什么专业？",
        "answer": "可以报考的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，有希望，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "四川文科474，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少",
        "answer": "同学您好，财务管理概率较大，1：1投档，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，会计学录取几率大吗",
        "answer": "同学您好，会计专业比较难，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-能否报考人文学院",
        "question": "2024年357分能否上人文学院",
        "answer": "同学您好，你只能冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取可能",
        "question": "在陕考生377分 高本科线5分位次128228 问就读该校可能",
        "answer": "同学您好，你只能冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河北物生政466分，法学专业有希望录取吗",
        "question": "河北物生政466分，法学专业有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，你被录取的概率比较大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-河北物生政466分，法学能走吗",
        "question": "河北物生政466分，法学能走吗",
        "answer": "同学您好，你只能冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "请问湖北考生物化政437位次140240有希望吗",
        "answer": "同学您好，你只能冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理方向429分，能报考贵校的新能源汽车工程或者制药工程吗，服从调剂",
        "answer": "同学您好，你被录取的概率很大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "同学您好，建议你冲一下，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "辽宁物化生考生445位次79896可以报取计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "同学您好，你被录取的概率非常大，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取咨询",
        "question": "江苏考生465有多大希望被贵校录取",
        "answer": "同学您好，还是有希望的，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名9万8千多有希望录取吗？",
        "answer": "希望很大！具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢。感谢您的回复，辛苦了",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-人文",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗？",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春工业大学人文信息学院",
        "title": "长春工业大学人文信息学院-报考",
        "question": "江苏考生物化466能上吗",
        "answer": "同学您好，具体详情请拨打0431-82684666,我校招生办老师会为您详细解答！"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取5",
        "question": "浙江物化499本科有希望吗",
        "answer": "冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的电子信息类，机器人工程，计算机大类，测控技术与仪器很感兴趣，想要报考以上专业，但是招生网查询不到这些专业的历年分数线，想要这些专业分数线参考一下，十分感谢",
        "answer": "可以拨打我校招生咨询电话咨询，0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的电子信息类，机器人工程，计算机大类，测控技术与仪器很感兴趣，想要报考以上专业，请问能被录取的概率有多大，被调剂的概率有多大，十分感谢",
        "answer": "希望非常大，我校在河南省满足第一专业志愿录取，专业之间没有分差，不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的电子信息类，机器人工程，计算机大类很感兴趣，想要报考以上专业，请问能被录取的概率有多大，被调剂的概率有多大，十分感谢",
        "answer": "希望非常大，我校在河南省满足第一专业志愿录取，专业之间没有分差，不会调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校能否转专业，转专业有哪些条件限制",
        "answer": "可以转专业，一年级在读学生平均学分绩点排名在本专业总人数前20%可申请转专业。文理艺不能互转，不可跨类转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我校对山东只招收机械电子工程及机械设计及其自动化专业，选考必须是物理和化学。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-江西史政地463分，有机会录取汉语言文学专业吗？",
        "question": "江西史政地463分，有机会录取汉语言文学专业吗？",
        "answer": "有希望，过本科线就可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-能不能录取",
        "question": "河南417被录取的概率大吗",
        "answer": "有希望，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-报考咨询",
        "question": "老师：吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "冲一冲吧，我校2024年最低录取位次17500左右，今年增加了一些招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-住宿",
        "question": "具体宿舍环境，全部都是上床下桌吗？（女生）",
        "answer": "大一统一上下铺，您也可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望高吗",
        "answer": "录取希望挺大的，您也可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-投档比例",
        "question": "在河南的投档比例是多少？",
        "answer": "1：1提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "河南理科404有希望被贵校录取吗？服从调剂",
        "answer": "冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取，投档比",
        "question": "福建物化地449分刚好本科线，排名111096，能被贵校录取的概率大吗？投档比是多少",
        "answer": "录取希望很大，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-报考16",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "有希望，您也可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "您好，我是甘肃理科考生，请问贵校优势专业是什么，395分，79979有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "光电类专业是我校特色专业，结合你的分数以及位次录取我校的希望很大，您也可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名 18万",
        "answer": "希望很大，不需要服从调剂，我校满足进档考生第一个专业志愿要求，您也可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-考生",
        "question": "您好老师，我是新疆理科男，考了293分，位次36226，能不能被贵校录取？",
        "answer": "95%可以被我校录取，基本没问题"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "录取希望很大，去年最低位次26000左右，1:1投档，学费每年26000，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-咨询 福建物化生",
        "question": "总分461 排名102822，被录取的概率有多大呢？可选什么专业呢？",
        "answer": "过分数线基本就能录取，录取后可以保证考生录取第一个专业志愿。详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-投档比",
        "question": "请问你校在云南的投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-四川理科470分排名179142",
        "question": "请问贵校第一专业志愿录取原则的意思是什么？",
        "answer": "考生进档后，第一个专业志愿写的什么专业就录取什么专业，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-学位证",
        "question": "电气工程及其自动化毕业后有工学学位吗?",
        "answer": "有学位"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取规则",
        "question": "5.专业录取，凡报考我校并被我校录取的考生均满足第一专业志愿录取。 6.学校按照满足第一专业志愿原则进行录取，即投档考生均满足第一专业志愿要求。 意思是：达到提档分数线，专业录取按填报志愿顺序录取，是志愿优先是吗？",
        "answer": "达到提档分数线进档后，第一个专业志愿写的什么专业就录取什么专业，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-志愿录取",
        "question": "请问我们是顺序志愿吗",
        "answer": "河南省是平行志愿投档"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "2023年录取最低位次167427，可以参考一下，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生，430分，位次179445，报机械设计制造及其自动化有机会被录取吗",
        "answer": "冲一下试试把，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "要等到天津市重新画线后才可以报考，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-学费",
        "question": "我想问一下学费一期大概是多少",
        "answer": "每年26000元"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-长春电子科技学院 招生",
        "question": "浙江考生，政史地497分，高本科线5分，排名17万，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "可以冲一下，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-江西文科478排名43693能被贵校录取吗",
        "question": "专业：汉语言文学",
        "answer": "详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-江西文科478排名43693能被贵校录取吗",
        "question": "专业：汉语言文学",
        "answer": "有希望，我校在提档后满足考生第一个专业志愿录取，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-最低录取分",
        "question": "湖南物化地429/181294报考电子信息科学与技术有希望吗",
        "answer": "有希望，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-您好",
        "question": "吉林省384分排名59192有机会被贵校的会计学录取吗",
        "answer": "希望很大，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-四川美术生文科综合分465.175省排名17,358",
        "question": "有十分的加分认吗？",
        "answer": "四川不招收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-北京",
        "question": "北京 物化政 446 排位43022 有希望光电信息科学与工程嘛？",
        "answer": "有希望，过线就基本没问题，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "有希望，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "河南理科452 报考本校计算机科学与技术有几率吗",
        "answer": "机会非常大，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南理科420",
        "question": "有机会被贵校录取吗，学费怎么样",
        "answer": "我校各专业收费标准为26000元/年，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "要冲一下，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-陕西考生",
        "question": "陕西理科388位次121600，可以报考贵校会计学专业吗？大概概率有多大？",
        "answer": "可以报考，希望挺大，详细情况可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "会计",
        "answer": "冲一下试试把，您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-天津考生 470分, 选物理 地理 历史",
        "question": "天津考生 470分, 选物理 地理 历史 位次46734 在征询志愿时报贵校录取希望大吗？如被录取，可以修第二专业吗？",
        "answer": "您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "您好，湖北物化政449位次131004，可以报考贵校，录取概率大吗",
        "answer": "有希望，您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "希望很大，机械类和计算机都可以，您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "录取希望很大，1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "有专业极差吗",
        "answer": "没有，满足第一专业志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南文科429，位次96702",
        "question": "河南文科429，位次96702，报贵校有希望吗？",
        "answer": "要冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "河北美术222.2文化334有希望被本校录取嘛",
        "answer": "有希望，您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-长春电子科技大学",
        "question": "四川文科474上贵校汉语言文学，会计审计财会法学机会大吗？投档比多少？",
        "answer": "机会很大，我校投档比例1:1投档，您可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-河南考生理科406能否报考贵校",
        "question": "河南考生理科406能否报考贵校",
        "answer": "可以到我校官网查看近年河南省招生录取位次，也可以拨打我校招生咨询电话0431-81901666  81902999咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "河南文科451报贵校有希望吗？",
        "answer": "可以到我校官网查看河南省近年录取位次，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-四川",
        "question": "长春电子科技学院，四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少",
        "answer": "被我校录取希望较大，我校满足第一专业志愿录取，进档后录取考生第一个专业志愿，投档比例1：1，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-2024浙江高考物化技509分希望大吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "录取希望很大，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "1、四川文科473 位次62760 机会大吗 2、 汉语言文学机会大吗 接受调剂 3、投档比多少 有专业极差吗",
        "answer": "录取机会较大，我校满足第一专业志愿录取，进档后不调剂保第一个专业，投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "河南我校不招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-湖北物理类459能报贵校计算机科学与技术吗",
        "question": "录取几率大吗？会调剂吗",
        "answer": "过线就有希望被录取，我校满足第一专业志愿，进档后不退档不调剂，把想学的专业放在首位即可，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-住宿",
        "question": "该校的住宿是怎样收费的？住宿条件是什么",
        "answer": "1200元/年，六人寝上下铺"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-报考",
        "question": "湖南物生政449能录取吗？能报考什么专业？该校各专业有不有选科限制，就比如计算机类的是不是要选择化学",
        "answer": "理工类专业必须选考物理+化学，我校在湖南省只有物理化学科目组"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-咨询",
        "question": "福建美术生专业文化双过线，专业224，文化335，综合448，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会 机会很大，我校首年在福建招收艺术类考生，过线基本就可以录取，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-青海报考",
        "question": "我是青海考生，334已过二本线加入该贵院校能否被录取",
        "answer": "可以报考，希望很大，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-咨询",
        "question": "吉林理科考359，有希望上这个学校吗？",
        "answer": "您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "吉林李359, 有机会被你校录取吗？",
        "answer": "可以冲一下，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-报考",
        "question": "浙江文科生507分，位次161139，能上贵学校吗？",
        "answer": "希望很大，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-长春电子科技",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "我校在陕西省理科计划数92人，过线就有希望录取，您也可以拨打我校招生电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "录取机会很大，可以报考我校，我校满足第一专业志愿录取，录取后不会调剂，把你最喜欢的专业写在第一个，进档就能保专业，您也可以拨打我校招收咨询电话：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-咨询",
        "question": "河南理科考415 位次294823 有希望上这个学校吗？",
        "answer": "有希望，可以报考，详细可以拨打我校招生咨询电话：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "建议您拨打我校招生咨询电话留下信息，等到我校降分录取时联系您，咨询电话：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-江西",
        "question": "你好，物理类451有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望，可以报考我校，可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 有希望被贵校入取吗",
        "answer": "有希望，希望很大，可以把想学的专业放在第一个专业志愿，只要被我校录取就可以满足你的专业要求，详情电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-录取",
        "question": "内蒙古理科超本科线5分，位次60707，有机会报考贵校会计学吗，服从调剂",
        "answer": "有希望 希望很大，我校满足第一专业志愿录取，只要进院校排名就可以满足专业，可以拨打我校招生咨询电话咨询：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-咨询",
        "question": "福建物理组436，位次119796，进贵校有机会吗？",
        "answer": "未到物理组的录取分数线，你可以拨打我校招生咨询电话留下联系方式：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-收费情况及录取情况",
        "question": "辽宁考生 位次89878 贵校有望录取吗",
        "answer": "希望很大，但要参考我校各专业的录取位次，可以到我校官方网站查询近年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "长春电子科技学院",
        "title": "长春电子科技学院-收费情况及录取情况",
        "question": "辽宁考生425 贵校有望录取吗 贵校的收费价格都是多少",
        "answer": "有希望，可以到我校官方网站看一下近三年各专业的录取分数线，收费标准为26000元/年，也可以拨打我校招生咨询电话：0431-81901666 81902999"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "希望较大，建议多填报专业 非热门专业录取几率大 学费26000-26800"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "希望较大 建议多填报专业 非热门专业录取几率大 学费在26000-26800  如经济条件允许 金融工程（中外合作办学）可重点考虑 学费39800"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "希望较大 ，建议多填报专业 专业服从调剂 我们会尽量满足专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-江苏考生物生地475",
        "question": "你好，我是江苏考生，物生地475，排名173585，想报贵校的会计或者财务管理，请问录取几率大吗？贵校有没有专业级差？",
        "answer": "几率较大 ，没有级差"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-海南374地政化可报吗",
        "question": "海南374地政化可报吗",
        "answer": "没过分数线 希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-长春师范学院",
        "question": "山东文科477排名23万位次，可以报考贵校的金融学，会计，财务等专业吗？",
        "answer": "希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "河北文科482有什么专业可以推荐我报吗",
        "answer": "分数理想 可多填报专业 按兴趣来 "
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-江西考生",
        "question": "老师你好，江西历政地477分省排44519报贵校的会计专业能被录取吗，会计专业在哪个校区上课",
        "answer": "有希望，建议多填报专业 服从调剂  在净月校区"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "希望比较大 建议多填报专业，把金融工程中外合作办学作为托底志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科高考成绩454，排名197430，可以被该录取吗",
        "answer": "有希望， 建议多填报专业 把金融工程中外合作办学作为托底志愿 "
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "河南理科409名次307060有机会吗",
        "answer": "希望非常大  我校今年在河南增加计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取&middot;",
        "question": "河南考生理科402位次319291有机会录取吗",
        "answer": "有希望 我校今年在河南增加计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "安徽省，物化生465，有希望上本校吗",
        "answer": "有希望 建议多填报专业 专业服从调剂 把我校往志愿前面放"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "你好 河南文科447位次80118 报会计有希望被录取吗",
        "answer": "会计有希望 但是风险较大  建议多填报专业 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-高考录取咨询",
        "question": "湖北史地政448，报考贵校录取机会大吗？",
        "answer": "几率非常大 "
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "您好 吉林考生362分位次六万四有机会去贵校物联网工程专业吗",
        "answer": "几率较大 建议多填报专业 如有可能吧中外合作办学金融工程专业组也填报 托底"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "吉林省考生362可以报贵校嘛",
        "answer": "希望较大 建议多填报专业  可把金融工程专业组也填报上 托底"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "河北考生物生政463分 能被贵校会计专业录取吗",
        "answer": "有机会 建议多填报专业  审计学 财务管理 希望更大"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "吉林物理类分数362排名64938 被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "希望较大  建议物理组 三个院校专业组都填报 可把中外合作办学组作为托底"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "老师你好，我是本省考生，历史普通类，分数415位次17060 报会计 金融 录取几率大吗吗？",
        "answer": "会计希望不是太大  金融希望较大 其他专业也都希望较大 建议多填报专业 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "吉林省历史组位次20000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "希望比较大  建议多填报专业 专业服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-四川理科465 分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18 万",
        "answer": "希望很大 建议多填报专业 会尽量满足专业志愿"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "英语专业有分数限制吗",
        "answer": "没有分数限制"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-老师你好",
        "question": "吉林省考生380分5万九千名有希望报考贵校吗",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "分数为451能被录取吗？投档比是多少？",
        "answer": "录取机会较大，投档比为1:1，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "吉林省考生406分有希望报考贵校吗？投档率是多少？服从调剂会不会被退档，能不能转专业？名额是多少？有什么要求吗？",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-您好",
        "question": "吉林省高考384分能上贵校的会计专业吗",
        "answer": "录取希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "老师你好，浙江高考510分158023名被贵校录取希望大不大",
        "answer": "录取希望较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询录取",
        "question": "河北474位次51000可以报考贵校嘛 另外贵校外语课程有日语公开课吗",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "我校没有艺术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-宁夏400分 位次20808报贵校的财务管理和审计学希望大吗",
        "question": "宁夏400分 位次20808报贵校的财务管理和审计学希望大吗",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗，可以转专业吗",
        "answer": "可以报考，入学后可申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "浙江文科考生，514分，位次152000，服从调剂，有机会吗？",
        "answer": "录取机会较大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-江苏物生地466分可以报长春财经学院吗？",
        "question": "江苏物生地466分可以报长春财经学院吗？",
        "answer": "可以有希望 建议把我校中外合作办学专业组也填报上"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "广东理科448能上吗？",
        "answer": "有希望 建议多填报专业 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-长春财经",
        "question": "河南理科400进你们学校有希望吗？",
        "answer": "有希望 我校今年在河南增加计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "浙江471文科，服从调剂，有希望上贵校吗",
        "answer": "要看一段录取情况 请关注"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-上贵校",
        "question": "江苏理科465有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "重庆物理类400有希望上贵校吗",
        "answer": "需要过线"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "天津453分可以报考贵校吗",
        "answer": "需过线才能报考，可以多关注天津考试院关于征集计划的公告"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "您好，宁夏理科378报财务管理录取希望大吗？",
        "answer": "可以冲一下，我校无专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "河南文科429位次96702，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-老师您好，天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "可以多关注天津考试院发布的征集计划公告，征集几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-安徽468分可以上吗",
        "question": "安徽物化生刚过线",
        "answer": "机会很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "老师吉林省考生文科类390分排名三万多报考有机会录取吗",
        "answer": "可以多关注吉林省考试院发布的征集计划公告"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "山西343可以录取吗",
        "answer": "需过批次线才能报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "您好，北京460能报考贵校吗？",
        "answer": "机会很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考学院",
        "question": "艺术生，文352、专业226、能进学院吗",
        "answer": "学校没有艺术类计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "老师，我河南文科439排名87279有希望上贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "贵州考生，物化生，127135位次，有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以考虑，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "老师您好，我陕西文科413有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-录取",
        "question": "三大主科有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-咨询",
        "question": "云南文科超过二本5分可以读贵校吗",
        "answer": "可以，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-报考",
        "question": "重庆历政地450有机会上本校吗",
        "answer": "如超过当地本科线 就有机会来我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春财经学院",
        "title": "长春财经学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂是否不退档",
        "answer": "服从调剂 提档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-河南",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的电子信息类，机器人工程，计算机大类，测绘工程很感兴趣，想要报考以上专业，请问能被录取的概率有多大，被调剂的概率有多大，十分感谢",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南理工录取最低分是423分，对应位次是294589，今年我校在河南省增加计划，有172个理工计划，参考去年专业位次，做好专业排序。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-河南",
        "question": "河南理科女生427，位次275266，对于贵校的计算机大类，人工智能，测绘工程，软件工程，电子信息工程很感兴趣，想要报考以上专业，请问能被录取的概率有多大，被调剂的概率有多大，十分感谢",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南理工录取最低分是423分，对应位次是294589，今年我校在河南省增加计划，有172个理工计划，建议你所选的专业参考去年位次，有希望录取到心仪专业，选择好专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取咨询",
        "question": "天津考生选科物史地，470，位次46734，有望在征集志愿中被录取吗？如录取能否辅修二学位？",
        "answer": "同学你好，你的分数没有过天津市的控制线，23年我校在天津市参加降分征集了，参考去年是有希望的，请关注天津市考试院的官方通告，若有剩余计划，我校会参加征集。可以修二学位。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-拿证",
        "question": "您好！毕业后都有毕业生和学士学位证两个拿的吗？",
        "answer": "是的，经教育部备案的毕业证和学位证。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-报考咨询",
        "question": "吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在吉林历史录取最低分是356分，位次是22642，参考去年，是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-报考",
        "question": "湖北考生469分位次115074能否报考贵校电气工程及其自动化",
        "answer": "同学你好，23年我校在湖北录取电气工程及其自动化录取最低分和位次是425分/129100，参考去年是有希望的。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "河南417能被录取吗？有退档风险吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南理工录取最低分是423分，对应位次是294589，今年我校在河南省增加计划，有172个理工计划，建议服从调剂，增加录取几率，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "同学你好，23年我校在山东录取最低分是464分，位次257231，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，对应位次是170594，今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，对应位次是170594，今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，对应位次是170594，今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "浙江考生512分 155850名，想报贵校的审计学或财务管理，有机会吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在浙江录取审计学最低分位次和位次是：509/153212，财务管理508/154294，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "安徽美术历史综合分438排名是13933，可以报本学校的视觉传达设计吗？录取的几率大吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在安徽录取美术类综合分最低分是643.7分，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：数字媒体、视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好，2023年我校在浙江录取视觉传达综合分最低分510分，一段线是510分。参考去年是有希望的。数字媒体艺术是今年新开设的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-投档比例",
        "question": "在河南的投档比例是多少？",
        "answer": "你好，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-咨询",
        "question": "请河南文科生位次在86400多名，能否被贵校录？",
        "answer": "同学你好，我校去年在河南省文科录取最低分是469分，位次是94646，参考去年位次，是有概率的，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-咨询",
        "question": "请问吉林建筑科技学院今年在河南是扩招还是缩招？实际多少人？",
        "answer": "同学你好，我校今年在河南增加了理工计划，文史计划没有变化，24年文史类计划16人。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，对应位次是170594，今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-吉林物理类",
        "question": "分数362排名64938有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在吉林省理科录取最低分对应位次是65589，参比去年情况，有概率。建议服从调剂，增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "河南417分，293048名有机会吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南理工录取最低分是423分，对应位次是294589，今年我校在河南省增加计划，有172个理工计划。建议服从调剂，增加录取概率。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "您好，河南理科411有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南理工录取最低分是423分，对应位次是294589，今年我校在河南省增加计划，有172个理工计划。供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "同学你好，辽宁美术类23年录取综合分最低分是403.7,23年综合分=文化成绩*50%+专业成绩*100%，如果24年综合分算法未变化，你可以参考去年录取分数和对应位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取位次",
        "question": "贵校今年环境工程专业最低录取位次是多少 是根据位次录取考生 还是根据录取进的考生最低位次来决定",
        "answer": "同学你好，24年我校环境工程专业不招生，你可以报考其他专业，今年吉林省高考改革，你可以参考去年我校各专业的录取最低分对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，位次是170594，供你参考。今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "投档比是1:1，艺术类美术类专业学费是26000元/年，去年美术类录取的综合分最低分是508分。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-毕业",
        "question": "毕业后有企业到学校校招吗",
        "answer": "每年举办百余场专场招聘会及线下线上双选会，中建一局、中建八局、中国二十冶等央企开展校园专场招聘会。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，位次是170594，今年我们在江苏物理类计划110个，如果报考我校，建议选择计划数多一些的专业，选择服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学你好，天津今年的控制线是475。23年我校在天津市参加降分征集了，今年你可以关注天津市教育考试院官网，等第一次投档结束，如果我们有剩余计划，仍会参加征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "您好，请问浙江历史类410排名242543，能报考贵校的工程造价专业吗，录取概率大吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在浙江省工程造价专业录取的最低分是502分，位次是160861，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取！",
        "question": "湖北理科439位次138736，报考本校，被录取的希望大不大或者说会不会滑档，若本校录取我是先看我的总成绩是否达标，还是先看我所选的专业分数线？我服从调剂的，谢谢老师！",
        "answer": "同学你好，23年我校在湖北省物理类录取最低分是424分，位次是129793，如果报考我校，建议服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "江苏美术生一万九千名左右，是否有望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，23年我校在江苏录取美术类综合分最低分是427分，对应位次在一万六左右，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-吉林建筑科技学院 招生",
        "question": "浙江考生，政史地497分，高本科线5分，排名17万，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，23年我校在浙江录取最低分是502分，位次是160861，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-江西物化地考生",
        "question": "江西物化地，成绩454超江西本科线6分排位143332服从调剂能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在江西理科录取的最低分是443分，对应位次是133334，今年江西省高考改革。如果报考，建议服从调剂，增大几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-投档比",
        "question": "投档比是100%还是105%以内 服从调剂但分数未达到调剂标准的考生，均做退档处理。其中的调剂标准是指什么",
        "answer": "考生你好，我们投档比是100%。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-北京",
        "question": "男 北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在北京录取的最低分对应位次是42878，你今年的分数位次与去年相近，还要看北京市考生的整体报考情况，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-江苏考生",
        "question": "465物生地，日语生，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏录取物理类最低分是452分，对应位次是170594，供你参考。除英语专业外，其它专业不限制外语语种。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-学费",
        "question": "宿舍怎么收费",
        "answer": "宿舍标准四人间是1200元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-吉林物理类",
        "question": "孩子370分 全省62000名录取概率怎么样",
        "answer": "家长您好，23年我校在吉林省理科录取最低分对应位次是65589，参比去年情况，有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在河北艺术类录取综合分最低分是508分，今年综合分计算方式有变化，可以参考去年最低分对应的位次。投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "河北考生415历史类能被录取吗",
        "answer": "同学你好，你是普通类本科批历史类还是艺术类？23年我校在河北艺术类录取综合分最低分是508分，今年综合分计算方式有变化，可以参考去年最低分对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-江苏",
        "question": "物生政469能录取吗",
        "answer": "同学你好，我校23年在江苏录取物理类最低分是452分，最低位次是170594，供你参考，建议服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-学费",
        "question": "贵校每年的学费是？",
        "answer": "同学你好，我校本科专业的学费是25000元至26000元/学年，详情可阅读我校今年的招生章程，有详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-艺术类",
        "question": "安徽省美术综合分464排名10497",
        "answer": "同学你好，23年我校在安徽省美术历史类录取综合分最低分是643分，24年安徽省的美术类综合分算法变化，你可以参考去年我校美术类专业综合分录取最低分的位次，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-报考吉林建筑科技学院",
        "question": "你好，史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在福建省美术历史类录取综合分最低分是465分，美术类不限制考生语种，24年福建省的美术类综合分算法变化，你可以参考去年美术类专业综合分录取最低分的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南文科美术录取综合分最低分是441分，24年河南美术类综合分计算方式有变化，你可以参考去年我校录取最低分的位次，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "陕西文科403 省排45390有希望录取贵校吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在陕西文史录取最低分是412分，位次45610，参考去年的位次是有希望的，建议选择服从调剂，增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-咨询",
        "question": "河北美术类考生，河北美术本科线316，考生综合分455分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在河北省美术类录取综合分最低分是508，但是今年和去年的综合分算法有变化，24年采用河北省美术类统考计算公式。你可以参考去年我校录取最低分相应的位次，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451分报考本校录取希望大吗？",
        "answer": "同学你好，去年我校在江苏省美术综合分录取最低分为427分，参考去年的位次，有希望，服从调剂，增加录取几率，建议考虑招生计划数多的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-江苏考生",
        "question": "文化411艺术184投档431能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，23年我校在江苏省美术类录取综合分最低分是427分。今年你可以参考去年分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-吉林建筑",
        "question": "河南理科400有希望进贵校吗",
        "answer": "同学你好，23年我校在河南省理科录取最低分是423分（控制线409分），最低位次294589，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "同学你好，今年天津控制线是475，去年我校在天津录取最低分是458，位次是47813，请关注天津考试院官网，在录取期间是否我校仍有剩余计划，参加降分征集。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-录取",
        "question": "江苏理科物化生462，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，今年江苏物理类控制线是462，23年我校在贵省录取物理类最低分是452分，最低位次170594，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-江苏考生",
        "question": "理科（物化政），476分，排名17万多，这个位次能否被贵校录取？",
        "answer": "同学你好，今年江苏物理类控制线是462，23年我校在贵省录取物理类最低分是452分，最低位次170594，根据你的分数情况是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林建筑科技学院",
        "title": "吉林建筑科技学院-咨询",
        "question": "福建物理组436，位次119796，进贵校有机会吗？",
        "answer": "同学你好，福建省24年物理类控制线是449分。我校去年在福建物理类招生最低分是432分（23年物理类控制线是431分）。你的分数在控制线以下，你关注贵省考试院的招生录取信息，看贵省是否有征集降分情况。以上信息供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "分数有点低，概率五五开。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-投档比",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-长春财经学院",
        "question": "吉林理科分数362排名64938有机会被录取吗",
        "answer": "这里是长春建筑学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-招生咨询?？",
        "question": "江苏美术183综合分439排名可以被贵校录取吗",
        "answer": "可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：动画 今年能否被贵校录取",
        "answer": "根据往年录取情况看，被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取咨询",
        "question": "天津考生470，物史地，位次46734，请问录取机会大吗？如录取可否辅修第二专业？",
        "answer": "录取的希望很大，有辅修二学位。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "分数451，排名109595被贵校录取希望大吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "本次填报被录取的希望非常大。投档比例1：1."
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-请问艺术类外语公共课开设日语吗",
        "question": "请问艺术类外语公共课开设日语吗",
        "answer": "开设。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "吉林历史组位次20000有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-咨询",
        "question": "河南考生404物化生有调剂有机会被录取吗？",
        "answer": "超过本科控制线的话，就有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "河南文科445，位次81801，可以报考贵校康复治疗学和护理学本科专业吗",
        "answer": "分数有点低。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-北京",
        "question": "您好 北京男 物化政446 排位43022 有希望进入贵校吗？",
        "answer": "根据往年录取情况看，被录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-河南理科",
        "question": "河南理科420，位次286000--287723有希望被贵校通信工程录取吗？转专业有限制吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-河南理科",
        "question": "河南理科女生420，位次286000---287723有希望被贵校通信工程录取吗？转专业受限制吗？",
        "answer": "根据往年情况看，有希望。2024级新生可以在一年后申请转专业，近期学校会出台专门的转专业规定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-长春建筑学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "根据往年的录取情况看，你的分数有些低。平行志愿投档，比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-建筑",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "今年第一年在四川省招收艺术生，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-咨询",
        "question": "你好，河南理科411，位次303568，能不能被贵校录取",
        "answer": "分数稍微有些低"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-毕业证 学士学位证",
        "question": "老师您好 咱们学院只有毕业证没有学士学位证吗",
        "answer": "有学位证。和其他统招学校是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-北京报考",
        "question": "北京考生史地政总分438报考贵校有希望吗",
        "answer": "被录取的希望非常大，欢迎报考长春建筑学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "河南文科440,， 排位86369，报考本校，服从调剂，被录取的可能下性大吗",
        "answer": "根据往年情况看，你的分数有些低。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-江西美术",
        "question": "老师您好，江西美术考生综合分472，双过线，是否有机会录取贵校，录取几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "根据往年录取情况看，你的分数有些低。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "希望非常大，欢迎报考长春建筑学院。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "辽宁美术历史类考生，联考227.4，高考350，能否被录取",
        "answer": "希望比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-老师您好，天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "感谢您的回复，辛苦了",
        "answer": "根据往年在天津的录取情况，你可以在降分征集的时候看看学校是否有降分征集。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-咨询",
        "question": "请问四川460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "根据往年我校在四川录取情况，你被我校录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "本人江西美术生，综合排名13621，综合分451，想报考贵校动画类专业，有机会吗，或者是有机会冲一下其他专业吗",
        "answer": "你的综合分数有些低。2023年分省分专业录取成绩 (jladi.com)，前边的链接是学校2023年各省各专业的录取分数，你可以查询参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-江苏考生",
        "question": "理科，物化政，476，排名17万多，这个分数，今年能否被贵校录取？",
        "answer": "根据往年在江苏的录取分数来看，被录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-高考",
        "question": "贵州物理390，位次146633有机会进入贵校吗",
        "answer": "根据往年学校在贵州录取情况，你被录取的机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-收费",
        "question": "想请问贵校的收费情况",
        "answer": "根据专业不同，学费分为25000元/年和26000元/年两种。住宿费1200元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右能被贵校录取吗",
        "answer": "根据往年我校在河南省录取情况来看，你高出今年本科二批分数线18分，被录取的可能非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "根据学校往年录取情况来看，如果学校会降分征集的话，填报我校被录取的可能性较大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-提前批",
        "question": "请问辽宁物化生388分能被贵校智慧交通录取吗",
        "answer": "根据学校在辽宁省2023年智慧交通专业录取情况来看，你被录取的可能非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春建筑学院",
        "title": "长春建筑学院-福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "question": "福建理科409，位次136000左右有希望被贵校录取吗",
        "answer": "福建省2024年物理组本科最低录取控制线449分，你的分数低于控制线40分，希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南文科443 位次83677 想报护理 有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科410能录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "江西物理组469，有希望录取贵校的中医学专业吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科409位次307060有机会吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取问题",
        "question": "老师您好，我是河南文科考生，分数是445，排名在八万到八万一千七左右，有希望被贵校录取么？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-长春科技学院",
        "question": "吉林理科分数362排名64938有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-投档比",
        "question": "投档比是多少，一比一吗",
        "answer": "同学您好，我校的投档比是一比一投档。详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，进入本校后，外语课有日语吗？",
        "answer": "同学您好，我校有开设日语公共选修课。详情请咨询：0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-老师您好",
        "question": "我是湖南省物化生组合考生，分数为43 9， 位次167555，服从调剂，有机会被 贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取（长春科技学院）",
        "question": "湖南文科372位次93135有录取的希望吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，我校投档比是1:1，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-长春科技学院",
        "question": "河南文科439，位次87279，有望录取吗？投档比是否为1:1？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666。投档比是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取（长春科技学院）",
        "question": "湖南372位次93135有录取希望吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666。投档比1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考咨询",
        "question": "老师：吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-能否被录取",
        "question": "我是安徽的考生，472分，物化生，位次165785，能否录取",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-海南考生374地政化可报吗",
        "question": "海南374地政化可报吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您的分数尚未过本科分数线，无法被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学或医学作为第一志愿录取希望大吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-长春科技",
        "question": "浙江515全文排名151738 报考英语录取率大吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询",
        "question": "河南考生物化生404调剂可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考咨询",
        "question": "您好，河北考生理科物生政高考成绩454，排名197430，可以被该校录取吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-美术类专业外语公共课开设日语吗",
        "question": "美术类专业外语公共课开设日语吗",
        "answer": "同学你好，我校开设日语公共课，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-长春科技学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的中医学专业能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-能否被录取",
        "question": "我是安徽省的考生，物理类472分，能不能被贵校中医学录取？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校是否有口腔医学专升本？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "同学您好，我校没有口腔医学本科专业，没有口腔医学联报本科。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南417分，293048名有机会吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "四川文科考生分数477，排位59191，有几率被录取吗？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "老师你好，河南考生439分，有机会报取该校吗？",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "山东考生 物化生 453分29万有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "陕西理科416有机会上贵校中医学专业吗",
        "answer": "同学你好，从您这个分数来看，您这个分数有希望被我校录取，详情请咨询0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科411名次303568有机会上贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南理科419分,位次28万，有望被贵校动物医学专业录取吗",
        "question": "河南理科419分,位次28万，有望被贵校动物医学专业录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-甘肃 口腔 长春科技",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "同学你好！我校口腔医学是专科专业，我校在甘肃省没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-甘肃 口腔 长春科技",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "同学你好！我校口腔医学是专科专业，我校在甘肃省没有专科招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "同学你好，双上线，投档比是1:1，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南文科男463",
        "question": "河南位次六万多分数463被贵校动物医学录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询",
        "question": "四川理科460排名192766报考贵校有希望吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "老师你好，广西物化生378有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "广西物化生378有希望进贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "江苏历史美术生一万九千名左右，是否有望被贵校录取",
        "answer": "同学你好，如艺术和文化双过线的情况下你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南文女",
        "question": "你好，河南文科女435，位次90950，被贵校录取概率大吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地473分，排名175747，被录取的概率大吗？进档会退档吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校口腔医学录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校口腔医学录取，具体可报考专业详情，请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业制度是怎样的呢？",
        "answer": "老师你好，关于我校具体转专业的相关政策，请咨询：0431-84266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校数媒或视觉传达专业，详情请咨询0431-84266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-口腔医学",
        "question": "请问贵校有在广东招生吗？口腔医学类文科350能报吗？或者当兵退伍回来能申请转专业吗",
        "answer": "同学你好，我校在广东省没有投放专科计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "海南生政史489位次40101，有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "新生可以转专业吗",
        "answer": "同学你好，具体转专业相关政策，请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "老师天津459有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，详情请咨询0431-84266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-最低录取分",
        "question": "湖南物化地429/181294报考计算机科学与技术有希望吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "浙江考生选课生地历503位次166062有机会被贵校的动物医学录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业是什么制度",
        "answer": "同学你好，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科420有机会被贵校录取吗，学费多少",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河北物生地考生454能报电子商务专业吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-关与报考",
        "question": "老师你好，贵校的计算机类大类，录取后，按照什么规则细分专业？",
        "answer": "同学你好，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-招生",
        "question": "请问，天津女生物化生477 分，位次44987，物化组录取机会大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "你好，河南428，排名273476能报考贵校护理吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-长春科技学院是民办还是公办啊",
        "question": "长春科技学院是民办还是公办啊",
        "answer": "同学你好，我们是民办院校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-关于专业的问题",
        "question": "您好老师，想问下，贵校的计算机类专业大类，进校后按什么规则去分配专业呢",
        "answer": "同学你好，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 医学检验技术 医学影像技术 药学录取吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "理科河南423位次282437进入贵校几率大嘛",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望考取我校，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-江苏物化生497分，报动物科学专业可以吗",
        "question": "勾选服从调剂的话，会被调剂到其他专业吗",
        "answer": "录取机会很大，录取原则扥各相关问题，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-山东考生",
        "question": "老师您好，科美术生综合分486，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有一定机会，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-数字媒体技术",
        "question": "吉林省物理方向353分，报数字媒体技术是否有希望",
        "answer": "机会很大，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451位次16041报考本校录取希望大吗？本校今年在江苏省美术招生计划是多少人？",
        "answer": "可参照 去年录取分数平均分426，今年录取机会非常大，详细专业等问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南理科",
        "question": "河南理科372位次367586报考贵校口腔医学希望大吗？",
        "answer": "录取机会比较大，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河北物生政466分，最低位次178082，汉语国际教育",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，汉语国际教育录取几率大吗",
        "answer": "机会很大，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-老师好 安徽美术生 综合分453.59 排名12089名",
        "question": "老师好 安徽美术生 综合分453.59 排名12089名 可以被贵校录取吗",
        "answer": "有一定希望，往前填报选择冲一下，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学口腔医学 医学影像技术 专业录取吗",
        "answer": "有一定希望，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-老师您好",
        "question": "老师您好，河北考生，物化生组451可以报考您学校，录取几率大吗？不限专业",
        "answer": "机会还是比较大的，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报机械类和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "可以的，录取机会很大，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科422 位次284253 有希望被贵校录取吗",
        "answer": "录取机会比较大，专业等录取原则，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-投档比",
        "question": "投档比例是1：1吗",
        "answer": "档案投递我校，1:1录取"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-523分",
        "question": "重庆物生地考生，523分，位次47654，能被中医学专业录取吗？谢谢",
        "answer": "机会非常大，欢迎填报，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询",
        "question": "湖南考生，物理类429分是否有机会被护理学录取，服从调剂",
        "answer": "有机会的，专业及录取原则等，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江考生317分排名102056有机会报考贵校医学影像技术吗谢谢老师",
        "answer": "有希望的，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-山东民舞录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被长春科技学院航空服务与艺术管理专业录取吗？学校进档不退档吗？有身高限制吗？",
        "answer": "航空服务，双过线，其余没有限制，被学校提档后不会退档，有其他问题，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "录取机会很大，详细可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-你好，请问河北省全理475能被动物医学录取吗？",
        "question": "你好，请问河北省全理475能被动物医学录取吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，录取机会很大，欢迎填报，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河北艺术生415能被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年录取情况，很大机会被录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河北415艺术生有几率被贵校录取吗",
        "answer": "根据去年录取情况分析，很大机会被录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南考生430分95716位次有望被贵校录取吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "根据去年录取情况分析，很大机会被录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询专业",
        "question": "老师你好，物生地258分报考贵校的动物医学专业有机会录取吗？",
        "answer": "根据去年录取情况分析，有一定机会的，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-口腔医学",
        "question": "河南省理科考生359能被贵校口腔医学专业录取吗？贵校口腔医学专业和2023年比较在河南理科名额是扩招还是缩招了。",
        "answer": "根据河南省考试院名额分配是有一定缩减；"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科考生412分有机会被录取吗？转专业需要什么代价和条件",
        "answer": "根据去年录取情况分析，很机会被录取，"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-口腔医学专业",
        "question": "您好，河北理科352，报考贵校口腔医学专业有望吗",
        "answer": "根据去年录取情况分析，有机会，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-咨询报考",
        "question": "河北美术考生，综合分455，位次18319，有希望进入贵校吗？",
        "answer": "建议往前填报，有一定希望，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取本科艺术类",
        "question": "浙江省美术综合503省排名B15236能上贵校本科艺术专业吗？",
        "answer": "建议往前填报，有一定机会录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "你好，江苏物政地476可能被贵校录取吗？",
        "answer": "根据去年录取情况的分析，录取机会比较大，建议往前填报，详细录取原则等问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "湖南物化生428，有机会被你们学校录取吗",
        "answer": "根据去年录取情况分析，有机会录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河南文科429，位次96702",
        "question": "河南文科429，位次96702，报贵校有希望吗？",
        "answer": "根据去年录取情况，录取机会 比较大，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-报考咨询",
        "question": "天津本地考生选择了物化政组合，总分考了434分可以被贵校的网络与新媒体专业录取吗",
        "answer": "建议往前填报，有一定希望被录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-辽宁考生441分口腔医学专科能上不",
        "question": "顺便问一下专升本难易程度和宿舍环境",
        "answer": "根据去年录取情况，录取机会比较大，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-高考报名",
        "question": "老师您好，请问山东考生445分物化生，位次314294，报考有希望吗",
        "answer": "建议往前填报，有一定机会被录取，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-江苏，理科467分（本科线462分），服从调剂，能录取吗？",
        "question": "位次181984",
        "answer": "根据去年录取情况，录取机会比较大，录取原则详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-你好，我是陕西理科考生",
        "question": "理工分数434，省排名90244，是否可以报考报考贵校护理学或中医学专业，情况如何？",
        "answer": "根据去年录取情况，录取机会 比较大，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南理科424分可以被贵校的眼视光学录取吗",
        "answer": "根据去年录取情况，录取机会 比较大，详细其他问题可咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生476位次27856能录上吗？不会因为不是物理类考生被退档吧？",
        "answer": "同学不好意思，在贵州省份只有理科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能录上吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能录上吗？不会因为不是物理类考生被退档吧？",
        "answer": "在贵州只有理科招生计划，（选科要求物理、生物）其他问题详细咨询，0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能录上吗？",
        "question": "中医学专业，贵州省历史类考生位次27856能录上吗？不是物理考生不会被退档吧？",
        "answer": "贵州省选科要求（选课要求：物理、生物）可填报，详细咨询0431-84266666"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-专科",
        "question": "河南文科学388分能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取。详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-专科",
        "question": "贵校专科好多分能进",
        "answer": "同学你好，要根据您具体分数进行分析，详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河北省理科397分能不能上你们学校",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取。详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "河南424分 位次280612录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取。详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-河北考生文科457，61059，有机会上贵院金融学吗",
        "question": "河北考生文科457，61059，有机会上贵院金融学吗",
        "answer": "同学你好，你的分数有希望被我校录取。详情请咨询043184266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-录取",
        "question": "你好，内蒙古理科372分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，同学。目前从您这个分数来看，是很有希望报考我校专业的。详情可以咨询我校招生咨询电话：0431-84266666."
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-四川美术生",
        "question": "老师您好，我是四川美术生文化305专业232，综合分444，请问有机会报考贵校本科或者专科吗？可以考动物医学，或者是口腔医学吗？专升本容易吗？填什么志愿合适呢？",
        "answer": "您好，同学。我校的艺术类专业不在四川投放计划，如果您想报考我校专科专业，您要以文化课的成绩进行报考。今年四川的本科二批分数线是文科457，理科459。您只能报考我校专科专业。详情请咨询我校招生咨询电话：0431-84266666。"
    },
    {
        "schoolName": "长春科技学院",
        "title": "长春科技学院-山东美术",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？专升本容易吗？",
        "answer": "同学你好，你的成绩非常有希望考取我校，详情请咨询：0431-84266666。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林动画学院",
        "title": "吉林动画学院-山东考生录取",
        "question": "文化课333分，艺术236分 折合461.5，全省排名19000 有机会被录取吗",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林动画学院",
        "title": "吉林动画学院-录取",
        "question": "山东戏剧影视导演统考204.857，文化439有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的 ，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林动画学院",
        "title": "吉林动画学院-美术入取",
        "question": "统考238 文化347 江西 有机会报考吗",
        "answer": "有机会的 ，欢迎报考，建议选择服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林动画学院",
        "title": "吉林动画学院-录取",
        "question": "本人陕西美术生，综合分470，想报贵校动画系的专业，请问稳吗还是可以冲一下？",
        "answer": "我觉得挺有希望的，同时作好院校的分配，建议多填报几个专业。陕西招收 动画 漫画 数字媒体艺术，都是学校的王牌专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-博达",
        "question": "江苏美术文科421有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的文化课和专业课都过线的情况下，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业",
        "question": "浙江 498 位次 171596 政地技有望报考贵校哪个专业 学费是多少",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲，学费为25000/年。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "河南文科452能上吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "安徽物化政位次160000报考贵校的地理科学和食品可惜与工程有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考我校地理科学和食品科学与工程专业有希望，可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林省史政地456分，12059名被贵校录取的概率大么",
        "question": "你好，本校可以考研吗，如果可以的话考研成功率是多少/谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校很有希望，欢迎报考。我校可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-请教",
        "question": "吉林省历史类美术生综合分465.5，美术专业分250，省内分段排名2726.请问报考贵校有没有希望",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-海南录取",
        "question": "请问海南506，排位35366有机会被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校汉语言文学专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-报考咨询",
        "question": "老师：吉林历政地文科考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-福建",
        "question": "福建考生总分469，排名96979，报考专业小学教育或学前教育，该校有希望录取吗？ 投档比为多少",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校小学教育或学前教育需要冲一冲；投档比例为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-浙江考生 美术类",
        "question": "老师您好！ 浙江 美术类综合 517分，位次B-12522 专业类：视觉传达设计类 今年能否被贵校录取",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校很有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，会被调剂到冷门专业吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校不保第一志愿专业，服从调剂的情况下，会被调剂到没有录满的专业；投进来后，在服从调剂和体检符合要求等情况下，基本不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河南理科416",
        "question": "河南理科位次293048-294822报考该校工学作为第一志愿录取希望大吗，会被调剂到冷门专业吗，如果被读档会被退档吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校不保第一志愿专业，服从调剂的情况下，会被调剂到没有录满的专业；投进来后，在服从调剂和体检符合要求等情况下，基本不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "河南考试理科，421分能上吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-湖南考生",
        "question": "你好,湖南考生理科426分,位次183837,能录取吗贵校",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林师范大学博达学院",
        "question": "湖南考生物生地429分排位180065可以录取的几率大吗，录取是按平行志愿吗？投档比是多少？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校是平行志愿录取录取，投档比例1：1.你的分数报考我校需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "您好，我是安徽省历史组考生，高考分数为460，排名46238，请问如果报考咱们学校是否有希望，或者如果后期补录是否有希望？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！安徽历史类省控线为462，你的分数没过省控线，后期是否有降分录取，关注咱们省考试院公布的消息。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-专业和将来毕业后的问题",
        "question": "学习汉语言文学或者英语专业，这门专业课怎么分配的 学习什么课程 将来就业方向大概是什么 该校的地理科学这门专业大概学习什么以及该校的文史类王牌专业是什么",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校师范类专业是我校的王牌专业。各专业概况可关注微信公众号“吉林师范大学博达学院招生办公室”查看。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-转专业",
        "question": "转专业有什么条件",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校有转专业政策，条件根据当年政策。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取问题",
        "question": "福建物生政483位次86329有机会被录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林省理科体育生综合分120分可以上贵校体育教育专业嘛",
        "question": "吉林省理科体育生综合分120可以上贵校体育教育专业嘛",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的文化课和体育专业分双过线的情况下，综合分120分报考我校很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "请问数据科学与大数据技术和信息工程这两个专业色盲考生可以报吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校遵照国家体检标准执行。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "江西物化生503分83578位次有希望报考贵校的软件工程吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校软件工程专业很有希望，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲。投档比例为1；1，学费26000/学年。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "广东物理省，479分/186180排位，是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林师范大学博达学院",
        "question": "对河南的投档比多少？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校的投档比例为1：1."
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-天津物化地450可以冲击本校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！天津市2024年的省控线为475，你没过省控线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "吉林省考生406分有希望报考贵校吗？投档率是多少，服从调剂会不会被退档？能不能转专业，名额是多少，有什么要求？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数可以报考我校冲一下，我校的投档比例为1：1，服从调教，体检也没有问题等情况下大概率不会被退档。有转专业政策，具体名额需要等入学后确定。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-江苏录取",
        "question": "江苏物化地473分，排名175747。被录取概率大吗？进档会退档吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考我校有希望，需要冲一下。进档在服从调剂，体检也没问题等情况下基本不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校师范类专业需要冲一下，非师范类专业希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林",
        "question": "湖北文科437可以录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校非师范类专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北461物化政，排名121100名，有希望上贵校数学与应用数学专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数与我校去年录取的最低位次接近，可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林师范大学博达学院 招生",
        "question": "浙江考生，政史地497分，高本科线5分，排名17万，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-代码",
        "question": "老师我想知道咱们学校的代码是多少",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校代码是13622."
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-宿舍",
        "question": "24届电子信息工程宿舍什么几人间，是不是上床下桌",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校宿舍均为上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "宁夏美术专业227.6文化294综合分431.5",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校在宁夏没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校地理科学专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校地理科学专业有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林师范大学博达学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校艺术类专业可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "江苏物化政463有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-贵州省历史类445报贵校的哪个专业比较稳妥？",
        "question": "？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校非师范类专业希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-请问贵州省历史类考生445能有机会进入贵校的汉语言文学专业吗",
        "question": "？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校汉语言文学专业需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-jiti",
        "question": "吉林省体育物理组综合分118有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的综合分数报考我校体育教育专业很有希望，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-jiti",
        "question": "吉林省体育考生物理组最低排名多少可被该校录取",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的综合成绩是多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林",
        "question": "河北文科449压线位次65868被你们学校本科专业录取大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考我校非师范类专业希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "河南文科考生450分，位次77462有多大希望被汉语言文学录取？（服从调剂）",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校汉语言文学专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-专业",
        "question": "师范类包分配吗？有编制吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校师范类专业不包分配，没有编制。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "吉林史政生403有机会报考师范类吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考师范类专业需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-陕西女409位次42908",
        "question": "那财务管理录取的概率大吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考财务管理专业需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-陕西文科女409,42908",
        "question": "可以报考该校的财务管理专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校财务管理专业需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-陕西文科女409分位次42908",
        "question": "可以报考该学校的财务管理专业吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校财务管理专业需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-陕西文科404位次44788有机会报考什么专业",
        "question": "概率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次可以报考我校非师范类专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-陕西文科404位次44788有机会报考吗",
        "question": "学前教育",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考学前教育希望不大，建议非师范类专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-转专业政策",
        "question": "请问贵校转专业是什么政策，非师可以转到师范类吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校有转专业政策，可以申请从非师专业转到师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-报考问题",
        "question": "美术专业192 文化379 文科报考吉林师大博达学院艺术设计专科有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校专科专业艺术设计，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河南文科",
        "question": "河南文科379 位次147231-148347报考博达专科有希望录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校专科专业很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北物生政466分，最低位次178082，学前教育",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，学前教育录取几率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考师范类专业希望不大，建议非师范类专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北物生政466分，最低位次178082，小学教育",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，小学教育录取几率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数和位次报考我校小学教育专业希望不大，建议非师范类专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "老师我天津高考纯理486能报电子和计算机的专业吗？希望大不大",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校计算机类专业有希望，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "吉林省体育生投档线是多少在该校",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校2023年理科体育最低投档分为109.2。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "您好，河南文科位次94756可以报吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的位次报考我校需要冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "河南文化337艺术200报考本校有希望吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北物生政466分，最低位次178082，财务管理",
        "question": "河北物生政466分，最低位次178082，财务管理录取几率大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-四川文科474分",
        "question": "吉林师范大学博达学院老师你好，请问咱们学校的投档比例多少，上咱们学校的机会有大概率",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校投档比例为1:1。你的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林师范大学博达学院",
        "question": "河南文科439排名87279能报吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校师范类专业需要冲一冲，非师范类专业机会大一点。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "您好，河南理科416 位次294822 被贵校录取有望吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数位次报考我校非师范类专业希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "老师你好，请问咱们学校的投档比例多少，我四川文科747分，上咱们学校的机会有大",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校投档比例为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "重庆历史类458有机会录吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校非师范类专业有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "甘肃文史类，436，位次两万名左右，报考贵校的汉语言文学专业希望大吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的位次与我校去年汉语言文学专业最低录取位次接近，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "你好，江西政史地，排名4w6有机会可以录取吗，谢谢",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的位次报考我校很有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-报考咨询",
        "question": "老师你好，今年福建物化地459分对应省排104386 有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的位次报考我校需要冲一冲！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北体育考生文科",
        "question": "请问体育专业240，文化254报考贵校运动训练专业有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-调剂问题",
        "question": "不同专业组 会调剂吗？ 比如对福建招生计划500专业组只招数学与应用数学，我报数学与应用数学 会被调剂到999专业组去吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！都是组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "陕西文科403 省排45390有希望被录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数可以报考我校非师范类专业冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗，可以转专业吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数建议非师范类专业冲一冲。我校有转专业政策。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，想请问一下安徽物生地472分165272名有希望被贵校地理科学专业录取吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考地理科学专业需要冲一下，非师范类专业希望更大。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-广东录取",
        "question": "广东历史选科481 位次51889 有机会被汉语言文学录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校汉语言文学专业需要冲一下，其他专业概率更高！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-体育生",
        "question": "您好，吉林政史地387体育71有希望吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校很有希望，建议报考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取",
        "question": "湖北文科总分439。排名在42173 442545之间。有望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北物生政466分，小学教育和学前教育能走吗",
        "question": "河北物生政466分，小学教育和学前教育能走吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-老师您好，天津化生政461分排名48990有希望被贵院录取吗",
        "question": "如果有希望的话，请问我第一个专业报什么比较稳妥呢",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！天津市今年的省控线是475分，你的分数没过省控线。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-吉林省历史类",
        "question": "您好，吉林省考生，历政生，397分，报考贵校有可能录取吗？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-录取情况",
        "question": "您好 陕西文科412分 有机会来到学校的学前教育吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！根据前一年的录取情况看，你的分数报考学前教育专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-大学生入伍相关问题",
        "question": "已经应征大学入伍，退伍回来后是否可以转专业？哪些专业？ 大一上完后入伍需要准备什么资料？ 准备相关材料需要多长时间？ 是否减免学费？入伍后回学校还有哪些优待福利？",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！我校大学生入伍问题执行国家相关政策。详细可拨打咨询电话0434-6090999."
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-河北省体育考生",
        "question": "请问文化254，体育240可以报考本校专科吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！专科专业有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-志愿填报",
        "question": "你好老师 我是 辽宁大连 体育生 物理类综合125.7 够保咱们学校吗",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，需要冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-咨询",
        "question": "您好，陕西省398分理工科是否有希望报考贵校",
        "answer": "你好，感谢关注吉林师范大学博达学院！你的分数报考我校有希望，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林师范大学博达学院",
        "title": "吉林师范大学博达学院-专业录取问题",
        "question": "招办老师您好，24年福建历史组，超过本科线43分，意向报考学校的地理科学，概率大吗",
        "answer": "感谢关注吉林师范大学博达学院！报考我校地理科学专业需选考地理科目，如选考地理科目，超过本科线43分很有希望， 欢迎报考吉林师范大学博达学院！"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-甘肃考生",
        "question": "理科383，全省排名85131，若报贵校的会计学录取概率大吗？",
        "answer": "会计和财务管理专业按招生计划录取，其他专业满足考生填报志愿，如果没有被满意的专业录取，大一第一学期期末成绩达到专业前40%可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-甘肃考生",
        "question": "理科383，全省排名85131，若报贵校的会计学录取概率大吗？",
        "answer": "会计和财务管理专业按招生计划录取，其他专业满足考生填报志愿，如果没有被满意的专业录取，大一第一学期期末成绩达到专业前40%可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-甘肃考生",
        "question": "理科383，全省排名85131，若报贵校的会计学录取概率大吗？",
        "answer": "会计和财务管理专业按招生计划录取，其他专业满足考生填报志愿，如果没有被满意的专业录取，大一第一学期期末成绩达到专业前40%可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-甘肃考生",
        "question": "理科383，全省排名85131，若报贵校的会计学录取概率大吗？",
        "answer": "会计和财务管理专业按招生计划录取，其他专业满足考生填报志愿，如果没有被满意的专业录取，大一第一学期期末成绩达到专业前40%可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-长春大学旅游学院",
        "question": "请问咱们学校的投档比例多少，四川文科474上汉语言文学财会审计会计概率大吗？",
        "answer": "四川省2023年录取最低位次73353，会计学最低分463，汉语国际教育最低分462，2022年最低位次74577，会计学、财务管理专业按照招生计划，以“分数优先，遵循志愿”的原则择优录取，满额为止；其它专业均满足考生第一专业志愿录取。本校没有审计专业，有会计和汉语国际教育专业，有机会的，建议...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "四川文科474，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少",
        "answer": "四川省2023年录取最低位次73353，2022年最低位次74577，调档比例：按照顺序志愿投档的批次，调档比例原则吧上控制在120%以内，按照平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在105%以内。如生源地（市、自治区）投档比例有特殊规定，按照生源省（市、自治区）调档原则执行。会计学、财务管理专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "河北文科449压线位次65868有机会被你们学校本科专业录取吗",
        "answer": "2022年河北省录取的最低位次67813，2023年最低位次72834，过本科线的话就还是有希望的，"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-老师你好海南考生512排名三万三有机会进入会计学和财务管理吗",
        "question": "如题。是全文考生，政史地。",
        "answer": "2023年最低录取位次是36356，分数分别是503和501，2022年最低录取位次是36593，有希望的，综合考虑再报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-老师你好海南考生512排名三万三有机会进入会计学和财务管理吗",
        "question": "如题。是全文考生，政史地。",
        "answer": "2023年最低录取位次是36356，分数分别是503和501，2022年最低录取位次是36593，有希望的，综合考虑再报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "参照河南省的专业课分数线和和文化课分数线，要求双过线，再对应位次对比去年。综合报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "老师请问文科生507位次161187可以报考贵校吗",
        "answer": "2023年浙江省文史类录取的最低位次是161948，2022年的是169659，位次排名接近且均高于前两年位次，位次接近，有希望的，但也要综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "陕西文科403 省排45390有机会报吗",
        "answer": "陕西省2023年录取的最低位次是45610，2022年录取的最低位次是48085，去年我校的陕西省的最低录取分数是412分，建议结合一下去年陕西省的文科本科线，综合考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-报考",
        "question": "浙江文科生507分，位次161139，能上贵学校吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-甘肃考生",
        "question": "理科383，全省排名85131，若报贵校的会计学录取概率大吗？",
        "answer": "会计和财务管理专业按招生计划录取，其他专业满足考生填报志愿，如果没有被满意的专业录取，大一第一学期期末成绩达到专业前40%可以选择转专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-江苏考生",
        "question": "文化411 艺术184 投档431能被录取吗？",
        "answer": "有希望的 "
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-录取",
        "question": "文科404有机会进咱们学校吗 如果可以哪个专业稳妥",
        "answer": "2023年最低位次是20233，2022年最低位次是20381，有机会的，会计学和财务管理以及视觉传达设计按照招生计划数，“分数优先遵循志愿原则”择优录取，满额为止 ；其他专业满足第一志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-老师您好，天津化生政461分有希望被贵院录取吗",
        "question": "感谢您的回复，辛苦了",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "长春大学旅游学院",
        "title": "长春大学旅游学院-贵校录取分数线",
        "question": "我考了443 想询问一下如果填报贵校的录取概率高吗？",
        "answer": "请参考2024年贵州省历史组最低控制线，按往年经验，过省控线报考希望很大，欢迎您报考长春大学旅游学院，如有不清楚问题，请随时拨打24小时招生服务热线：0431-89811555、89811666、89811777"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-长春人文学院",
        "question": "吉林理科分数362排名64938有机会被录取吗",
        "answer": "您好，有希望，能否被录取取决于报考我校人数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问今年山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "您好，去年录取最低分位次是232016名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河北考生",
        "question": "您好，河北历政地442分报考贵校本科能录取吗",
        "answer": "您好，去年录取最低分位次41084名。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "您好，去年录取最低分位次169035名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河南美术生",
        "question": "你好，老师。文科406，美术209，能报贵校的视觉传达设计吗？",
        "answer": "您好，美术与设计类专业的考生，须参加所在省（区、市）相应艺术类专业省统考，高考文化课成绩和省级专业统考成绩均须达到艺术类专业录取控制分数线，按投档综合成绩由高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "您好，去年录取最低分169035名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902",
        "question": "老师您好，2024江西高考理科 452分 排名144902 科目为物化生，有希望报考贵校吗？如果报考的话可以选择哪些专业？谢谢老师",
        "answer": "您好，去年理科录取最低分130017名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考咨询",
        "question": "老师：吉林历政地考生，391分，20020位次，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，有希望，最终录取分数取决于报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-海南考生374地政化可报吗？",
        "question": "海南考生374地政化可报吗？",
        "answer": "您好，我校去年录取最低分是503，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-江苏考生",
        "question": "物政地474能不能报，位次174680 被录进去还会被退档吗",
        "answer": "您好，去年江苏物理类最低录取分数是169035名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "您好，河南文科460，位次68906，报考贵校汉语言文学专业有希望吗",
        "answer": "您好，去年汉语言文学录取最低分481分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "请问河南文科考生位次在86400多名，被贵校长春人文学院录取的几率是多大？",
        "answer": "您好，去年河南文科录取最低位次是85702，按照去年看很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "请问长春人文学院今年在河南是扩招还是缩？",
        "answer": "扩招30人。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-天津考生报考",
        "question": "老师您好！ 我是天津考生，分数为483，是否有幸报考到该校，有哪些专业可能性比较大呢？",
        "answer": "您好，去年录取最低分是468，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-人文",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "您好，去年按照专业总分从高到低择优录取，专业最低分是220，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的会计学能被录取吗？",
        "answer": "您好，去年会计录取最低分是531，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，480分，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "您好，去年物理类最低分是169035名，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考14",
        "question": "贵州省文科450排位在39,048，可以有希望冲一下你们学校吗，几率大不大",
        "answer": "您好，去年在贵州录取文科最低分是40966名，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "请问河南理科404报考贵校俄语专业可否被录取？",
        "answer": "您好，我校今年首次在河南投放俄语专业计划，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "老师您好我是新疆的考生，本次考试位次36403有机会报考贵校的计算机科学与技术专业嘛",
        "answer": "您好，去年我校录取最低分数290，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-长春人文",
        "question": "你好，河南理科411，30万多名次，报考贵校有希望没",
        "answer": "您好，按照往年数据和目前咨询情况看，有希望。录取最终分数取决于报考人数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-四川理科465 分报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18 万",
        "answer": "您好，按照往年看很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "您好，去年我校在江苏录取最低名次169035名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "四川美术生专业234.67，文化367，综合分476.8，位次15200，有机会录取吗",
        "answer": "您好，去年影视摄影与制作专业按照专业总分从高到低分择优录取，最低分为220，请您参考。2024年美术与设计类专业的考生，须参加所在省（区、市）相应艺术类专业省统考，高考文化课成绩和省级专业统考成绩均须达到艺术类专业录取控制分数线，按投档综合成绩由高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-浙江",
        "question": "浙江515 排名151738 报英语有希望吗",
        "answer": "您好，按照往年看有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-入校后转专业有什么要求？",
        "question": "广东物理类17万三千名，若以日语或英语专业入校，想要转专业为法学，有什么要求吗？",
        "answer": "您好，具体转专业办法请拨打0431-84537195 、7149咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考",
        "question": "您好，江苏考生，物理类（物化地），470分，能否有机会录取，谢谢",
        "answer": "您好，去年录取最低分453，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考",
        "question": "你好，贵州考生物理方向物化政380刚好踩线排位155060能报考贵校嘛",
        "answer": "您好，去年理科录取最低位次134169，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "请问四川美术专业，综合分482，录取机会大不大，有没有专业限制",
        "answer": "您好，去年我校按照专业分数从高到低录取，最低分为220，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-志愿录取",
        "question": "吉林 女 文科 371 有机会进吗？",
        "answer": "您好，按照往年看有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "question": "河南理科434 位次262825可以报考贵校吗",
        "answer": "您好，按照往年看很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林省考生406分有希望报考贵校吗？投档率是多少，服从调剂会不会被退档？能不能转专业，名额是多少，有什么要求？",
        "answer": "您好，有希望。平行志愿原则上是100%投档。服从专业调剂，体检及思想品德考核合格，符合被调剂专业录取条件不会被退档。入学一学期后即可提出转专业申请，具体办法可以拨打0431-84537149/84537195咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-高考咨询",
        "question": "广东省文科，479，排位52950，有机会上贵校吗",
        "answer": "您好，按照往年看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-舞蹈",
        "question": "在四川有舞蹈艺考招生计划，吗？",
        "answer": "您好，没有，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-江西美术",
        "question": "请问江西考生美术综合分在470左右是否有希望报考贵校，几率如何，感谢您在百忙之中回答",
        "answer": "您好，去年最低497分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河北器乐",
        "question": "音乐教育综合分430报考音乐学有希望么",
        "answer": "您好，去年最低478分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术421有希望吗",
        "answer": "您好，去年最低分370，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-江苏考生",
        "question": "物生地日语465，有机会被录取吗",
        "answer": "您好，去年没有在物理类投放日语计划，物理类录取最低分是169035名，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考",
        "question": "老师你好，浙江考生510分位次158000名被贵校录取希望大吗",
        "answer": "您好，按照往年看很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-志愿",
        "question": "您好，天津考生454分今年有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，去年录取最低分468 ，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "河南文科437报考贵校应用心理学专业录取概率大吗？",
        "answer": "您好，去年最低478分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "新疆刚过二本线318有没有希望？",
        "answer": "您好，按照往年看有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-转专业",
        "question": "转专业怎么说",
        "answer": "您好，具体情况请拨打043184537149、7195详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-北京",
        "question": "北京 物化政 446 有希望进入贵校吗",
        "answer": "您好，去年最低分469，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "24届物理科考生449分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，去年录取最低分445，排名130017，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-文科402可以报该校吗",
        "question": "文科组合历史生物地理，位次51530能报该校吗",
        "answer": "您好，按照去年看有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-广东考生",
        "question": "您好，广东考生，选历生政，高考分为482，位次51404，请问报考贵校有希望吗",
        "answer": "您好，按照去年看很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "23年在江苏理科录取的最低位次是多少",
        "answer": "您好，169035."
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河南理科420",
        "question": "有机会被贵校录取吗，学费怎么样",
        "answer": "您好，普通类专业学费为25000元每学年。去年在河南录取最低位次理科是289015，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-长春人文录取",
        "question": "河南理科404服从调剂报考贵校有希望吗？",
        "answer": "您好，去年在河南录取最低位次理科是289015，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "您好，去年在江西录取最低位次历史类是44722，请参考。平行志愿按照100%比例投档。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "老师您好，请问浙江考生选科史政生，总分498，位次171633有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，去年最低位次是156492.请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询长春人文学院",
        "question": "老师您好，我想问一下，我是天津的考生，考了481分，选的生政地想报贵校会计学或者法学的几率大吗？",
        "answer": "您好，请问你的分数位次？去年我校录取最低分位次是45144.请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "河南文科考生450分，位次77462有希望被汉语言文学或法学录取吗？（服从调剂）",
        "answer": "您好，有希望。具体录取情况取决于报考我校人数。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-四川美术生",
        "question": "四川文科美术生，综合分483，位次13651，文化392，美术229.63，请问有机会填报贵校吗",
        "answer": "您好，23年按照专业分从高到低录取，录取最低分是220，请您参考。美术与设计类专业的考生，须参加所在省（区、市）相应艺术类专业省统考，高考文化课成绩和省级专业统考成绩均须达到艺术类专业录取控制分数线，按投档综合成绩由高分到低分择优录取。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "请问四川文史477有机会上吗？",
        "answer": "您好，我校去年在四川录取文史最低分是474分，位次为61366.请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取咨询",
        "question": "您好，吉林省考生，历政生，397分，报考贵校有可能录取吗？",
        "answer": "您好，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "您好，我校去年在江西理工类录取最低分是445，排名130017名。请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取位次",
        "question": "贵校往年的投档比是多少 河南文科生全省排名位次在79231，录取希望大么",
        "answer": "您好，在实行平行志愿投档的省（区、市），原则上按本校招生计划数的100%调阅考生档案。我校去年在河南的录取文史最低位次是85702，希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-长春人文",
        "question": "外语专业对高考单科成绩有最低要求吗",
        "answer": "您好，没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取 投档比",
        "question": "四川理科459分可能上该大学吗 投档比是否1:1",
        "answer": "您好，我校2023年在四川的录取理科最低分是434分，请您参考。在实行平行志愿投档的省（区、市），原则上按本校招生计划数的100%调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-民舞山东录取",
        "question": "山东民舞199.68文化课364综合分431.6，有希望被长春人文学院录取吗？学校进档不退档吗？",
        "answer": "您好，我校舞蹈学专业去年在山东的录取最低分为500.35，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "浙江考生 政史地516能报考本校吗？能报什么专业？",
        "answer": "您好，可以报考我校。文学类、管理学类、经济学类、法学类专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-辅修",
        "question": "您好，请问贵校可以辅修第二门专业吗？毕业后是可以拿到两个证书吗？望回复",
        "answer": "您好，我校没有辅修专业。您在校期间可以报名参加东北师范大学和吉林大学的二学历学习，具体信息您可拨打0431-84575060咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-长春人文学院",
        "question": "四川文科474，排名大概61000，报考汉语言文学财会会计审计几率大吗？投档比多少？",
        "answer": "您好，我校去年汉语言文学专业在四川的录取分数为478分，请参考。在实行平行志愿投档的省（区、市），原则上按本校招生计划数的100%调阅考生档案。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-河北物生政466分，会计学录取几率大吗",
        "question": "河北物生政466分，会计学录取几率大吗",
        "answer": "您好，我校去年在河北物理类会计录取最低分为467分，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "河南文科439 排名87279 有望被录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南录取最低位次为85702，今年增加了招生计划，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报考",
        "question": "您好，浙江政史地考生515分位次号152523，可以报考贵校哪些专业？有希望录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在浙江录取最低位次为156492名，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "湖南历史类考生437就读贵校有希望吗",
        "answer": "您好，我校在湖南没有招生计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "你好，24届河南文科美术，文科314，美术202有希望吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南美术类录取综合最低分437.2，今年增加了招生计划，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "河南文科439 排名87279能报吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南录取最低位次85702，今年增加了招生计划，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "河北省舞蹈类综合分446能否被贵校录取",
        "answer": "您好，我校舞蹈类在河北录取最低综合分488.9，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "贵州文科395艺术234综合分490位次4631有机会吗",
        "answer": "您好，文化课和专业课均合格后，有希望。我校去年按照统考成绩从高到低择优录取，影视摄影与制作专业录取最低分226."
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取人数和概率",
        "question": "河南省2024年高考458分，位次70594有多少概率能录取成功，2024年在河南招生人数是多少？",
        "answer": "您好，我校今年在河南省计划招生134人。去年的录取历史类最低位次是85702，您的分数很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-咨询",
        "question": "河北省历史类449可以报考贵校吗,贵校可以转专业吗",
        "answer": "您好，我校去年在河北省录取历史类最低位次为41084，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "吉林女理科372有希望上吗？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "陕西文科397，刚到二本线有机会报考贵校吗",
        "answer": "您好，我校去年在陕西的录取最低位次为42344名，供您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "湖北文科总分439。在42173~42540。有望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校在湖北没有投放计划，感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "湖北文科总分439。在42173~42540。有望报考贵校吗？",
        "answer": "您好，我校在湖北没有投放计划。感谢您的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-报长春人文学院",
        "question": "吉林女理科372能有希望进嘛？",
        "answer": "您好，按照往年情况看，很有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "你好，河南理科414，位次在290000左右能被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校去年在河南理科录取最低位次为289015名，今年增加了招生计划，很有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-您好",
        "question": "您好四川理科463分可以报考该校的护理学专业吗",
        "answer": "您好，我校去年在四川护理理科录取最低分为440分，请您参考。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-录取",
        "question": "您好，云南文科508分，省位次30762有机会报上贵校吗",
        "answer": "您好同学，按照尽近两年我校录取情况，您的位次非常有希望。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-陕西位次31203，438分，有希望报考贵校吗",
        "question": "陕西位次31203，438分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "您好考生，按照我校近两年在陕西省的录取情况，您的位次非常有希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，第一志愿填报有希望吗？可以报考航空服务艺术与管理吗？有什么限制吗？提档服从调剂还会有退档可能吗",
        "answer": "您好同学，我校影视摄影制作专业在山东招收美术类统考合格考生，高考文化课成绩和省级专业统考成绩均须达到艺术类专业录取控制分数线，按投档综合成绩由高分到低分择优录取。考生投档综合成绩相同时，依次按专业统考成绩、文化课成绩、语文、外语、数学先后顺序排序，从高分到低分择优录取。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "长春人文学院",
        "title": "长春人文学院-您好",
        "question": "您好，云南理科397，省位次119772，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，我校2023年在云南的理科录取最低位次为96023名，请您参考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-河南考生",
        "question": "医药类专业河南文科最低录取分数线多少?文科292分能上贵校哪些专业？",
        "answer": "文科河南只有公共事业管理专业，2023年最低分为513。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏考生录取",
        "question": "贵校2023年江苏理科453就可以收，本人物化地470，若服从调剂的话，录取几率大吗？为什么在夸克上看几率小，是有什么特殊要求吗？",
        "answer": "报考主要参考省排名，2023年录取最低分的省排名172069，2022年和2021年录取最低分的省排名在11万-12万左右，请综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-实习",
        "question": "请问贵校是否安排实习，是否推荐工作",
        "answer": "学校有实习点，可以自选实习点。每年毕业前有各专业招聘会。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-河南文473",
        "question": "河南文科473分，位次58074，报考贵校有希望吗？服从调剂会有退档和滑档的风险吗？",
        "answer": "河南文史类只有一个专业  公共事业管理，今年招生计划2人。2023年最低录取分为513，省排名49322，20232年最低录取分为492，省排名50820。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-浙江",
        "question": "你好，浙江理科物化政517位次十四万接近十五万左右，报考贵校药学，药学信息工程，中药学 卫生检验与检疫是否有机会？如果没有，请问还有什么专业推荐吗？求",
        "answer": "2023年药学，医学信息工程，中药学，卫生检验与检疫录取最低分和省排名以此为522、138710，536、122799,528、131914,504、158678；您还需参考2022年和2021年的分数情况进行报考。可登录吉林医药学院招生信息网查看近各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-投档比",
        "question": "河南在贵校的投档比",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "河南，理科女，466。建议报这个学校吗？若录取后的能报的专业有什么？位次在203995到205769",
        "answer": "2023年理科专业中排名在20万左右的专业有生物制药（中外合作办学）（省排名：217952）"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏省考生，目标本院校的04专业",
        "question": "本人江苏省考生，高考分数517分，物化生专业组全省位次121729名，报考目标是本院的04专业组，医学影像学希望大吗？提档后会被退档吗？",
        "answer": "选课物化生，可以报考04专业组，"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "投档比为100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏考生",
        "question": "想报考贵校的会计学专业，如果不服调剂分数达到物理专业组分数，但未达到会计学专业分数，会被提档吗？",
        "answer": "不好意思，我们学校没有会计学专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-报考",
        "question": "安徽物化生考生483分，位次十四万九，有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年，在安徽省录取最低分为448，省排名141382，是生物制药（中外合作办学）专业。2022年，录取最低分为453，省排名142448，是生物制药（中外合作办学）专业，其他专业最低分省排名在10万左右，更多详细信息可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏考生",
        "question": "如果服从调剂可能会被生物制药(中外合作办学)专业录取吗",
        "answer": "不会，生物制药（中外合作办学）为独立的专业组，不报考的情况下，不会被调剂到这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-环境",
        "question": "你好，我想问一下医学专业女生的宿舍是几人间，有无空调、风扇、独立卫生间、淋浴室？还有就是宿舍对床上用品是否有要求？另外宿舍可以挂遮光窗帘吗？谢谢",
        "answer": "90%以上是四人寝，上床下桌，无空调、风扇和独立卫生间，淋浴室和卫生间为共用。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏考生",
        "question": "若被提档后，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "提档后就不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取概率",
        "question": "老师您好，物化均选了，518分位次31962适合报考贵校吗？录取的希望大吗？",
        "answer": "选课物化，可选择专业较多"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏考生",
        "question": "1.存在专业级差吗？ 2.若报考贵校三个专业，第一专业未被选上，会依次看我的第2，3专业吗？",
        "answer": "不存在，我们学校的录取原则是“专业清”"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-浙江考生我物化地523能上贵校的医学检验技术专业吗",
        "question": "523分位次十四万能上贵校吗",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处参考近三年浙江省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-考生录取",
        "question": "新疆高考单列类，300分，位次14261。能否被贵校录取",
        "answer": "可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取情况（新疆前序年度未公布排名情况）https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-中外合作",
        "question": "请问贵校生物制药（中外合作）的培养模式是“4+0”吗？",
        "answer": "有2种教学模式：第一种是默认教学模式为4+0，即4年均在我校学习，学生正常毕业可获得吉林医药学院颁发的毕业证和学位证；第二种为2+2教学模式，需要学生本人提交申请。大一、二在我校学习，大三、四在韩国建阳大学学习，修满我校和韩国建阳大学的学分，可获得吉林医药学院颁发的毕业证、学位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-您好，湖南物化生439分，位次167555，服从调剂，",
        "question": "您好，湖南物化生439分，位次167555，服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "湖南，2023年最低分为429，省排名为154168；2022年最低分为442，省排名为132906；2021年最低分为474，省排名为106239；可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-您好，湖南物化生439分，位次16755，服从调剂，",
        "question": "您好，湖南物化生439分，位次16755，服从调剂，有机会录取吗",
        "answer": "湖南，2023年最低分为429，省排名为154168；2022年最低分为442，省排名为132906；2021年最低分为474，省排名为106239；可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江西省62817名能被录取吗",
        "question": "522分，物化生，想报医学影像学",
        "answer": "江西，2023年医学影像学最低分490，省排名80702；2022年医学影像学最低分477，省排名85893。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-投档比",
        "question": "贵校河南投档比",
        "answer": "招生简章中提示是105%以内。学校投档比通常均为100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏物化生474分能报考贵校吗？",
        "question": "江苏物化生474分能报考贵校吗？",
        "answer": "物化生考生可报考我校，专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。可登录查询近三年录取及排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询分数",
        "question": "江苏物化地男生493，想上你们的护理专业，录取率多少",
        "answer": "报考护理专业需要选择物理和化学。2023年，江苏省护理专业最低分为455，省排名168261。2022年最低分为504，省排名103489。了解更多详细信息可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-关于医学专业保研的问题",
        "question": "老师您好，我是2024届的广西考生，高考成绩是511分，想要报考贵校的临床医学专业，想了解一下贵校的专业保研条件，谢谢",
        "answer": "学校没有硕士授予权，没有保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "你好，福建物化生506分，排名69649，有机会被贵校的生物医学工程专业录取吗？",
        "answer": "福建 2023年，生物医学工程专业最低分467，省排名76520，2022年最低分487，省排名59496，2021年最低分485，省排名60782。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-招生咨询",
        "question": "老师您好！我是四川理工类考生，2024高考分数538分、位次84610,想报考贵校医学影像学，能否被贵校录取？谢谢！",
        "answer": "四川 2023年医学影像学最低分523，省排名81146；2022年医学影像学最低分509，省排名89238；可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-中外合办",
        "question": "问一下贵校的中外合办的生物制药专业授课语言是什么？",
        "answer": "主要授课方式为中文，有 相关韩语课程！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "2023年，在安徽省最低分为448，省排名141382。2022年最低分为453，省排名142448，可以参考近两年排名。更多详细信息可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-中外合作办学",
        "question": "请问生物制药（中外合作办学）是“4+0”，还是“3+1”，还是“2+2”，如果需要出国，请问学费是多少",
        "answer": "有2种教学模式：第一种是默认教学模式为4+0，即4年均在我校学习，第二种为2+2教学模式，需要学生本人大二结束时提交申请"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "湖北物理类475分，排名110229名，是否报生物制药（中外合作办学），是否有意向录取",
        "answer": "湖北省 2023年生物制药（中外合作办学）最低录取分466，排名101800,2022年对滴录取分440，排名105308。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-新疆单列类",
        "question": "您好，我是新疆单列类选考外语的考生，考了363分，位次5300，有没有希望被贵校的临床医学专业录取",
        "answer": "可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/，新疆未统计排名情况。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-保研",
        "question": "贵校是否有保研资格，那些专业有保研资格？吉林省今年的最低控线是多少？",
        "answer": "学校还不是硕士授权单位，没有保研资格。目前还统计不到最低控线。可登录吉林医药学院招生信息网查看各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-选科",
        "question": "政史地是否能报取贵校健康服务与管理专业?",
        "answer": "可以报考 健康服务与管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "河南 2022年最低分为492，排名50820，2023年最低分513，排名49322。可登录吉林医药学院招生信息网查看近各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，请问江苏物化政493排名152612有机会被贵校录取吗",
        "answer": "近三年录取信息请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "请问河北考生496位次129035可被贵校生物制药专业录取吗",
        "answer": "河北 2023 年生物制药最低录取分数为508，省排名90687。2022年最低为502，省排名88336。可登录吉林医药学院招生信息网查看选考科目情况及近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "question": "江苏物化生考生487能来贵校吗全省排名159983",
        "answer": "物化生考生可报考我校，专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，想咨询一下2023年南疆单列护理学最低分和最低分排名分别都是多少呀，今年新疆单列类理科排名21953有希望上岸贵校护理专业吗",
        "answer": "新疆暂无排名数据。2023年南疆单列护理最低分345。可登录吉林医药学院招生信息网查看近三年最低录取情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-身高",
        "question": "贵校健康服务与管理专业对身高有要求吗？",
        "answer": "身高没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-中外合办",
        "question": "老师，您好！中外合办学院的留学制度是4+0？2+2？还是什么",
        "answer": "有2种教学模式：第一种是默认教学模式为4+0，即4年均在我校学习，学生正常毕业可获得吉林医药学院颁发的毕业证和学位证；第二种为2+2教学模式，需要学生本人提交申请。大一、二在我校学习，大三、四在韩国建阳大学学习，修满我校和韩国建阳大学的学分，可获得吉林医药学院颁发的毕业证、学位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，我是海南24届高考生，今年考了526分位次为29381-29707选科为物理化学历史，报本院校成功几率大吗",
        "answer": "海南2023年最低分497，排名36077。可登录吉林医药学院招生信息网查看选考科目情况及专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "浙江考生高考体检有色弱请问能报考贵校的护理专业吗，会不会被退档？",
        "answer": "护理学不招收色弱色盲。https://xzs.jlmu.cn/info/1111/3629.htm"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-您好，想咨询一下贵校一些问题",
        "question": "学生 是浙江考生，物化生501，位次是167889，外语选的是日语，能否进贵校，进的话日语是否会影响选zhuanye",
        "answer": "学校招生简章："
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-报考",
        "question": "河北物化政501，有希望报考贵校吗",
        "answer": "专业选科查询 吉林医药学院 招生信息网 https://xzs.jlmu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏省，物化生，女，482，省位次165769，能报考贵校嘛",
        "question": "江苏省，物化生，女，482，省位次165769，能报考贵校嘛，护理专业和医学检验技术可以填报吗。",
        "answer": "物化生考生可报考我校，专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。可登录查询护理和医学检验技术近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏省，物化生，女，482，省位次165769，能报考贵校嘛",
        "question": "江苏省，物化生，女，482，省位次165769，能报考贵校嘛，护理专业和医学检验技术可以填报吗。",
        "answer": "物化生考生可报考我校，专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。可登录查询护理和医学检验技术近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "物化考生可报考专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。可登录查询近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "江苏，男，物化地，470分，178870位，服从调剂的话可以报考贵校吗？",
        "answer": "物化地考生可报考专业请登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查看。2023年招生江苏最低分为450，省排名172069。可登录查询近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-询录取",
        "question": "老师，您好！海南物化政523分报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "黑龙江物化生，位次31079名，能录到贵校医学类专业吗？医学类能互转专业吗？如果能，需要满足什么条件，还请老师给予解答，非常感谢！",
        "answer": "选科物化生可报考临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-物化生组合",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88567，想报考贵校的临床医学和麻醉学，能录取吗？",
        "answer": "选科物化生可报考临床医学专业，我校没有麻醉学"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-湖南省理科504分，83414，能稳贵校什么专业？",
        "question": "湖南省理科504分，83414，能稳贵校什么专业？",
        "answer": "可选择专业较多，更多详情可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "03组专业对眼睛有什么要求",
        "answer": "我校物理类专业除了信息管理与信息系统、食品质量与安全、生物制药外，都不招色盲色弱，近视不影响报考，详情请登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/），选科科目对应的报考专业和视力要求详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况”"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-投档比招生简章里105%，下边问答里100%哪个准？",
        "question": "辽宁省考生报考贵校有被调剂或者被提档因为贵校多提0.05%被退档风险吗？",
        "answer": "招生简章中投档比例为105%以下，我校实际投档比例为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "请问今年在江西招生的调档比是多少",
        "answer": "投档比较我校均为100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "老师您好！1.文科445省排13000有机会进入贵校吗？2.请问贵校投档率是多少？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "文史类2023年录取最低分为408，最低排名12759名；文史类2022年录取最低分为439，最低排名12431名；可登录吉林医药学院招生信息网查看近各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/。学校投档比例为100%，服从调剂不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林市",
        "question": "老师你好，贵校专项里的第一志愿录取不了到第二志愿会降分吗？？",
        "answer": "不会、高考录取时采用的是平行志愿的原则，平行志愿模式下不存在志愿降分。也就是说，如果你的第一志愿没有被录取，那么第二志愿会以高考分数重新排列，如果你在录取人数范围之内，你就会被第二个志愿学校录取。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-报考",
        "question": "浙江考生物化地520能进贵校本科么，有哪些专业录取性比较大",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处参考近三年录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛？",
        "answer": "报考物化生可选择的专业较多，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处参考近三年录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "湖北物生地考生，总分494，位次94438，报考贵校的希望大吗？有什么专业推荐吗？",
        "answer": "请登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询："
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-问",
        "question": "请问如果我现在读公共事业管理之后可以转和医学相关的专业吗",
        "answer": "公共事业管理专业是历史类考生可以报考的，不能转物理类专业，只能转健康服务与管理，"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-2024江苏考生报考临床所需最低排名",
        "question": "2024江苏考生报考临床所需最低排名",
        "answer": "2024年临床专业最低排名无法确定，可参考过去三年的最低分及排名"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林医药学院",
        "question": "山西省理科477分 位次61057报考贵校口腔医学有希望吗",
        "answer": "我校专业为“口腔医学技术”"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学和中药学还有针灸推拿吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，符合护理学和中药学的报考要求，我校没有针灸推拿，有康复治疗学。可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，在“历年分数”处参考近三年录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-招生",
        "question": "你好，请问浙江物化政517，位次14万到15万能报考到贵校的什么专业？",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处参考近三年录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-尊敬的校招办老师您们好",
        "question": "尊敬的校招办老师您们好！我是四川理工类考生，2024高考分数549分、位次71574、二本等位分D671。问题一：想报考贵校临床医学专业，医学影像学、请问一下贵校临床5年制能否录取？谢谢！",
        "answer": "四川 2023年临床专业最低分为525，排名79062，2022年最低分513，排名85120。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-学费",
        "question": "生物制药中外合作办学4+0模式四年学费总计多少，学习过程中是否有额外收费",
        "answer": "学费每年2万，住宿费一年1200，书本费听学院安排，生活费自理，无其他收费"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "2023年最低分450分，排名在172069，是生物制药（中外合作办学）专业；2022年最低分473，排名在132680，是市场营销专业。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-20000元学费生物制药（中外合作）就业方向",
        "question": "物理类（化学、生物）、今年成绩429分（吉林省），想报贵校“生物制药（中外合作）”专业，了解到是和韩国的大学合作，学费20000元挺高，毕业后能否包去韩国工作？（我是朝鲜族）",
        "answer": "选科符合要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-定向计划",
        "question": "我是新疆单列类考生，2024年贵校护理专业有没有定向计划",
        "answer": "今年新疆单列类考生计划招收2人，为南疆单列"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取可能",
        "question": "河南理科 459 省排名 217964能报考贵校吗？",
        "answer": "河南 2023年最低分为457，排名229602，2022年最低分462，排名205021。专业选择范围较小。可登录吉林医药学院招生信息网查看近各专业近三年最低录取和排名情况https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林省物化政省排4万7能报贵校什么专业",
        "question": "求推荐专业",
        "answer": "2023年，学校录取最低分339，省排名51437，2022年最低分379，省排名50412。可登录吉林医药学院招生信息网查看选考科目情况及近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "你好我是宁夏考生 如果达到贵校录取线但是没有达到专业分数线会被退档吗",
        "answer": "达到最低投档线，在服从调剂和体检合格的情况下不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏理科报考",
        "question": "江苏理科 物地生 463有机会报考贵校吗？",
        "answer": "物地生考生只能报考应用心理学、信息管理与信息系统。2023年招生上述专业最低省排名114462以上，可登录吉林医药学院招生信息网查看选考科目情况及近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-报考",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少",
        "answer": "投档比例都是100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-浙江考生",
        "question": "想报考贵校的医学检测技术和口腔医学技术 由于分数只有496 位次173404 不知录取概率几何？",
        "answer": "2023年，上述两个专业录取位次158678以上，2022年在96799以上。可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "吉林考生物化生463分，排名36545位，有机会上贵校的免费医学生（临床医学）专业吗？",
        "answer": "2023年，免费医学定向生最低省排名为23350名以上，2022年在29105名以上。可登录吉林医药学院招生信息网查看选考科目情况及近三年排名https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，如果我分数线够贵校的院线分数，但专业分数不够，我且服从调剂会被退档吗",
        "answer": "通常服从调剂后，所选专业均未被录取，才会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-护理",
        "question": "老师你好我是浙江的考生选课是物化政。省排名是14万15万高考分是514分，不知道能够上你是的护理专业吗？",
        "answer": "选考科目满足要求。2023年护理 在浙江最低分为497，省排名166069；2022年最低分为561，省排名94373；2021年最低分为556，省排名91867；请综合考虑近三年的分数报考。详情可登录吉林医药学院招生信息网查看分数，https://xzs.jlmu.cn/xxgk/。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "文科可报考专业有：公共事业管理和健康服务与管理，了解历年录取最低分数与省排名，可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "您好，湖南物化生考生479有希望被贵校药物制剂录取吗",
        "answer": "选考科目符合要求。2023年，在湖南省药物制剂专业最低分为462，省排名118904。2022年最低分为482，省排名89448。可以参考排名报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取可能",
        "question": "你好，物化生，483分，位次164624，有望报考贵校吗",
        "answer": "选课物化生，除了公共事业管理和健康服务与管理不能报考外，都符合要求，可选择专业较多，更多详情可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，在“历年分数”处可参考近三年录取最低分及省排名"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "question": "河南理科466分，能报考贵校吗？",
        "answer": "理科生，除了公共事业管理和健康服务与管理不能报考外，都符合要求，可选择专业较多，更多详情可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，在“历年分数”处可参考近三年录取最低分及省排名"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏",
        "question": "贵校对康复治疗学有扩张计划吗",
        "answer": "目前没有，康复治疗学今年在江苏省招生2人"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏",
        "question": "贵校对康复治疗学有扩张计划吗",
        "answer": "目前没有，康复治疗学今年在江苏省招生2人"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏录取",
        "question": "江苏考生物化生481，排名166886。有机会上贵校的康复治疗学吗？",
        "answer": "选考科目符合要求。2023年，江苏省康复治疗学专业录取最低分为453，省排名169837。2022年最低分为502，省排名105510。2021年最低分为490，省排名96728"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "你好我是2024届高考生，选科物化生，524分，报考临床医学有希望吗",
        "answer": "物化生符合我校临床医学的选科要求，2023年，在浙江省临床医学专业最低分为517，省排名144301。2022年最低分为565，省排名89548。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林考生",
        "question": "您好：吉林物化生女孩482分，位次31342能否录取贵校的医学检验技术，",
        "answer": "选考科目符合要求。2023年，吉林省医学检验技术专业最低分为384，省排名38926。2022年最低分为438，省排名32769。2021年最低分为422，省排名31856。可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏物化生考生分数475位次173533有希望报考贵校医学吗",
        "question": "江苏物化生考生分数475位次173533有希望报考贵校医学吗",
        "answer": "选课物化生，除了公共事业管理和健康服务与管理不能报考外，都符合要求，可选择专业较多，更多详情可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，在“历年分数”处可参考近三年录取最低分及省排名"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林医药学院；河南461位次214397 能不能被录取",
        "question": "河南理科461 位次214397 能不能被录取，能被录取到什么专业",
        "answer": "选科科目对应的报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处可参考近三年录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-2023河南临床录取分数线",
        "question": "2023年河南的专业录取分数线有吗？河南理科486能报上学校的临床医学，医学影像学或者康复治疗学吗？",
        "answer": "可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”可参考近三年录取最低分及省排名"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "浙江考生 物化技 504 省排名160000左右 报考贵校有希望吗",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，在“历年分数”处参考近三年浙江省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "河南考生文科493，位次43048，报考贵校护理学有希望吗",
        "answer": "护理学选课要求为物理化学，文科可报考专业有：公共事业管理和健康服务与管理，了解历年录取最低分数与省排名，可登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，请问在福建物化生503，71838名可以报哪些专业",
        "answer": "选科物化生，在福建有招生名额的专业都可以报考，建议您根据排名登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，参考近三年福建省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-安徽考生",
        "question": "安徽物化生考生，总分528，省排88600，想报考贵校的临床医学请问建议报考吗？希望大吗？",
        "answer": "报考临床医学选科要求为物化生，符合要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林",
        "question": "老师你好，江苏物化政472分，177856位次可以报贵校吗？谢谢",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，参考近三年江苏省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "您好，广西物化政407分，排名130008报考贵校被录取的概率大吗？",
        "answer": "选课物化可报考的专业较多，请登录吉林医药学院招生信息网（https://xzs.jlmu.cn/）查询参考，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，并参考近三年各专业广西省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-招生",
        "question": "是达到分数和专业限制条件后就不会退档吗",
        "answer": "100%投档，投档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-招生",
        "question": "是达到分数和专业限制条件后就不会退档吗",
        "answer": "100%投档，投档后不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好，请问广西历史类考生415分，位次45200，有希望被贵校录取吗？投档比又是多少？",
        "answer": "历史类考生在我校可以报考的专业有：公共事业管理和健康服务与管理。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏物化政473分能否报考护理专业",
        "question": "江苏女生物化政473分能否报考护理专业？",
        "answer": "报考护理专业需要选择物理和化学。2023年，江苏省护理专业最低分为455，省排名168261。2022年最低分为504，省排名103489。了解更多详细信息可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好 我是江苏物化地考生分数488位次158767 被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "2023年，物化可报考专业中最低分是453分，排名在169837，是康复治疗学。其他详细信息可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/。可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，建议参考近三年江苏省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏",
        "question": "老师你好，江苏物化政472分，177856位次，可不可以报贵校，谢谢。",
        "answer": "2023年，物化可报考专业中最低分是453分，排名在169837，是康复治疗学。其他详细信息可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/。可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，建议参考近三年江苏省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "question": "江苏物化考生493 排名152624能上吗",
        "answer": "报考物化可选择的专业较多，包括药学、医学检验技术、医学影像技术等专业，可以登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”，参考近三年江苏省录取最低分及省排名进行报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "河南考生，理科466贵校有机会吗？",
        "answer": "选课物化生可报考的专业比较多，可以登录吉林医药学院招生信息网查询，参考近三年各专业录取最低分及省排名。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "江苏物化生472分排名175747可以被该院校录取吗？",
        "answer": "选课物化生除了健康服务与管理和公共事业管理不能报考外，其他专业都符合选课要求，可以根据排名在吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-招生学科要求及分数位次",
        "question": "医学影像学对选课要求，物化地考生可以报考吗 能否告诉我2023年报考医学影像学分数线及位次浙江省的",
        "answer": "医学影像学需要选择物化生。选课物化，在我校可以报考的专业较多，可登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/查询各个专业历年最低分和省排名，可报考专业详见“吉林医药学院2024年开设专业选科要求及专业组设置情况表”。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-海南考生 549 选择政史生",
        "question": "是否有希望被贵校护理学录取",
        "answer": "报考护理学，选课需要有物理和化学"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险",
        "question": "四川理科女生563分。位次56906.报咱们学校临床医学保险吗？会不会被调剂？",
        "answer": "选考科目需要为物化生。2023年，在四川省临床医学专业最低分为525，省排名79062。2022年最低分为513，省排名85120。可以参考排名。登录吉林医药学院招生信息网可查询更多详细信息。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林",
        "question": "老师，请问江苏物生地467被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "可以登录吉林医药学院招生信息网进行查询https://xzs.jlmu.cn，参考江苏省近三年各个专业的最低分省排名，并注意选考科目是否符合专业要求，大多数专业需要选考物理化学，选考物理可以报考的专业有：应用心理学、信息管理与信息系统。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-投档比多少啊",
        "question": "投档比多少啊",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "江苏考生，物化生472，贵校有机会吗",
        "answer": "可以登录吉林医药学院招生信息网进行查询https://xzs.jlmu.cn，参考江苏省近三年各个专业的最低分省排名，并注意选考科目是否符合专业要求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "福建考生，选课物化生，省排名67242，能考上贵校临床医学专业吗？",
        "answer": "选课物化生可以报考我校临床医学专业，2023年临床医学最低分502，省排名为54247；2022年最低分519，省排名为41703；2021年最低分514，省排名为46167。可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "江苏考生475有希望报考贵校康复治疗学吗",
        "answer": "江苏2023年康复治疗学最低分453，省排名169837；2022年康复治疗学最低分502，省排名105510；2021年康复治疗学最低分490，省排名96728。更多信息请登录吉林医药学院招生信息网进行查询https://xzs.jlmu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "湖南省物化生454分，排名140696，有机会上贵校生物制药专业吗",
        "answer": "2023年之前，我校在湖南省未招生生物制药专业学生，2024年在湖南招生生物制药专业2人，可登录吉林医药学院 招生信息网查看做参考https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-咨询",
        "question": "1、贵校的色觉要求是指？ 2、我女儿学的是物化生，530分，临床医学、医学影像、预防医学有可能吗？",
        "answer": "医学类专业不招收色弱色盲。选科满足要求。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "物化政465能否报考贵校的护理专业？",
        "answer": "选考科目符合要求。2023年，在江苏省招生护理专业最低分为455，省排名168261。2022年在江苏省招生护理专业最低分为504，省排名103489。可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "江苏物化政考生，排名184007，请问有希望能被贵校录取吗？",
        "answer": "选考科目可填报专业请查看https://xzs.jlmu.cn/bkzn/xkkm.htm。2023年，在江苏省招生专业最低分为450，省排名172069。2022年在江苏省招生专业最低分为473，省排名132680。可登录吉林医药学院招生信息网查询参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "老师您好！我是四川理科考生，548分，录取到贵校临床专业的概率有多少",
        "answer": "四川2023年临床医学最低录取分525，省排名79062，2022年临床医学最低录取分513，省排名85120。您可登录吉林医药学院招生信息网查询详情做参考。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "物化政分数453排名148287名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年，在湖南省最低录取分数为429，省排名154168，除此以外最低专业录取分为450，省排名131544名左右。2022年最低分442，省排名132906。选考科目以及录取分数查询，可登录吉林医药学院招生信息网https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-宁夏理科377 会被录取吗？或者有什么专业可以选择吗",
        "question": "了解更多",
        "answer": "宁夏2023年最低录取分366，省排名为20334, 2022年最低分393，省排名17320名左右。详细的录取分数和结果可登录吉林医药学院招生信息网查询https://xzs.jlmu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-中外合作",
        "question": "生物制药（中外合作办学），毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "毕业证书上是否体现“中外合作”字样，学校将根据教育部相关要求执行，目前暂无相关字样。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "请问宁夏402，位次20308报医学影像学能被录取吗",
        "answer": "医学影像学2023年，最低分396，省排名14163，2022年，最低分401，省排名15760。请登录吉林医药学院招生信息网 查阅更多信息进行参考https://xzs.jlmu.cn/。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "你好，云南理科考生，总分533，位次31890，能报考贵校的什么专业？",
        "answer": "2023年云南省本科最低分是425生物制药(中外合作办学)，全省排名为87894。按照往年录取结果。专业选择范围比较广，您可以登录招生信息网查询招生计划以及历年分数信息https://xzs.jlmu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-录取",
        "question": "宁夏理科395，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年本科线340分，学校录取最低分366分，省排名是20334名。具体可查询招生信息网https://xzs.jlmu.cn/xxgk/lnfs.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林医药学院",
        "title": "吉林医药学院-吉林物化生女孩，460分省排27,000名",
        "question": "能否录入本校医学影像学？谢谢老师",
        "answer": "选考科目满足要求。2022年，医学影像学最低分421，全省排名37712，2023年， 最低分437，全省排名25649。详情可登录吉林医药学院招生信息网查看历年分数和省排名情况。https://xzs.jlmu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "山东考生405有概率录取好的专业吗？",
        "answer": "这个分数录取概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "您好 请问黑龙江文科367口腔医学被录取的机会大吗",
        "answer": "这个分数还可以 挺有希望"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-招生",
        "question": "您好 黑龙江文科367有望被录取吗",
        "answer": "还可以 挺有希望"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "黑龙江理科考生339分能报上护理专业吗",
        "answer": "特别特别危险"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-老师您好 理科337进针推或者药学希望大吗",
        "question": "或者临床",
        "answer": "这几个专业比较 药学每年录取分数是最低的"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "学校今年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-吉林理科337可以报临床或者针推吗",
        "question": "风险大吗",
        "answer": "这两个专业风险比较大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北物化地326有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "您好请问吉林理科 278 分 79600 名左右可以报考本校临床医学么，录取概率大么",
        "answer": "临床医学基本上没什么希望  投档进学校有机会"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考",
        "question": "新疆考生高考分数223理工排名46692可以报考贵学吗，录取成功率大吗",
        "answer": "可以报下试试 新疆今年加计划了"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-内蒙古考生",
        "question": "内蒙古文科330有机会报哪个专业呢",
        "answer": "这分不一定够投档 报考的时候自己盯着点吧 内蒙都是实时更新的"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-咨询",
        "question": "你好，安徽省理科分数328，排名289055可以报考贵校吗？",
        "answer": "学校今年在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北388有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望不大 慎重"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "黑龙江文科380报考口腔医学有希望吗",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-贵校",
        "question": "老师您好!我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "学校今年在甘肃没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考",
        "question": "贵州物生地341报考贵校中医药类有希望吗？",
        "answer": "学校今年在贵州没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人388理科，排名在20w左右，能不能被贵校的医学影像技术录取？贵校是公办还是民办啊？",
        "answer": "学校今年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河北省考生物理类（物生地）402分，报口腔专业录取几率大吗？",
        "answer": "有风险 去年河北口腔最低分录取到465"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-老师您好，四川450理科能上贵校吗",
        "question": "四川",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "投档机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-西藏以内考生",
        "question": "282分有机会上贵校吗，服从调剂。往届对藏招生分数线有参考吗",
        "answer": "挺有希望的   https://www.bcmc.edu.cn/xzs/info/1185/1922.htm  这是去年的分数线参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-河南理387位次344813口腔医学？",
        "question": "分数387",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-文科341能报咱学校口腔医学嘛",
        "question": "？",
        "answer": "口腔医学特别特别危险 录取概率比较小"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的医学影像技术和医学检验技术录取几率大吗",
        "answer": "学校今年在安徽没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河南理科335有机会录取吗",
        "answer": "投档机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-今年在黑龙江招生吗",
        "question": "都有什么专业",
        "answer": "招生计划   https://www.bcmc.edu.cn/xzs/info/1004/1965.htm  "
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考录取",
        "question": "文科422报考医学类",
        "answer": "特别特别危险   https://www.bcmc.edu.cn/xzs/info/1185/1922.htm 去年分数线参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "学校今年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-临床医学",
        "question": "请问本校有专升本的资格吗？",
        "answer": "专升本需要大三毕业前参加全省统一考试  升本学校是北华大学的临床医学专业"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-黑龙江物理组357有希望被贵校口腔医学专业录取吗",
        "question": "服从调剂能上贵校吗",
        "answer": "口腔医学挺有希望 专业最好多填几个 能投档进来还选服从调剂了大概率就不能掉"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-辽宁",
        "question": "我辽宁高考成绩286能有机会考进贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-辽宁高考生",
        "question": "辽宁今年招护理考生吗招的图话预计分数线是多少啊",
        "answer": "分数线不是提前定的 去年最低分录到427"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-吉林理科生",
        "question": "吉林理科考生320有机会考口腔医学吗？",
        "answer": "能试试 不稳当"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考录取",
        "question": "历史类吉林356报考能录取的概率大吗 有选科限制吗",
        "answer": "学校录取按大类招生 不限选科  这分数进学校问题不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考",
        "question": "吉林理科生329报考护理专业怎么样",
        "answer": "挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-黑龙江高考264理科生能报考咱高校吗",
        "question": "老师你好我是黑龙江理科考生高考考了264，按照去年排名是92463，今年查出来是115103，请问能报名咱高校吗",
        "answer": "录取机会不大 今年计划缩减了"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-河南理科",
        "question": "河南理科372，位次367586报考贵校口腔医学希望大吗？",
        "answer": "口腔医学机会不大 慎重填报"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考",
        "question": "四川考生理科406有机会报考贵校吗?",
        "answer": "可以冲击一下 机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-请问江西物理组353分有希望录取贵校哪些专业？",
        "question": "请问江西物理组353分有希望录取贵校哪些专业？",
        "answer": "学校今年在江西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的口腔专业吗",
        "answer": "机会不大 慎重填报"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理专业吗",
        "answer": "护理只能说报一下试试   谈不上多大概率"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-转专业",
        "question": "您好，我是今年吉林省物化政的一名考生，分数为302，最心仪贵校的口腔医学专业，还打算报考贵校的其他专业，如果被贵校的其他专业录取了，可以转专业到口腔医学专业吗？期待您",
        "answer": "学校目前只有参军入伍回来后可以转专业这一个政策   没有其他途径，物理组这个分数报口腔医学机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-录取",
        "question": "河北理科350有机会吗老师",
        "answer": "机会比较小"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "学校录取是按普通类招生   不计算美术成绩  这个分数录取的机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-白城",
        "question": "贵州省理科381排位154545可以进临床医学吗",
        "answer": "学校今年在贵州省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-咨询",
        "question": "您好，请问下2024年在江苏有招生计划么？如果有历年的录取分是多少呢？谢谢",
        "answer": "学校在江苏没有高考招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-咨询",
        "question": "河南341省1933331名报贵校几率大吗",
        "answer": "录取机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-内蒙古考生",
        "question": "您好我是内蒙古考生文科268可以报考本校医学检验技术科么",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-口腔",
        "question": "河南339分可以报口腔医学吗",
        "answer": "机会不是很大 慎重"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-报考咨询",
        "question": "历史类311分够希望报考咱们学校中医药，中医专业吗",
        "answer": "中医学录取机会很小  中药学概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-黑龙江考生口腔医学",
        "question": "黑龙江物化生426分，位次61020，被口腔医学专业录取的概率大吗，容易被调剂吗",
        "answer": "物理组这个分数挺有希望 可以报下试试"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-口腔医学",
        "question": "请问吉林考生374分报口腔医学有希望吗",
        "answer": "希望挺大的 今年口腔计划多"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-本省考生理科，281分想报中医学，有希望录取么",
        "question": "我想知道最低分要多少能进中医学",
        "answer": "这个分数投档进学校有机会 中医学不建议报考 可以选择相对冷门的技术类专业（检验技术、影像技术也不要考虑了）"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西今年没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好！湖南理科位次309752有希望报考你校医学美容专业吗？",
        "answer": "学校今年在湖南没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-陕西理女孩368位次133435，贵校临床医学能录取吗？",
        "question": "陕西理女孩368位次133435，贵校临床医学能录取吗？",
        "answer": "学校今年在陕西没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "白城医学高等专科学校",
        "title": "白城医学高等专科学校-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生录取不限外语考试科目，学校上课没有俄语课程，都是英语"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗 可报考哪些专业",
        "answer": "在河南，我们学校招收两个专业，建议两个专业都报上"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，我校今年在江西省没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-河北理科357位次324597",
        "question": "河北理科357位次324597能上高速铁路客运服务吗",
        "answer": "这个位次这个分数几乎可以"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-河北理科357位次324597",
        "question": "河北理科357位次324597能上护理吗",
        "answer": "可以报考，可以"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-长春信息技术河南253报考贵校有多大概率录取",
        "question": "河南253报考贵校有多大概率录取",
        "answer": "我校在河南省计划不是很多，具体概率预测不了，您可以试试报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "同学您好。您可以用文化课成绩填报我校即可。专业可以任意选择，只要被录取，我们学校针对外省考生可以免费调整专业"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-347分可以报贵校吗",
        "question": "347分可以报贵校吗",
        "answer": "这个成绩报考我校没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "长春信息技术职业学院",
        "title": "长春信息技术职业学院-文化293艺术218能报贵校吗",
        "question": "文化293艺术218能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校在河南省没有投放艺术计划，可以按照文化课成绩报考我校，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-西藏",
        "question": "您好，西藏文科分数240可以报贵校的学前小学护理专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在西藏文科录取最低分为249，考生可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在江西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的小学教育录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校在安徽没招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，河北历史类213位次231884报考贵校录取的机会大嘛",
        "answer": "考生你好，我校往年未在河北录取，无法提供录取分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-宠物医疗技术和动物医学",
        "question": "吉林省考生物理类239报考咱们宠物医疗技术和动物医学概论大吗",
        "answer": "考生你好，根据往年录取情况，你的成绩可以报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-松原职业",
        "question": "河南考生文297报考贵校有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2020年在河南有招生，录取最低分是205分，2021年往后就没在河南招生。很抱歉，无法提供参考意见。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-录取咨询",
        "question": "您好，黑龙江理科生285，省排名110976，是否会被贵校录取；如果能投档成功，是否会被退档；女生住宿有几人间，都是上床下桌的吗",
        "answer": "考生你好，根据我校往年在黑龙江录取情况，你的成绩很大概率会被投档，投档后选择服从调剂，基本不会被退档。我校寝室分6人间（上下铺）和4人间（上床下桌）。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-录取",
        "question": "老师，山东有计划招生吗？历史类录取分数线是多少",
        "answer": "这位考生，你好。我校今年在山东招生专业有智能焊接技术和护理，各5个计划。我校往年未在山东录取，无法提供录取分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-咨询",
        "question": "你好老师，湖南文科生280分可以报动物医学专业吗？",
        "answer": "这位考生你好，我校今年在湖南没有动物医学的招生计划。我校在湖南的总计划数是46，招生专业有：空中乘务、建筑工程技术、汽车检测与维修技术、新能源汽车检测与维修技术、广告艺术设计、护理。我校去年在湖南文科录取最低分是274，以供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "松原职业技术学院",
        "title": "松原职业技术学院-湖南有没有计划数",
        "question": "湖南考生 326 有机会报考贵校的宠物医疗技术么",
        "answer": "这位考生你好，我校今年在湖南没有宠物医疗技术的招生计划。我校在湖南的总计划数是46，招生专业有：空中乘务、建筑工程技术、汽车检测与维修技术、新能源汽车检测与维修技术、广告艺术设计、护理。我校去年物理类未在湖南招生，2022年物理类录取最低分是202分。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-24届安徽省理科308分有希望吗?",
        "question": "安徽省理科308分排名295918有希望上吗",
        "answer": "这个分数有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-志愿",
        "question": "河南理科371被录取概率大吗",
        "answer": "去年最低372，这个分可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-专业",
        "question": "河南省理科410，位次305325，能不能被贵校的铁道交通运输管理录取，以及2023年的铁道交通运输管理的最低分是多少，或者轨道交通类专业录取，谢谢！",
        "answer": "这个分数进校希望很大，但是不能保证具体专业，23年没招这个专业，轨道交通类专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河北女物化地414能报考吗？",
        "answer": "可以报下 有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-住宿",
        "question": "老师你好 吉林铁道的住宿条件是怎么样？",
        "answer": "住宿有6人间和8人间 随机分配 整体还好"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-投档比例",
        "question": "河南理科2024年投档比例是多少啊？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-你好，老师",
        "question": "吉林省的文科美术生，男生，综合分 374， 可以报考贵院校吗？",
        "answer": "艺术生只能算文化课成绩，可以对比下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好 今年吉林铁道的投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "这个分数比较困难了"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "请问理科男365分报考贵校的铁字头专业有希望吗",
        "answer": "这个不好说 只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-西藏理科男B类283分排名1458",
        "question": "如果我报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "文科272能不能去上",
        "answer": "这个分数可以考虑下专业组002"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "文科272能去贵校吗",
        "answer": "这个分数可以考虑下专业组002"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南历年分数线",
        "question": "有历年各专业录取分数线吗？河南理科2023年最低录取线是多少？",
        "answer": "去年最低372"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师理工344河南有机会上咱们学校吗",
        "answer": "只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南理科",
        "question": "河南理科372报考铁路专业希望大吗？",
        "answer": "铁路专业不好说 进校可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "question": "请问一下河南理科357分，可以报考贵校吗？",
        "answer": "不好说 只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267",
        "question": "你好安徽理科384有希望上贵校专科吗位次258267需要服从调剂吗",
        "answer": "有希望的 需要服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "贵学校的专业有对身高体重视力，身上有疤痕胎记的要求吗",
        "answer": "录取没有限制，但在就业招聘时可能会看 男生推荐170以上，如果不大应该没事"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林铁道",
        "question": "请问贵校采取的是平行志愿还是顺序志愿？",
        "answer": "平行志愿 专业录取间有级差"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考咨询",
        "question": "贵校 太原局有校招没",
        "answer": "有的  近几年都来"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "报考贵学校有身高体重的要求吗",
        "answer": "录取没有限制，但在就业招聘时可能会看 男生推荐170以上"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科399位次126542 报贵校铁路专业录取的机率大吗？",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "可以分数按去年来看 只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "山东文科419，可以报考贵校吗",
        "answer": "压边 有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林",
        "question": "江西物化地399，想报考贵校被录取的概率大嘛？",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南理科女355位次395540报铁道交通运营管理希望大不",
        "question": "河南理科女355位次395540报铁道交通运营管理希望大不",
        "answer": "可以冲下，但具体专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "这个分数只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500，报考贵校被录取的几率大吗？",
        "answer": "可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南",
        "question": "河南文科390 ，位次大概13万多，可以报铁道机车专业吗？",
        "answer": "进校希望大，具体专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "有点压线，可以冲下 专业的话都报上吧"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-就问转专业容易吗？有什么要求吗",
        "question": "就问转专业容易吗？有什么要求吗",
        "answer": "转专业 一个是参军入伍，回来后可以转专业，再一个就是第一学期成绩在专业前10%可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科399位次126542 报贵校中外合办铁路专业录取的机率大吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "广东理科413分有机会吗？",
        "answer": "不好意思 目前没有广东计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科409，位次11万多有机会吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南文科，吉林铁",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲下，但不确定"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-志愿",
        "question": "广西文科342可以报进本院校吗",
        "answer": "去年位次在90000左右，可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南文科",
        "question": "345分，位次187141-188463之间，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲下，但不确定"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科392分男生报贵校铁路机车运用与维护专业能够被录取吗？",
        "answer": "进校机会大，具体专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科395被贵校录取概率大嘛",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北 女 423分 位次245232 有适合女生的专业吗 有机会录取吗",
        "answer": "运营类 信号类还算适合一点 分数进校有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问河南理科389分，341412位次，报考贵校有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "吉林省，物理组合，男生，425分，位次47395，考铁道通信与信息化技术可以么",
        "answer": "可以，进校希望很大，但具体能不能是这个专业说不太准"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科363分有机会吗",
        "answer": "去年最低分368，这个分数可以报着试下，一志愿报 服从调剂就行"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "安徽理科448，位次196525可以报考贵学校吗",
        "answer": "这个分数问题不大，记得服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河北文科",
        "question": "河北 历史/地理/思想政治 383分 113179名能否报考本校",
        "answer": "这个分数有点贴边，可以报着试下，服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-浙江 政史技 492分 17718位次 可进城轨交工订单班么",
        "question": "可以报贵校的城市轨道交通工程技术的订单班么？或者有多大几率？",
        "answer": "现在没有订单班了，这个分数很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-436可以被录取吗",
        "question": "云南文科436 省排名68362 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "这个分数有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南考生",
        "question": "河南文科381分位次146084能就读贵校吗",
        "answer": "只能说可以冲下试试看 "
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林",
        "question": "辽宁历史类女生375想报铁道专业",
        "answer": "额 这个不太好说啊 可以试试 去年最低392"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-安徽省理科322排名29万能报吗？",
        "question": "安徽理科322分能录取吗？",
        "answer": "这个参照去年来看有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林铁道",
        "question": "老师您好我是青海理科考生成绩265有机会报考贵校专业吗",
        "answer": "去年最低289，只能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "question": "甘肃省理化政413可以报考贵校铁道机车运用与维护吗",
        "answer": "这个分数可以报的，但具体专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取机会",
        "question": "老师您好，我是广西文科考生324分，省内排名94300左右，能有机会被贵校录取吗？我查了去年贵校在广西文科最低录取位92355名，370分。",
        "answer": "可以拼下，都是好专业，服从调剂一志愿报考 有机会 28号我们去柳州 可以当面咨询下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南省文科生女",
        "question": "362分想报贵校的铁道交通运营管理，有希望吗？",
        "answer": "这个分数在边缘 可以报下试试，但具体专业不好说"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报名",
        "question": "今年贵校对福建有招生计划吗？福建历史类399分省排名34000男生，想报考交通运输有机会吗",
        "answer": "今年福建加计划了 可以试下 专业都是好专业 一志愿报 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-福建历史类399分男生有机会上贵校吗？对视力有要求吗？",
        "question": "福建历史类399分男生有机会上贵校吗？对视力有要求吗",
        "answer": "视力没有色盲色弱就可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-专业调剂",
        "question": "请问老师 我是山西的 万一服从调剂 专业调剂是在山西省计划内调剂还是",
        "answer": "在山西省计划内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南考生",
        "question": "您好老师，河南理科生331分报贵学校希望大吗？",
        "answer": "这个分数只能说可以冲下试试了"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "去年最低是89000+，这个分数不好说 可以报下试试"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林铁道",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗老师",
        "answer": "有点困难 可能说可以冲下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-投档",
        "question": "你好，河南理科生343分，第一志愿报考本校，服从调剂，建议报考吗，如果入校转专业有什么要求，转专业是考试还是看大一上学期成绩高考成绩位次是413000多，高考考的日语有限制吗",
        "answer": "这个分数只能说报下试试，转专业是第一学期专业前10%可以转，入校只开设英语专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-服从调剂",
        "question": "老师好 麻烦问一下 如果报考铁路运输类专业 选服从调剂 会被调剂到铁路运输之外的专业吗",
        "answer": "在山西省内招生专业调，其他专业都有可能"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-四川",
        "question": "四川理科336有可能被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低分是370，这个分只能说可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "福建省历生政416分，省排名30000多名可以进贵校吗？毕业以后可以分配回福建省工作吗？",
        "answer": "去年最低424，可以参考下位次线，南昌局每年都来选聘毕业生，有需求"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-lq",
        "question": "江西文科331排名141712有希望吗",
        "answer": "去年最低分364，可以综合参考下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河北物化生考生",
        "question": "请问贵校今年在河北招生吗？物化生392分，男生，报考贵校交通运输类专业，录取机率大吗",
        "answer": "有希望的 ，一志愿报考 服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南考生",
        "question": "老师我今年365位次大约16万 我看贵校前年位次大约18万，我可以报吗",
        "answer": "去年最低372，可以查下位次，综合考虑下，位次内都有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-青海文科生可以报铁道机车运营与维护吗",
        "question": "青海文科生有订单班吗",
        "answer": "没有订单班"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科362有希望吗？",
        "answer": "去年最低372，看下位次，可以报下试试"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考咨询",
        "question": "听说贵学校 今年 升本科了？是本科 专科都招吗？分数会大涨吗？山西 专科位次还没出，文科386",
        "answer": "今年没有本科计划，还是专科，去年文科最低是351。有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-视力",
        "question": "左眼4.6右眼4.9裸视合格吗？",
        "answer": "录取没有视力要求，招聘时有的专业会看 不过这个视力还可以"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "辽宁理科367分有希望被铁字头录取吗？",
        "answer": "这个分数只能说可以冲冲，但不确定"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "请问山西文科357能被贵校录取吗？",
        "answer": "文科去年最低351，这个分数有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-吉林铁道录取",
        "question": "您好贵州男身高172历史类 360分排名 77930左右有机会被录取嘛",
        "answer": "历史类不太好说，去年最低431，可以参考下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "铁道机车运用与维护辽宁理科349有机会录取么",
        "answer": "这个分数报这个专业机会不太大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "吉林 357全文女生有希望能上这所学校嘛，这所学校支持专升本嘛",
        "answer": "没有不挑专业的话还是有希望的，两个专业组都报上，可以专升本的"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "陕西这个分数机会很大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北物政生总分270能报考贵校吗",
        "answer": "这个分数有点困难了"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "吉林 男生理科314有机会报考贵校吗",
        "answer": "如果不挑专业的话还是有希望的，两个专业组都报上"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-河南理科男生341",
        "question": "可以报考咱学校哪些专业稳妥",
        "answer": "具体专业不好说，选择服从调剂，冲个试试"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-辽宁历史类",
        "question": "历史类多少分能上，招美术生吗",
        "answer": "没有艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "河北考生 文科 女338 有机会报考院校吗 身高体重有限制吗 本人近视眼有限制需求吗",
        "answer": "这个分数难度有点大，女生不太建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-就业和录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科生男454，位次58000多名，报考贵校铁路类专业，有希望，该校以公司或者单位，定有订单班吗？校招时对身高有限制吗？",
        "answer": "您好 去年最低分419 希望很大 目前没有订单班 但成都铁路局每年都来 身高男生推荐170 女生推荐160"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，请问四川文科383分，排名134218有希望被吉林铁道学院录取吗？",
        "answer": "你好  去年文科393 不知道今年位次线怎么样 可以一志愿报考 专业都不错"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-铁路",
        "question": "老师你好，铁路类体检对身体体重有要求吗？我身高180，体重210，可以报吗，还有我以前学日语的，有没有影响，毕业时英语要过几级才能毕业。还有上海铁路局会过来校招吗？",
        "answer": "铁路招聘时会考虑体重问题，录取时对身高体重没有限制，入学时只开设英语专业，毕业对英语没有要求，上海局前几年有来，如果不来会通知学校，让学生线上面试或去指定地点面试"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-报考",
        "question": "福建理科类考343能上贵校吗",
        "answer": "今年加了些计划，可以一志愿冲下，专业都没问题"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "您好，入学后只开设英语教学"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-贵校在青海招生吗",
        "question": "文科男380分有机会被录取吗 适合文科男的专业有哪些",
        "answer": "您好，有机会的，去年最低354，铁路专业都适合男生"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-要求",
        "question": "对于女生身高方面有限制吗？",
        "answer": "录取没有限制，就业招聘时可能会看，推荐162cm以上"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "没有什么身高要求吗",
        "answer": "录取没要求，就业招聘时有的单位会看，男生推荐170以上，女生推荐160以上"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-录取",
        "question": "山西 文科 男生 386 有希望报考贵校 吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-专业",
        "question": "哪些收全文女生的专业",
        "answer": "所有专业都收女生，只不过轨道交通行业女生就业形势不太好"
    },
    {
        "schoolName": "吉林铁道职业技术学院",
        "title": "吉林铁道职业技术学院-362分，可以被录取吗",
        "question": "老师好，宁夏文科362分，可以被录取吗？",
        "answer": "去年文科最低分是376 位次15587"
    },
    {
        "schoolName": "白城职业技术学院",
        "title": "白城职业技术学院-录取",
        "question": "河北理科376可以报贵校吗",
        "answer": "过河北专科分数线都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-河南394",
        "question": "位次在131000，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，考生，最后录取结果以河南省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-西藏",
        "question": "您好，西藏文科分数240可以报贵校的小学专业吗？",
        "answer": "你好，考生，可以报考，最后录取结果以西藏自治区投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，考生，我校今年在江西省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-录取",
        "question": "广东319可以吗",
        "answer": "你好，考生，我校今年在广东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-报考",
        "question": "河南高考335有希望考上吗？针灸推拿宿舍是上床下桌吗？",
        "answer": "你好，考生，最后录取结果以河南省投档为准。宿舍有8人间和4人间。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-河南",
        "question": "文科332，位次在204486，服从调剂有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，考生，最后录取结果以河南省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-贵校",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分是308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师！",
        "answer": "你好，考生，今年我校在甘肃省没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-录取",
        "question": "安徽考生文科247排名128725报贵校的小学教育和中药学录取几率大吗",
        "answer": "你好，考生，可以报考，最后录取结果以安徽省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考大数据与财务管理专业吗",
        "answer": "你好，考生，可以报考，最后录取结果以河北省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-录取（2251）",
        "question": "428分能取入投放的小学教育吗？",
        "answer": "你好，考生，最后录取结果以云南省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取 有什么专业",
        "answer": "你好，考生，我校今年只在山东省投放了康复治疗技术和针灸推拿两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-河南文科302分 可以报考贵校吗 推荐报考哪些专业",
        "question": "河南文科302分 可以报考贵校吗 推荐报考哪些专业",
        "answer": "你好，考生，可以报考，最后录取结果以河南省投档为准。我校今年在河南省文史类投放了针灸推拿和食品检验检测技术两个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好285分可以上本学校吗？有什么专业可学？",
        "answer": "你好，考生，最后结果以河北省投档为准。我校今年在河北省历史类只投放了大数据与财务管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生361有机会考取贵校的中医学专业吗？",
        "answer": "你好，考生，我校今年在河南省只放了针灸推拿和食品检验检测技术两个专业，没有投放中医专业。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-长白山职业",
        "question": "文科302次位242461有机会录取吗 希望大不大啊老师",
        "answer": "你好，考生，最后结果以河南省投档为准。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-文史204可以报吗老师",
        "question": "山西今年招吗",
        "answer": "你好，考生，今年我校在山西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长白山职业技术学院",
        "title": "长白山职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科考生409能报贵校小学语文教育吗",
        "answer": "你好，考生，我校今年在云南省有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-口腔和护理",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的口腔医学技术和护理录取希望大吗",
        "answer": "2024年我校首次在河南省招生，计划充足，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-报考",
        "question": "河北理科高考成绩340分能否报考贵校的计算机应用技术？风险大嘛？",
        "answer": "2023年，计算机专业在河北省最低分为323分，2024年我校计划充足，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被 医学美容技术专业录取吗",
        "answer": "我校2023年医学美容技术专业在物理组最低录取分为346分，同学可以参考斟酌报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-文科",
        "question": "老师您好我是河南考生今年文科是238报咱学校有希望被录取吗？",
        "answer": "可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "我校在山东省综合类投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-理科",
        "question": "理科302可以上口腔医学技术专业吗",
        "answer": "2024年我校口腔医学技术专业在河南省理科投放8个计划，302分有希望被录取"
    },
    {
        "schoolName": "吉林科技职业技术学院",
        "title": "吉林科技职业技术学院-安徽理科",
        "question": "报考贵校需要多少分？",
        "answer": "我校2024年没有在安徽投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "延边职业技术学院",
        "title": "延边职业技术学院-老师你好",
        "question": "四川443分可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，报不了，我们四川今年没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林城市职业技术学院",
        "title": "吉林城市职业技术学院-录取",
        "question": "黑龙江省理科242能报贵校吗 护理专业能报吗 服从调剂",
        "answer": "这个分数可以报试试，有不清楚的可以给学校打电话咨询0431-81929700"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-录取",
        "question": "您好，老师。山东考生理科 393分，位次427772.能被贵校发电厂及电力系统专业录取吗？",
        "answer": "您好，这个分数有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "去年录取分数线288"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-西藏理科男B类283分排名1458",
        "question": "如果我报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "去年理工类录取线223，录取几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-录取",
        "question": "请问历史272能不能去贵校",
        "answer": "录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-报考志愿",
        "question": "请问286分能上贵校吗",
        "answer": "去年录取线230多，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-咨询录取",
        "question": "安徽考生历史类373，录取可能性大吗",
        "answer": "你好，373分有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-招生录取",
        "question": "河南理科306被贵校录取机会大吗",
        "answer": "去年录取分数线315，你参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-安徽省理科322分排名29万多能报吗？",
        "question": "安徽省理科322分能报贵校吗？",
        "answer": "可以报，录取机会很大"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-河北报考",
        "question": "河北物理389可以报名吗",
        "answer": "去年理工类395，你可以参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-报考",
        "question": "你好，今年吉林高考考了219，想报水利电力，智慧管理可以报吗？",
        "answer": "可以报考，有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，风险大吗，最低录取位次是多少呀",
        "answer": "去年录取线265，你有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-四川",
        "question": "四川理科336有可能被贵校录取吗",
        "answer": "四川我们只有文科专业"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-录取",
        "question": "孩子是吉林市的，物理类251分，能录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-录取",
        "question": "江西物化生311分，能报考贵校的发电厂及电力系统专业吗",
        "answer": "江西我们只招文科"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-报考",
        "question": "吉林省物理分组分数312分，可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校，而且录取几率相当大，进一步想问什么可以拨打81120779"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-理科",
        "question": "云南理科生301分可以考上该校吗",
        "answer": "去年录取线282，可以参考去年的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "吉林水利电力职业学院",
        "title": "吉林水利电力职业学院-该校对于河南录取分数",
        "question": "河南文科考生380分可报贵校的专业有哪些?",
        "answer": "您好，我校今年在河南省没有文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，理论上只要过了贵省专科分数线即可报考。你的分数被录取的机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-小语种",
        "question": "高中学的是日语，进入本校后，外语课有日语吗？",
        "answer": "入校后我校后根据小语种人数开设相关课程。目前无法确定。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-口腔",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的口腔医学技术录取希望大吗",
        "answer": "同学你好！根据2023的我校在贵省的招生录取分数，你的分数报考口腔医学技术专业希望还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-黑龙江文科308分排位46228报考贵校有希望吗",
        "question": "黑龙江文科308分排位46228报考贵校有希望吗",
        "answer": "希望很大，可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-河北理科357位次324597能上口腔医学和眼视光技术吗",
        "question": "河北理科357位次324597能上口腔医学和眼视光技术吗",
        "answer": "按2023年河北省录取分线分析，录取的机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-山东有康复治疗或者中医康复治疗计划吗",
        "question": "如果有251分能上吗",
        "answer": "有，按2023年录取最低分数线，你的录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-想咨询一下山东考生251分能报上康复治疗吗 或者中医康复治疗",
        "question": "想咨询一下山东考生251分能报上康复治疗吗 或者中医康复治疗",
        "answer": "有，按2023年录取最低分数线，你的录取机会很大。你可以打电话043185183111进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学口腔医学技术 医学美容技术 康复治疗技术 婴幼儿托育与管理专业录取吗",
        "answer": "根据2023年我校在贵省的录取情况分析，你的分数报考我校应该没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-河南高考",
        "question": "河南考生文科279分可以上吗？可以报针灸专业吗？",
        "answer": "考生你好！我校没有针灸专业，可以考虑一下报考中医养生与保健或者中医康复专业，2023年我校在河南最低录取分数线为192分，位次是325611，如还有问题可拨打电话043185183111进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "我校在贵省2023年最低录取线为244分，位次641104，你可以参考一下！"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-河南考生",
        "question": "247分报考眼视光技术有希望吗？",
        "answer": "希望很大，详情可以拨打电话043185183111进行咨询！"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-录取",
        "question": "山东考生320有望报考本校口腔医学技术吗？",
        "answer": "希望很大！可以电话咨询043185183111"
    },
    {
        "schoolName": "长春健康职业学院",
        "title": "长春健康职业学院-录取",
        "question": "河南考生 271 分能否被贵校的宠物医疗技术录取",
        "answer": "一志愿填报录取机会很大，可以打电话043185183111进一步咨询"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-录取",
        "question": "您好，天津语数外224能报该校的护理专业吗？对色觉有要求吗？",
        "answer": "你好，我校2023年天津市最低录取分数为226分，位次为13158。招生就业处咨询电话：0435-4382666   4240777"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "你好，我校2023年重庆物理组录取最低分297分，位次116821。"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-招生",
        "question": "河北文科考生292位次185971有希望上贵校吗",
        "answer": "你好，我校2023年河北历史类录取最低分为288，位次为188788."
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-咨询",
        "question": "河北物理333可以被药学口腔医学技术 医学美容技术 康复治疗技术 医学检验技术 老年保健与管理专业录取吗",
        "answer": "你好，我校无医学美容技术、老年保健与管理专业。"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-你好",
        "question": "你好 山东美术生 综合分389文化课（史）314用哪个分数填报更容易被贵校录取",
        "answer": "你好，我校今年在山东无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "梅河口康美职业技术学院",
        "title": "梅河口康美职业技术学院-可能有机会嘛",
        "question": "安徽的考生134191有机会嘛",
        "answer": "我校今年在安徽省无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "吉林通用航空职业技术学院",
        "title": "吉林通用航空职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，江西历史科目组高职（专科）投档分数线270分"
    },
    {
        "schoolName": "吉林通用航空职业技术学院",
        "title": "吉林通用航空职业技术学院-空中-乘务",
        "question": "要是报考咱们本校空中乘务的话，要什么时间去面试啊",
        "answer": "欢迎报考我校，空乘乘务专业相关专业面试及政审要求请参照学校官网二级网站（招生信息网）。如果录取，将在开学后组织面试。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林通用航空职业技术学院",
        "title": "吉林通用航空职业技术学院-报考",
        "question": "您好请问 吉林理科女生 278 分 79600 名左右可以报考本校的定翼机驾驶技术么。录取希望大么",
        "answer": "欢迎报考我校，您已达到吉林专科控制线160以上，有资格报考我校。定翼机驾驶技术历史、物理类兼招，相关面试要求及政审要求详见我校官方网站的二级网站（招生信息网）。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林通用航空职业技术学院",
        "title": "吉林通用航空职业技术学院-空中乘务",
        "question": "吉林本省考生物理类239能报考空中乘务概率大吗",
        "answer": "欢迎报考我校，空乘乘务专业相关专业面试及政审要求请参照学校官网二级网站（招生信息网）。"
    },
    {
        "schoolName": "长春数字科技职业学院",
        "title": "长春数字科技职业学院-河南理科录取",
        "question": "河南理科269分有希望报考本校吗？",
        "answer": "你好，感谢关注学校，如果想要报考本校，根据你的分数建议把咱们学校放在志愿靠前一些，这样录取的机率大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "长春师范高等专科学校",
        "title": "长春师范高等专科学校-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，使用艺术类填报录取几率更大，还是普通类录取几率更大，第一志愿填报有希望吗？专升本容易吗？",
        "answer": "我校2023年，书画艺术专业综合成绩录取分数为530.5，普通类录取分数最低分为410，提供给你做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林省经济管理干部学院",
        "title": "吉林省经济管理干部学院-录取",
        "question": "文科272能去吗",
        "answer": "吉林省专科最低控制分数 160 分，我校历史类专业没有选科要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林省经济管理干部学院",
        "title": "吉林省经济管理干部学院-录取",
        "question": "请问吉林物理组253排名81141能被贵校录取吗",
        "answer": "吉林省专科最低控制分数 160 分，我校物理类专业没有选科要求，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林省经济管理干部学院",
        "title": "吉林省经济管理干部学院-录取",
        "question": "今年贵校有在河北的招生计划吗，有的话大概多少分呢，理科，谢谢老师",
        "answer": "你好，我校只在吉林省招生。谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林省经济管理干部学院",
        "title": "吉林省经济管理干部学院-贵校今年有湖北省招生吗？",
        "question": "湖北省文科233有希望报考贵技校吗？",
        "answer": "你好，我校只在吉林省招生。谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "吉林省经济管理干部学院",
        "title": "吉林省经济管理干部学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校只在吉林省招生。谢谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-招生问题",
        "question": "山东省227943全文考生今年有望被该校朝鲜语专业录取吗 文科相关专业及不限科目专业是否会提高录取分数线",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-日语考生可以继续学日语吗",
        "question": "日语考生可以继续学日语吗，可用日语毕业吗",
        "answer": "考生，你好，入学可以选择英语，俄语，日语，我校小语种专业仅限英语考生，如有其他问题可咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-咨询",
        "question": "请问转专业会不会降级？",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江美术",
        "question": "黑龙江美术，历史类，综合分450，位次1779，报考贵校设计类专业有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "化政史组合466位次264812选择朝鲜语专业被录取的概率大嘛",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-化学工程与工艺",
        "question": "与俄语有关吗",
        "answer": "考生，你好，具体专业您可以查询相关学院https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyzy.htm，或进入黑龙江大学本科招生公众号查看，如有其他问题可咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-山东历政生556分，报阿拉伯语专业有希望吗？",
        "question": "阿拉伯语专业有无硕士点？有无保研名额？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "山东纯文502，排名174176，有望录取吗?什么专业都接受，服从调剂",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "安徽物化政390，排名25万+，可报考吗？报考的专业容易吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-贵校招生章程中写：",
        "question": "进档考生所报专业志愿都无法满足时，如果服从专业志愿调剂且符合录取要求，将调剂到招生计划未满专业。录取要求是什么",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业",
        "question": "社会学专业在贵校水平如何 贵校回复速度超快的，喜欢喜欢 祝您假期愉快",
        "answer": "考生，你好，具体专业您可以查询相关学院https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyzy.htm，或进入黑龙江大学本科招生公众号查看，如有其他问题可咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "山西考生29000名能上自动化吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-招生",
        "question": "社会学专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境以及如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取要求",
        "question": "请问贵校西班牙语专业对考生录取条件为何，是否需要英语口语成绩等",
        "answer": "我校小语种专业不需要口试。其他问题请咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-投档比",
        "question": "如果我投档进入你 校，服从调剂，会不会有退档的风险",
        "answer": "平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-咨询",
        "question": "贵校辅修专业(双学位)申请是大一刚入学即可吗？辅修法学是否可以考律资？",
        "answer": "考生，你好，具体辅修专业每年都会有通知"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-英语口语",
        "question": "请问报考贵校小语种必须要有口语考试成绩吗",
        "answer": "我校小语种专业不需要口试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "转专业的绩点是什么，怎么修",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-提前批",
        "question": "我想请问一下那个提前批B段进去可以转专业吗",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-贵校阿拉伯语、朝鲜语、西班牙语专业对英语单科成绩有什么限制吗",
        "question": "贵校阿拉伯语、朝鲜语、西班牙语专业对英语单科成绩有什么限制吗？",
        "answer": "考生你好，没有单科成绩限制，您可查看招生章程https://zsb.hlju.edu.cn/kstd/zszc1.htm。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "请问往届转到机械工程及其自动化专业的名额有多少",
        "answer": "考生，你好，具体转专业事宜参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定。如有其他问题可咨询0451-86606661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-西班牙语",
        "question": "报考西班牙语需要提前考口语吗",
        "answer": "考生，你好，请查看招生章程（https://zsb.hlju.edu.cn/kstd/zszc1.htm），如有其他问题可咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "当兵退伍后可以转专业吗",
        "answer": "同学，您好，学生创业休学或应征入伍参加中国人民解放军（含中国人民武装警察部队）退役，复学后确有需要的可申请转专业，其他转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-学校",
        "question": "贵校是否为双一流大学",
        "answer": "考生，你好，你可查看通过黑龙江大学本科招生信息网查看学校简介https://zsb.hlju.edu.cn/xxgk/xxjj.htm"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-小语种",
        "question": "今年贵校小语种在山东还招生吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-公共外语问题",
        "question": "贵校公共外语提供日语教学吗，是否可以用日语代替英语，比如学分",
        "answer": "考生，你好，我校会开设众多选修课，可依据自己兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业较理想？求推荐，谢谢！",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次和招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-老师您好，如果位次低于最低录取分数线几百名会被退档吗",
        "question": "退档",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "黑龙江487大文位次10874，能上贵校吗",
        "answer": "考生，你好，具体转专业事宜参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-升学",
        "question": "贵校升学率多少",
        "answer": "考生，你好，各学院专业不同，具体请参考各个学院https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyzy.htm"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "贵校转专业怎么转，往年转专业成功率多少",
        "answer": "考生，你好，具体转专业事宜参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "广东高考520，省排名11万有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江大学",
        "question": "如果考生高于专业最低录取位次，有多大可能被提档，若果被提档后服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "您好，请问转专业的政策是什么？大学第一年保留学籍参军，回来可以转专业吗？",
        "answer": "同学，您好，学生创业休学或应征入伍参加中国人民解放军（含中国人民武装警察部队）退役，复学后确有需要的可申请转专业，其他转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "老师您好，我是山东考生，选科史地生，477分，全省排名23万位次，报考贵校的小语种专业有希望吗？谢谢",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "去年部分专业如小语种专业出现大幅度降分，今年会有类似情况嘛",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-文科美术生",
        "question": "老师好，我是河南考生，美术专业课234，文化课348，综合分466.5，请问有希望报考贵校吗,有能报的专业吗，贵校的预测录取分数是多少呢",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省文科478位次12133报考贵校的少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "少数民族预科录取由黑龙江民族职业学院负责，相关问题请咨询黑龙江民族职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "question": "贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "answer": "少数民族预科录取由黑龙江民族职业学院负责，相关问题请咨询黑龙江民族职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-福建纯理526，排名五万六左右，录取本校种子科学与工程稳吗",
        "question": "同上",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-招生",
        "question": "今年的最低录取分数线较去年会有较大变化吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "贵校的法学专业招收嗅觉迟钝的考生吗？会被退档吗",
        "answer": "关于体检问题，请登录教育部官网，查看《普通高等学校招生体检工作指导意见》，我校录取严格参照此文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "老师好，我想知道广东省排131785名能报考本校吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "黑龙江本省物化生考生排名17500是否有机会进入黑大法律系",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江史政地509分，排名8148，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-少数民资预科班",
        "question": "黑龙江省物理组367分83658少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "少数民族预科班录取由黑龙江民族职业学院负责，相关信息请咨询黑龙江民族职业学院。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "广西物化地506排51637有机会被机械专业录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-法学专业",
        "question": "老师您好，请问贵校的法学专业与法学中俄学院授课有什么区别",
        "answer": "中俄学院法学专业俄语课程四年不断线。具体信息可登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/学院专业模块进行查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-您好，黑龙江大学转专业需要什么条件",
        "question": "您好老师：黑龙江本地人考入咱们黑大了，大二转专业需要满足什么条件。",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-英语口语",
        "question": "贵校的小语种专业是否需要考英语口语",
        "answer": "我校小语种专业不需要口试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-山西 文多少分可以进入贵校考古专业",
        "question": "您好",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江",
        "question": "老师您好，我是吉林省历史类考生。2024年高考成绩576分，吉林省排名1749名。请问有希望被贵校的法学专业录取吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业",
        "question": "大学四年有几次转装业机会？转专业有什么要求？可以辅修第二专业吗？",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "有外语分级考试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "小语种专业如西班牙语是提前批吗？有口语考试的要求吗？",
        "answer": "关于批次问题您可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/，在招生计划模块查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "新疆单列类理工分数338位次7999能被一批录取可能性大吗宿舍如何有空调吗？投档比例如何",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。\n黑龙江大学位于哈尔滨，气候凉爽，基本无炎热天气，无需空调。\n平行志愿投档比100%\n梯度志愿投档120%以内"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "广东高考520，省排名11万，想学机械，能读这个学校吗，概率多大。",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。您可以作为录取参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "老师您好，山东史地生463分能上贵校的西语阿拉伯语专业吗 23年均分485的",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。作为您的报考参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问黑龙江大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。您可以作为参考。\n       我校平行志愿投档比为1：1\n       梯度志愿投档比在120%以内"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "请问有提前批小语种专业吗 山东",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。在招生计划栏目下，可查看我校今年在山东计划及录取批次。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生政史地485分，位次11037名，有希望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。 你可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-山东全文452分可能被录取吗",
        "question": "山东全文452分填报黑龙江大学可能被录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取可能",
        "question": "老师，您好！安徽历史组 位次14889，542分，报考贵校提前批 阿拉伯语 可以吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学各专业历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。您可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业、跨校问题",
        "question": "贵校提前批的俄语专业，入校后可以转专业吗？可以跨校休双学位吗",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-老师您好",
        "question": "请问贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "你好老师，广东物化政女生513分，位次125499能上贵校吗？不会退档？转专业有什么限制？推免比例是多少？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-退档",
        "question": "是否承诺进档不退",
        "answer": "我校平行志愿投档比为1：1，投档考生只要体检合格、满足语种要求、专业服从调剂，我校不退档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-甘肃录取",
        "question": "历史组 528 5200 贵校的A7档案学有希望上吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取，调剂和转专业",
        "question": "黑龙江文科生分数552，排名3930，想报贵校有把握吗？如果服从调剂会被调剂到理工类专业吗？贵校的转专业的政策如何呢？会很难吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-提前批专业报考条件",
        "question": "提前批专业是国家专项计划或地方专项计划吗？",
        "answer": "考生，你好，您可以登录黑龙江省教育考试院，查看不同类型专业所在批次。我校相关专业报考条件，您可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/。 查看我校招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "黑龙江物理组473分 43000位次 能报贵校吗",
        "answer": "考生您好，2023年理工，一批普通类，在黑龙江省录取最低分：411，最低分位次：37710，您可以作为参考。更多信息您可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/，上面有我校在各省份历年的录取分数和位次，您可以作为报考参考，欢迎您报考黑龙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "山东文科507，位次16万3204，请问有希望报考该校的阿拉伯语专业吗",
        "answer": "考生您好，2023年阿拉伯语专业在山东省录取最低分：459，最低分位次：269630，您可以作为参考。更多信息您可以登录黑龙江大学本科招生信息网，上面有我校在各省份历年的录取分数和位次，您可以作为报考参考，欢迎您报考黑龙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好 重庆554排位5570有机会被贵校中俄授课法学录取吗",
        "answer": "考生您好，2023年法学（中俄学院），历史类在重庆录取最低分：537，最低分位次：5392，您可以作为参考。更多信息您可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/，上面有我校在各省份历年的录取分数和位次，您可以作为报考参考，欢迎您报考黑龙江大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-国际经济与贸易",
        "question": "山东考生政史地排名在25万左右 可以报考吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "宁夏理科394位次21945可以吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "海南考生589报考贵校会计专业能被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "黑龙江考生调剂到别的专业可以转回法学吗？",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "请问今年西班牙语没有招生计划吗（山东）",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业",
        "question": "请问英语专业设语言文学、区域国别、国际经济与贸易、法学方向是什么意思",
        "answer": "考生您好，请参考西语学院-黑龙江大学本科招生信息网 https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyxy.htm介绍。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好，黑龙江理科物化政552，排名19323，有望被贵校计科专业或软工专业录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-山东物化地考生",
        "question": "你好，问一下山东物化地452分，能报西班牙语吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数、录取位次及招生计划可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-江苏省美术生",
        "question": "你好 请问美术生投档分480 位次10145 有机会·被录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-山东史地政474分，能报考贵校么",
        "question": "老师好，文科245636位次，能尝试报考贵校什么专业？谢谢",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-中外合作",
        "question": "老师您好，请问金融学中外合作办学的毕业证上是否会标注“中外合作办学”？官网上没有说明",
        "answer": "考生您好，请参考中法学院-黑龙江大学本科招生信息网 https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/zfxy.htm介绍。如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取相关",
        "question": "您好，我是一名来自河南的文科考生，高考544分，在本省的位次是14934，被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江物化生",
        "question": "黑龙江物化生484能报哪个专业",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-报考",
        "question": "您好安徽考生物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-河南音乐表演",
        "question": "您好，我是河南考生，省统考音乐表演226，高考358，综合成绩461.5，请问能上贵校音乐表演吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-请问黑龙江文科考生519排名7080能上黑大吗？",
        "question": "请问黑龙江文科考生519排名7080能上黑大吗？",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江考生",
        "question": "女生525分想要报自动化或者软件工程能进吗 或者有推荐的专业吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。具体专业可以在黑龙江大学本科招生信息网-学院纵览查看https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyzy.htm"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-咨询",
        "question": "你好，请问学校有日语公开课吗",
        "answer": "考生，你好，我校会开设众多选修课，可依据自己兴趣选择"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业",
        "question": "该校对小语种转专业有要求吗",
        "answer": "同学，您好，转专业事宜请参照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "你好，山东文科480分全省23万能报该校的小语种吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "新疆文科考生350分位次9438可以录取吗",
        "answer": "考生，你好，2023年新疆新疆理工类一批普通类 最低分：376，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业",
        "question": "老师您好！我是云南省理科考生 请问2024年贵校计算机科学与技术专业没在云南招生吗？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江咨询",
        "question": "老师好，想问一下18000名次左右可以去贵校数据科学与大数据技术（人工智能）专业吗",
        "answer": "考生，你好，2023年黑龙江省理工一批普通类，数据科学与大数据技术（人工智能）最低分："
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "山东省政史地459，位次281213，西班牙语有希望被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，2023年山东省综合改革本科批，西班牙语专业，最低分：452，位次：286804，平均分：485，最高分：518，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "请问黑龙江考生，物化生549，位次20076，报贵电子信息类录取机会大吗",
        "answer": "考生，你好，2023年黑龙江省理工类一批普通类，电子信息类专业，最低分：445，位次：27697，平均分：453.33，最高分：495，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-关于提前批小语种",
        "question": "老师，你好！我是湖南历史类的考生，我想报本校的提前批小语种日语，请问需要面试吗？另外，入校后，我能辅修法学专业吗？谢谢！",
        "answer": "考生，你好，不需要面试，具体辅修专业每年都会有通知"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取概率",
        "question": "您好 辽宁历史类考生554分 5631名 就读贵校考古学概率大吗 感谢解答",
        "answer": "考生，你好，2023年辽宁历史类本科批，最低分：531，位次：7240，平均分：556.29，最高分：589，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-浙江美术生→黑龙江大学",
        "question": "浙江美术生，综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 服装与服饰设计 专业吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "考生，你好"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "老师您好，天津男孩，选科物化地总分562，想报02组机械设计及其自动化专业，把握大吗？",
        "answer": "考生，你好，2023年天津综合改革本科批，机械设计制造及其自动化专业最低分：555，位次：23152，平均分：556，最高分：557，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好，我是广西考生，高考分数为477，区内排名为71615到72336，服从调剂，有多大几率被贵校录取，谢谢",
        "answer": " 考生，你好，2023年广西省物理类一批普通类最低分： 477，位次： 47979，二批普通类最低分： 439 ，位次：72823，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-重庆考生史政地",
        "question": "老师您好！重庆554排5570，有机会被贵校法学专业录取吗？",
        "answer": "考生，你好，2023年重庆历史类本科批，法学专业最低分：548，位次：4233，平均分：548，最高分：548，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "您好 我本次考试成绩433分 是否可以进入该校 可以选择哪些专业",
        "answer": "考生，你好，2023年黑龙江省理工类一批普通类，最低分：411，位次：37710，平均分：447.1，最高分：560，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-专业调剂",
        "question": "今年专业调剂会被调剂到哪个专业",
        "answer": "考生你好，面向甘肃招生的专业会在面向甘肃招生的未招满的专业内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-黑龙江大学的院校专业组代码",
        "question": "专业代号和专业组代码",
        "answer": "考生，你好，院校代码及专业组请在报考手册中查询"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "山东 学的物化生 466分 报西班牙语有希望吗",
        "answer": "考生，你好，2023年山东省综合改革本科批，西班牙语专业最低分：452，位次：286804，平均分：485，最高分：518，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-河南调剂",
        "question": "您好，请问贵校在河南省的招生比例是多少？如果服从调剂是否有退档风险(服从调剂时在什么情况下会退档)？",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，投档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。\n梯度志愿方式投档的批次（各省的提前批小语种专业），投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-河南省文科法学专业",
        "question": "今年河南省文科560分，位次大概在9080到9300左右，有希望被黑龙江大学法学专业录取吗？",
        "answer": "考生，你好，2023年河南省文史类一批普通类，法学专业最低分：585，位次：8045平均分：587.71最高分：590，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-法学招试蒙古族考生就不能招收别的语言的么？",
        "question": "吉林省女生文科英语考生522分能考上法学专业么",
        "answer": "考生你好：\n关于第一个问题，我校2024年在吉林省的计划可以点击此链接查看https://zsbcx.hlju.edu.cn/static/front/hlju/basic/html_web/zsjh.html\n本科批里是中俄学院的法学，民族对招里是法学院的法学。\n关于第二个问题，请参考历年分数及位次进行判断，https://zsbcx.hlju.edu.cn/static/fro...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-江苏地方专项",
        "question": "您好！江苏地方专项物化地542分，位次89636有希望录取吗？大概可以录取哪个专业？",
        "answer": "考生，你好，2023年江苏省录取分数您可进入黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "云南理科529位次33876可能被录取吗？",
        "answer": "考生，你好，云南省理工 一批普通类最低分：508 ，位次：35528 。您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-安徽文科",
        "question": "安徽文科大概多少分能上",
        "answer": "考生你好，2023年安徽省文史类一批普通类，最低分：543，位次：8748，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "四川文科考生537分位次16326报考贵校翻译专业希望大吗",
        "answer": "四川文史一批普通类，翻译（英语），最低分：534 ，位次：17303，平均分：535.67，最高分：537。您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-调剂",
        "question": "353符合投档线吗 转专业成功几率大吗",
        "answer": "2023年黑龙江省理工一批普通类，最低分：411，位次：37710。您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。转专业事宜按照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定，学生学习成绩优秀、综合表现突出，在年级专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "去年黑大录取线是多少啊 大概是什么位次啊 今年物理组353有希望进吗",
        "answer": "2023年黑龙江省理工一批普通类，最低分：411，位次：37710。您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比使1：1吗？",
        "answer": "平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1\n梯度志愿方式投档的批次，投档比例一般为120%以内，按招生计划1 : 1分专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-四川文科",
        "question": "老师您好，我是四川文科考生，2024高考成绩为539，位次为15334 想报考贵校中俄学院的法学，请问录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，四川文史一批普通类，法学（中俄学院）专业，最低分：537，位次：15879，平均分：549.5，最高分：562。您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-服从调剂",
        "question": "您好，请问贵校服从调剂是否会被退档，谢谢",
        "answer": "考生，你好，平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1，进档考生只要体检合格、专业服从调剂，我校不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "河北省排名7518-7708俄语专业录取可能性大吗？",
        "answer": " 考生，你好，2023年河北省历史类提前批，俄语专业最低分：556，位次：9740，平均分：558.5，最高分：561，您可作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-法学",
        "question": "法学是由中俄合作授课，我不会弹舌，万一学不会俄语也可以学吗",
        "answer": "考生，你好，具体俄语学习请咨询中俄学院（0451-86604911 / 86604912），或者黑龙江大学本科招生信息网-学院纵览查看（https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/xyzy.htm）"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-高校专项",
        "question": "您好！我是来自江西的考生，499分，报名了贵校的高校专项，有没有希望",
        "answer": "2023年江西省理工类高校专项计划最低录取分数：534，位次： 41787 您可以作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-高校专项计划",
        "question": "通过辽宁省高校专项计划报考了电子信息类专业，在填报志愿时面对辽宁没有电子信息类的专业以及代码",
        "answer": "考生你好，2024年辽宁省物理类高校专项计划，电子信息类专业招生4人，请您仔细核对一下    "
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "您好四川文科考生，想问一下贵校的转专业要求，谢谢",
        "answer": "同学您好，按照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定，学生学习成绩优秀、综合表现突出，在年级专业绩点排名前20%，且无违纪或违纪已解除，已修课程无不及格的，符合申请转入专业报名相关条件的，可以向拟转入学院申请选拔转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-中外",
        "question": "金融学（法国巴黎南泰尔大学联合培养本科项目） 老师您好，咨询贵校以下问题：1、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？ 1.中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，请参考中法学院-黑龙江大学本科招生信息网 https://zsb.hlju.edu.cn/xyzl/zfxy.htm介绍。可以转专业，如有其他问题可以咨询0451-86608661"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-双修",
        "question": "可以双修吗？",
        "answer": "我校开设辅修专业（二学位）、微专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-请问云南省文科位次5752分数583能报考贵校的法学专业吗",
        "question": "对贵校的法学很感兴趣",
        "answer": "2023年云南省法学专业一批普通类文史最低分：559，最低分位次：6405，您可以作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-云南理科524分位次36777能被贵校录取吗？",
        "question": "对黑龙江大学仰慕许久，奈何分数不高",
        "answer": "2023年云南省理工类一批普通类最低录取分数：508，位次：35528，您可以作为参考。黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-宁夏文科生",
        "question": "宁夏文科530，排名1671，有什么好的推荐，谢谢",
        "answer": "您可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/，上面有我校各专业近几年的录取分数和位次，您可以登录查看，参考历年录取分数和位次情况，和我校今年在宁夏招生计划，参考专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-投档比",
        "question": "贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "平行志愿方式投档的批次，投档比例一般为1 : 1\n梯度志愿方式投档的批次，投档比例一般为120%以内"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取位次",
        "question": "黑龙江大学的中俄学院在山东物化生组合的最低录取位次",
        "answer": "考生您好，中俄学院有多个专业在山东省招生，您可以在黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看近三年在山东省的录取分数及位次"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-录取",
        "question": "辽宁大连物化生455，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生，你好，黑龙江大学历年招生分数和录取位次可以登录黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-哲学专业录取",
        "question": "请问“行政管理”和“哲学”贯通式人才培训实验班，不低于50%的学生实施本硕连读，什么样的条件才能达到本硕联读？是在上大学期间的哪一年确定联读人员？",
        "answer": "考生你好，行政管理”和“哲学”的拔尖人才培养计划成绩前50%实行本硕连读，具体哪一年获得资格可以咨询相关学院，查阅黑龙江大学本科招生信息网https://zsb.hlju.edu.cn/学院纵览，可以找到学院电话进行咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-转专业",
        "question": "朝鲜语专业转专业要求是什么？",
        "answer": "同学您好，按照《黑龙江大学普通本科学生学籍管理实施细则》中的规定，学生学习成绩优秀、综合表现突出，在年级专业绩点排名前20%，且无违纪或违纪已解除，已修课程无不及格的，符合申请转入专业报名相关条件的，可以向拟转入学院申请选拔转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江大学",
        "title": "黑龙江大学-模拟填报专业招生计划数和真正的高考填报专业招生计划数相同吗？",
        "question": "现在的网上模拟填报专业招生计划数和真正的高考填报专业招生计划数相同吗？",
        "answer": "具体专业招生计划数请参考各高校2024年招生计划，您可进入黑龙江大学本科招生信息网（https://zsb.hlju.edu.cn/）查看黑龙江大学在2024年的招生计划（https://zsbcx.hlju.edu.cn/static/front/hlju/basic/html_web/zsjh.html），也可关注黑龙江大学本科招生微信公众号查看。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "老师您好，请问经济管理实验班对数学的要求高吗？相关课程难度大不大？",
        "answer": "具体课程可登录该学院官网查询培养计划，和经济管理试验班招收很多文科生，不用过度担心"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-提前批俄语",
        "question": "请问提前批俄语高考外语学科必须选择俄语吗？高考考的英语，会被退档吗？",
        "answer": "提前批小语种招生语种不限，英语语种考生可以报考，零基础培养。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-西藏考生",
        "question": "西藏考生六百二十左右，排位一百零几名，能否被贵校录取？",
        "answer": "不建议报考，150名以内可报。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高考专项",
        "question": "我山东考生625分，位次9700，高考专项被贵学校通过，如果有幸被贵校录取，报考的实验班里面的专项是不是随便选",
        "answer": "我校按分数优先原则录取专业，录取后，录取大类内任选专业。我校公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到山东省特殊类型招生控制分数线（521分）上100分，即621分及以上，我校依据分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划22人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项计划",
        "question": "威海校区中说录取投档成绩以上，入学后方可享有申请转专业类是什么意思 转专业又可以转到哪些专业 只能是在威海校区的专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项计划的转专业政策",
        "question": "高校专项计划的转专业政策是啥样的，威海校区有机会会到本部吗",
        "answer": "我校民族班、国家专项计划和高校专项计划录取学生高考成绩大多数都比统招录取分数低，很难获得全校范围转专业资格。只能在卓越优才计划招生专业范围内转专业。含高校专项计划和国家专项计划招生专业。达到统招录取分数可以全校范围转专业。达不到统招分数只能在高校专项计划考生限制在高校专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "高校专项的几种试验班到时候是随便选吗",
        "answer": "报考我校卓越优才计划高校专项计划，报名系统内不能填报具体招生专业，请在高考填报志愿时填报校区和具体招生专业，并选择是否服从调剂，最终将以高考志愿作为录取依据。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-艺术类美术",
        "question": "浙江考生 综合分618 省排名271名 想问一下贵校网站上2022年和2023年分数线的综合分计算公式是什么",
        "answer": "不同省不一样，艺术考试成绩和高考文化课成绩按不同的权重加和，具体计算方式以考生生源地省招办艺术类公布办法为准。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-保研",
        "question": "工科试验班（机器人与智能装备）是否具有保研资格",
        "answer": "每个专业都有一定的保研比例，满足保研要求并在保研比例内就可获得保研资格，保研比例在25%-305左右"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "山西文科578分可以报考吗？",
        "answer": "可以的，您的位次非常高了，我们预估516分左右可报，您被录取的概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "新疆文科考生，538分，539位次，想报贵校有希望吗？",
        "answer": "540分左右都有机会，放在第一志愿试一试，后面再多放几个保底的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-中外合作办学",
        "question": "请问，中外合作4+0的就业方向如何？保研率如何？如果选择国外研读有什么好的政策？谢谢！",
        "answer": "所有中外合作办学专业都可以保研，保研比例比普通专业要低一些。中外合作办学专业保研比例没有明确，目前中外合作办学专业还没有毕业生，没有具体保研数据。保研只针对国内，外方院校需申请，没有保研这一说法。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班",
        "question": "老师您好，黑龙江物理类622分可以进贵校民族班吗？",
        "answer": "民族班录取分数线不得低于我校在生源地省（自治区、直辖市）一批次录取投档分数线 下 40 分。民族班学生不单独编班，与统招学生同步上课，全部在哈尔滨工业大学校本部就读。除内蒙古在本科一批B段招生外，我校民族班招生计划安排在与我校普通类本科一批同批次单独代码招生。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "青海考生理科428分可否报会计学",
        "answer": "经济管理试验班在青海只在文史类投放了名额"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-校考",
        "question": "美术生需要校考才能报美术专业吗",
        "answer": "我校艺术类招生不组织校考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-浙江美术生→哈工大",
        "question": "投档比！！！美术综合分534，位次号8663 ①能否被贵的产品设计录取？ ②服从调剂是否会退档",
        "answer": "建议参考往年艺术类最低录取分数和排名，服从调剂在投档到我校后不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-你好请问排名3843报考哈工威501专业组风险大不大",
        "question": "报考概率询问",
        "answer": "参考去年最低录取位次3318，录取位次有一定的波动性，建议可以填报哈工大威海校区志愿冲刺，有一定概率能够投档到我校"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-提前批转专业",
        "question": "请问提前批的俄语专业录取后有机会转专业吗？如能转政策是什么？",
        "answer": "分数低于我校一批次录取线的考生，录取后不能转专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "安徽 647，位次 5546，能否通过国家专项计划进入贵校",
        "answer": "参考去年国家专项的最低录取名次，报考我校有较大概率能够被录取"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-你好",
        "question": "河北位次854可以申请院士特色班吗",
        "answer": "河北前400名可以申请院士特色班"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-山东考生志愿填报",
        "question": "请问山东高考成绩634分，选科物化生，填报威海校区的工科试验班（电气与自动化）能被录取吗？",
        "answer": "参考去年该专业志愿的录取排名，有较大概率能够被录取"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-有关安徽省高校专项计划",
        "question": "在哪里能找到高校专项计划志愿填报所需要的专业代码，参考书上的对不上",
        "answer": "可以上哈工大招生办官网，查询->招生计划，选择对应的省份查看各专业投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班",
        "question": "单列类录取达到分数线但分数低于一批次录取提档分数线以下40分给予录取嘛",
        "answer": "民族班录取需要成绩达到省份一批次录取控制线下40分以上"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-河南理科考生659分，全省2400名，能上本部吗",
        "question": "河南理科考生659分，全省2400名，能上本部吗",
        "answer": "可以报考我校，与去年录取名次较为接近，有一定概率可以投档到我校，建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-西藏招生咨询",
        "question": "老师您好，我是西藏考生，高考分数676，省排名22 我能进贵校的小卫星班吗？",
        "answer": "请咨询哈工大西藏招生办 0451-86414671"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "2023年江苏高校专项物理类最低分多少？高校专项可以转专业吗？",
        "answer": "高校专项计划：公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到江苏省本科一批控制分数线（516分）上110分，即626分及以上，我校依据各省分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划15人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "河南位次2662，有没有希望背贵校的工科试验班（智能装备）（国家专项）录取？",
        "answer": "国家专项计划635分左右可报。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-艺术类美术",
        "question": "浙江考生 综合分618分 省排名271名 请问贵校网站上以往年度的分数线是综合分还是高考文化分 我能否报考你们学校",
        "answer": "网站上以往年度的分数线是综合分。艺术类专业招生计划较少，随机概率比较大，无法估计参考分数。请参考2022年和2023年录取分数，也可参照其它985学校艺术类录取分数考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-四川文科服从调剂会被退档吗？调剂方式？",
        "question": "如何调剂文科专业？服从调剂会被退档吗？有服从调剂仍被退档的可能吗？如果所有文科类专业分数线未达到但服从调剂会被退档吗",
        "answer": "1、非平行志愿投档录取（梯度志愿或顺序志愿)如果考生分数达到学校最低录取分数线，但未达到其所报专业志愿录取分数，服从调剂保证录取，不服从调剂则会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "您好，北京考生，物化地，622，7000名，报考贵校中外合作（数学、物理、化学、大数据管理）有希望吗？保研率大概多少？谢谢解答",
        "answer": "中外合作办学622分左右可报。校本部理工类专业保研率约30%。所有中外合作办学专业都可以保研，保研比例比普通专业要低一些。中外合作办学专业保研比例没有明确，目前中外合作办学专业还没有毕业生，没有具体保研数据。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-校区",
        "question": "请问深圳校区实力强还是哈尔滨本部实力更强？我更应该填报哪个？",
        "answer": "各有优势，请查看官网介绍https://www.hit.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "河南理科656分，2809名，能有多大把握通过贵校高校专项计划中的智慧能源与空天动力",
        "answer": "根据我校政策，高校专项计划：公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到河南省本科一批控制分数线（511分）上100分，即611分及以上，我校依据各省分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划33人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "河北物化生，女孩，高考成绩643，河北省位次2334报考计算机或电子信息类专业有机会吗。谢谢老师",
        "answer": "可以参考去年的分数排名，https://zsb.hit.edu.cn/information/score"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "云南理科男627分2932名，国家专项今年有机会吗 （哈工大本校区",
        "answer": "国家专项计划615分-620分分左右可报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "河北 物化生组合 662分 省排602 1 可以报考本部吗 2 可以报工科的哪行专业呢",
        "answer": "本科批物理类：649分左右可报，652分把握比较大；660分及以上建议未来技术学拔尖班本硕博贯通培养，666分及以上建议院士特色班"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江历政地组合1192名，是否可以冲击贵校俄语提前批？录取概率有多大？以及，这个成绩报考贵校本科批是否有机会？",
        "answer": "可以参考去年的分数排名，https://zsb.hit.edu.cn/information/score"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班",
        "question": "老师您好，我想咨询一下关于民族班是否需要参加额外的考试以及是否需要除少数民族之外的其他要求，及我贵州考生排名3340是否有希望报考呢？",
        "answer": "我校民族班只招少数民族考生，除重庆市（以重庆市教育考试院公布办法为准）外，只要非汉族、高考成绩符合均可报考。我校2024年民族班招生计划106人，全部招收理工类少数民族考生，学制四年。民族班录取分数线不得低于我校在生源地省（自治区、直辖市）一批次录取投档分数线 下 40 分。民族班学生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-提前批录取相关",
        "question": "河南文科分数590名次3130提前批第一志愿报考贵校录取希望大吗？",
        "answer": "可以参考去年的分数排名，https://zsb.hit.edu.cn/information/score"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于经管试验班的问题",
        "question": "老师您好！我想了解一下经管试验班的保研率和保研去向，另外请问这个班型在大一期间主要学习什么课程，一般在什么时候进行专业分流。 谢谢老师！",
        "answer": "校本部理工类专业保研率约30%，文史类专业保研率约20%，去向见相关学院官网。课程安排（培养方案）见相关学院官网。2024年我校本科生培养继续实行“1+1+X”方案，大二结束时，学生可在所录取专业大类内任选本专业类专业。大类招生大类培养，宽口径、厚基础，专业分流无考试，专业类内任选专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-请问广东省排位2974（649分）是否有机会报考专业组203",
        "question": "对报考工科意向较强，不知此排位是否能够有机会报考贵校，录取几率如何，希望得到老师解答以便参考志愿填报，谢谢！",
        "answer": "可以咨询咱们广东省招生的老师，18686865276"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "安徽分数 647 排名 5546，能否通过通过国家专项计划进入哈工威",
        "answer": "校本部的国家专项计划640分左右可报，如果想询问威海校区情况，请咨询威海招生办：0631-5687057"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-江西考生，排名1168，可报考你校吗",
        "question": "江西考生，排名1168，可报考你校吗",
        "answer": "建议645分左右可报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-中外合作办学",
        "question": "我是2024年广东考生，成绩616分全省排名13127，能报读中外合作办学专业吗？机会大不大？",
        "answer": "根据往年的录取情况，推荐615分左右可以尝试填报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-转专业政策",
        "question": "老师，您好！我是江西考生，如果被调剂到不感兴趣的专业，转专业的政策是怎样？成功率大吗",
        "answer": "转专业（集群/类） 第一学年夏季学期，专业（集群/类）内在籍学生根据国家、学校相关规定和本人兴趣申请转专业（集群/类）。除招生时有约定的，学生转专业（集群/类）转出无门槛，转入有要求（根据专业（集群/类）准入实施细则进行考核）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "您好，山东考生高校专项606能报贵校吗",
        "answer": "不能填报高校专项，需要高考成绩达到山东省特殊类型招生控制分数线（521分）上100分，即621分及以上，我校依据分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划22人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于专业分流和高校专项",
        "question": "想问问贵校的大类招生在大一下学期的专业分流政策是什么样的，是按照学习成绩学生自己选择还是学校分配呢？高校专项进入的学生专业分流有特殊政策吗？这类学生是单独分配还是和普通类学生一样？",
        "answer": "专业集群内选择专业、专业类内选择专业（方向）以及转专业（集 群/类） "
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "安徽物化生655位次3778，普通一批能录吗？",
        "answer": "根据往年的录取情况，今年在安徽的参考线在665左右，供参考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考咨询",
        "question": "您好 想问黑龙江考生634分 省排3649有机会被贵校什么专业录取吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，今年黑龙江的本科一批次参考线在658左右，威海校区大概在648左右，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-跨校辅修双学位",
        "question": "贵校接受黑龙江大学学生的跨校学习辅修双学位吗",
        "answer": "目前没有该合作项目，我校有和哈医大的合作项目，可以向哈医大了解一下"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-续色弱与退档",
        "question": "本人即上一个提问的色弱考生，那么不退档会如何分配专业？感谢解答",
        "answer": "会调剂到未录满的其他专业，如果由于色弱不能去，则会调整至其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-农村专项录取",
        "question": "老师您好，请问山东646分（4088名）能否通过高校专项计划进入贵校？",
        "answer": "山东省，621分及以上可填报我校高校专项计划，我校依据分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划22人），2023年高校专项计划在山东的录取分为625，可作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "您好，我想问一下贵校在重庆招生的国家专项的投档比",
        "answer": "按照顺序志愿投档的批次，调档比例在120%以内，平行志愿的批次，调档比例在105%以内，请仔细查看当地的志愿填报指南，确定国家专项在重庆的调档方式。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-色弱与退档问题",
        "question": "您好，我是江西考生，本省实行院校专业组模式。如果我填报贵校的561专业组且服从调剂上线后，由于分数在组内较低，只能分配到AD和AF（即化学与环境）。但本人患有色弱，原则上限报该类专业。那么贵校将如何处理？是退档还是其他方法？",
        "answer": "不会退档，原则上不会录取到受限专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班大类分专业",
        "question": "民族班大类专业分班的依据是什么",
        "answer": "在大类内选择专业，全凭学生的意愿，不设考核"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-湖北考生，历政地586，位次3616报考贵校录取的几率大吗",
        "question": "湖北考生，历政地586，位次3616报考贵校法学录取的几率大吗",
        "answer": "根据往年的录取情况，今年文史类在湖北的参考线大概是598分，该线可供参考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业加入专业考核是什么样的 具体规则是什么样的？ 通过的几率大概是多少",
        "answer": "第一年学年夏季学期可申请，文科，理科都可申请转专业，专业准入条件以各学院（部）公布的专业准入实施细则为准。高考招生类别为文科的考生，若想申请转入高考招生类别为理工的专业，需先通过学校组织的文转理数理综合考试。注：部分理工类专业不接收高考招生类别为文科（历史类）的考生转入...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-中外合办",
        "question": "请问贵校中外合办是否4+0本部 还是2+2 模式？授课语言就是英语吗？毕业证书和本部一样吗？",
        "answer": "我们学校的中外合作办学采用4+0模式，本科四年全在哈工大校本部进行学习，会有外籍教师进行授课，授课语言为英语，对俄语法语等不做要求。毕业证书和本部一样，不体现中外合作办学字样，除获得哈工大的毕业证书和学位证书之外，还能获得合作办学院校的学位证书。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "江苏省理科658分（省2663）能报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "根据江苏理科往年的录取情况，今年建议657分左右可以填报我们学校，不能确定能录取到哪个专业，请根据报考指南选取专业，欢迎填报哈工大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "重庆考生排名2482名走国家专项能报考贵校深圳校区的哪些专业？",
        "answer": "深圳校区国家专项在重庆招收的专业有，工科试验班（智慧能源与低空动力），电气工程及其自动化，工科试验班（空天科技），化学。按照从高到低进行录取，注意，国家专项是不含政策加分的，具体情况请联系深圳校区（0755-26035891）"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-广西录取",
        "question": "广西658排名477能上工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）或者AI先进技术领军班吗？",
        "answer": "院士特色班上不了，如果能被我们学校提档，658分能上我校的及以上能上我校的未来技术学拔尖班本硕博贯通培养，AI先进技术领军班也是可以的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-哈尔滨工业大学",
        "question": "河南理科女生633，位次7831，有望被贵校录取吗？有没有建议的校区和专业？",
        "answer": "够呛"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-湖北省634分排名5500-5700能录上吗",
        "question": "老师您好，请问湖北省634分排名5500-5700能录上吗？不考虑中外合作办学",
        "answer": "够呛"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-云南678名能去哈工深电气自动化类吗",
        "question": "云南678名能去哈工深电气自动化类吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于报考咨询",
        "question": "老师你好，福建考生662 位次1324，可以冲击报考贵校吗，概率大吗",
        "answer": "悬，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学是否需要出国，能拿到几个文凭，如果需要，学费和出国的条件分别是什么",
        "answer": "不需要出国 两个文凭"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-河南662有机会报考贵校吗？具体哪些专业呢？",
        "question": "一直向往贵校",
        "answer": "可以报考，659分及以上考生投档我校后均录取除工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）和工科试验班（AI先进技术领军班）之外的其他专业志愿的两个专业志愿之一。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "江苏省理科2663名能否报考贵校的电气工程？",
        "answer": "多少分呢"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项计划",
        "question": "河南考生656分，2663-2809名，请问通过高校专项计划考入校本部的概率有多大",
        "answer": "很大"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-保研",
        "question": "老师您好，请问民族班是否有保研资格？",
        "answer": "有"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-湖北物化生位次4710能去哈工大吗",
        "question": "想去哈工大，自选一下，谢谢",
        "answer": "多少分呢"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业",
        "question": "老师您好，四川理科674能报哪些专业",
        "answer": "除院士特色班，未来技术拔尖班之外的全部专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-强基确认后入围未校测有什么影响？",
        "question": "今年报了哈工大的强基，确认后如果入围但未去校测，对本科批次的录取有什么影响？",
        "answer": "不好说，建议别这样"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-安徽",
        "question": "安徽省高校专项计化大盖多少分？",
        "answer": "642以上"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "浙江考生10000名左右报考高校专项可能性大吗",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "黑龙江省本省考生高考成绩619分，省排名5638，符合高校专项计划，报考哈工大计算机类专业，录取的概率怎么样",
        "answer": "不好估计，建议多报专业"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "安徽物化生626分12871名高校专项计化有没有机会",
        "answer": "够呛"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "老师，我是广西的考生，总分616，女生，请问用国家专项报考深圳校区的什么专业比较合适呢？",
        "answer": "您再检查一下具体的专业设置"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考咨询",
        "question": "老师：您好！贵州文科考生位次2044，成绩超自主招生线91分，是否建议报考",
        "answer": "1. 本科批物理类：657分左右可报，660分把握比较大； 历史类610分左右可报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-2024年高校专项计划录取分数在四川省理科必须要达到649？",
        "question": "2024年高校专项计划录取分数在四川省理科必须要达到649及以上吗？近几年来着高校专项计划的录取分数线是多少？今年的四川省理科分数是641，高校专项计划的审核通过的考生有没机会录取？录取的概率大吗？进校后能不能转专业？服从调剂会不会调剂到高收费专业？服从调剂是不是一定不会被退档？...[详细]",
        "answer": "是的，必须达到    "
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业咨询",
        "question": "老师您好，我是北京美术生，今年北京市考试报标明您数字媒体招生4人，请问4人中涵盖中外办学或是不招中外办学。谢谢老师",
        "answer": "您好，可以在招生办官网找到负责北京地区老师的电话，进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "黑龙江考生600分可以考吗",
        "answer": "够呛"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项",
        "question": "贵州高校专项计划一定要超过特控线130吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业学习",
        "question": "请问贵校的计算机类和电子信息类专业，专业课的学习中是否使用电脑时长较长",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "你好！重庆物理考生597位次14000 有国家专项计划 有机会被贵校的能源与动力 电气等专业录取吗",
        "answer": "重庆国家专项计划625分左右可报。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-哈尔滨报强基的考生接到通知的时间是哪天？",
        "question": "今年报的工大的强基，大概什么时间通知，最晚上什么时间没有接到通知，代理没有录取上。",
        "answer": "最快今天晚上公布结果，请考生和家长耐心等待"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-陕西省考生",
        "question": "高校计划哈尔滨工业大学的院校代码以及专业代码是多少",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-录取",
        "question": "我是今年甘肃省理科一位考生，成绩616，全省排名3024有国家专项计划，有没有可能被贵校录取？",
        "answer": "甘肃国家专项计划610分左右可报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于单列专业的问题",
        "question": "请问贵校威海校区平行志愿一个院校可以填报多个单列专业吗，填报之后具体怎么转专业呢，有什么要求吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "云南国家专项多少分左右可被录取？",
        "answer": "我校国家专项计划、高校专项计划只招理科，不招文科。国家专项计划、高校专项计划一般在统招线下40分-50分左右可报？"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班",
        "question": "老师您好，吉林物化生 620分，能考上贵校民族班吗？",
        "answer": "今年吉林统招录取分数线是658左右可报"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-招生",
        "question": "青海606分可以报考贵校吗，录取有希望吗？",
        "answer": "请参考往年录取分数https://zsb.hit.edu.cn/information/score?year=2022&province=%E9%9D%92%E6%B5%B7"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-哈尔滨工业大学中外合作专业培养方案有吗？有保研资格吗？保研率",
        "question": "请问哈尔滨工业大学中外合作专业培养方案有吗？比如：安徽005专业组数学与应用数学，有保研资格吗？保研率多少呢？",
        "answer": "中外合作办学专业可以保研，保研比例比统招学生要低，具体多少，还没有毕业生，暂无相关数据。数学与应用数学培养方案http://math.hit.edu.cn/2023/1030/c10304a333203/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-哈工大（计算机）",
        "question": "请问老师，哈尔滨工程大学（计算机），招生代码0733，是贵校的分校吗，毕业证是否跟哈工大有区别？有研究生资格吗",
        "answer": "这里是哈尔滨工业大学，不是哈尔滨工程大学"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "云南文科622分位次1206能进经济管理试验班吗？进不了是怎样调剂",
        "answer": "我校云南一批文科 :617分左右可报；只有2个专业类招生。欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项招生咨询",
        "question": "陕西理工616分6095位，报考哈尔滨工业大学高校专项，不知道能不能被录取",
        "answer": "高校专项计划：公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到陕西省本科一批控制分数线（475分）上130分，即605分及以上，我校依据各省分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划7人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业",
        "question": "四川工科，物化生669，能考上贵校吗？贵校是第一年都不分专业吗？",
        "answer": "一批理工：669分左右可报，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "哈工大校本部有俄语公共基础课教学，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班",
        "question": "贵校今年会在青海招收民族班学生吗，如果要招预期位次大概是多少，民族班教学与普通班有什么区别吗，会限制专业吗？",
        "answer": "我校在青海省不招民族班"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-内蒙古考生",
        "question": "618分位次2600报考国家专项或者本科一批能报到电气工程吗？",
        "answer": "高校专项计划：公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到内蒙古本科一批控制分数线（471分）上130分，即601分及以上，我校依据各省分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划6人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-高校专项少数民族项目加分",
        "question": "四川640，省排7412，少数民族地区＋10分，高校专项有希望吗",
        "answer": "高校专项计划：公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到四川省本科一批控制分数线（539分）上110分，即649分及以上，我校依据各省分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（四川招生计划15人）。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-如何能被录取",
        "question": "云南多少位次会被录取",
        "answer": "一批理工：656分左右可报；一批文科 :617分左右可报；"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-贵校的工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）专业分流是按志",
        "question": "贵校的工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "answer": "自主选择"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-贵校的工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）专业分流是按志",
        "question": "贵校的工科试验班（院士特色班、未来技术拔尖班）专业分流是按志愿还是按考试成绩？",
        "answer": "学生任选理工科专业。自主选择"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-强基能否入围",
        "question": "请问内蒙古2024年分数644强基能否入围",
        "answer": "6月26日查询入围结果"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-电子信息类专业对视力的要求",
        "question": "电子信息类专业，对视力有要求么？是否近视度数达到多少度会不能被录取",
        "answer": "没有要求，视力近视程度只要不影响学习和生活都可报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-民族班对户籍所在地有要求吗",
        "question": "民族班对户籍所在地有要求吗",
        "answer": "民族班对户籍没有要求，必须少数民族考生。民族班录取分数线不得低于我校在生源地省（自治区、直辖市）一批或本科批录取投档分数线下40分。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业限报咨询",
        "question": "我是江西新余一名考生，体检裸视力为3.9。请问：可报贵校的1轮机工程、2飞行器制造、3测控技术与仪器专业吗。谢谢。",
        "answer": "只要不影响学习和生活均可报考。可以报考飞行器制造和测控技术与仪器专业。我校没有轮机工程专业。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-报考",
        "question": "您好内蒙古考生分数588位次5502-5642走国家专项计划或者高校专项计划有机会报考我校吗？如果有幸进入贵校，能否转专业？转专业的条件是什么？",
        "answer": "我校高校专项计划公示合格考生高考成绩（不含任何政策性加分）达到内蒙古本科一批控制分数线（471分）上130分，即601分及以上，我校依据分省分专业计划和考生高考成绩，从高分到低分依次择优录取，直至录取名额满额为止（招生计划6人）。国家专项计划590分左右可报。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业",
        "question": "有些大类班级比如说工科实验班是在大类里任选专业，需要经过考试吗？",
        "answer": "录取大类内任选专业，不需要考试，不参考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-工科实验班",
        "question": "工科实验班（院士特色班）如何分流",
        "answer": "工科实验班（院士特色班）相关专业任选。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-咨询哈工威专业",
        "question": "老师好，哈工威大类车辆工程和小类车辆工程课程与教育资源有什么区别？是火车还是汽车，就业去一汽的认可度如何呢（与吉大的区别）？",
        "answer": "请查看威海校区专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-有关强基计划的问题",
        "question": "强基计划面试是录取后才通知考生吗？是在学校所在地面试吗？",
        "answer": "26日查看入围结果，7月2日考试，详见6月26日考试公告"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-经济管理实验班的法学可以参加司法考试吗",
        "question": "选择经济管理实验班里的法学可以参加司法考试吗",
        "answer": "法学专业可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-专业",
        "question": "你好，学校在河南的招生专业是什么，或者在哪个连接里看",
        "answer": "请查看河南省招生办公布2024年高校招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-入取位次",
        "question": "四川理科多少位次可以考入贵校",
        "answer": "请参考历年录取分数https://zsb.hit.edu.cn/information/score?year=2022&province=%E5%9B%9B%E5%B7%9D"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-1.会出现学习不好跟不上被劝退的情况吗？",
        "question": "2.大类学习一年之后怎么选具体专业？是可以自主选择还是得看成绩进行选择？ 3.服从调剂所选的专业是否在所选择的专业组内？ 4.什么时候会有转专业的机会？转入有条件的条件具体是什么？",
        "answer": "1、有这种情况，学习成绩（比较差）跟不上的会被退学。2、录取学生可在类内任选专业，不参考成绩和排名。分流时间大一或大二结束时，具体以教务处当年规定时间为准。3、服从调剂录取专业须在考生报考的同一专业组内的专业。4、大一结束时转专业。具体要求以教务处公布办法为准。提前批次、卓...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-河南多少位次会被录取",
        "question": "4000名左右有希望吗",
        "answer": "请参考往年录取分数https://zsb.hit.edu.cn/information/score?year=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-关于保专业",
        "question": "请问贵校在陕西有保专业政策吗",
        "answer": "请咨询我校陕西招生组，招生组联系方式https://zsb.hit.edu.cn/article/read/d6e8fced2cd176a0ac7fc6bb76e13eb1"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工业大学",
        "title": "哈尔滨工业大学-国家专项",
        "question": "去年河南的国家专项最低位次和成绩多少?",
        "answer": "录取分数请查询https://zsb.hit.edu.cn/information/score?year=2023&province=%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨理工大学",
        "title": "哈尔滨理工大学-报考",
        "question": "山东考生化政历495位次191833能报考贵校哪些本科专业？感谢！",
        "answer": "欢迎登录学校招生官网，参考往年录取情况。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨理工大学",
        "title": "哈尔滨理工大学-录取",
        "question": "广西纯理548能否上贵校电气工程及其自动化专业",
        "answer": "可以在掌上高考平台查询，里面有各专业详细的历年最低录取分数、最低录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-视力",
        "question": "请问一只视力为4.5，另一只为4.8，能报考贵校的航空航 天类 海洋工程类 水声工程类吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-法学!急！",
        "question": "湖南历生政576分，排名4746能进法学专业吗",
        "answer": "法学成绩略高，这个成绩不确定一定能进法学"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-报考",
        "question": "我是江苏物理类考生，630分， 位次 11630 - 12125，报考能源与动力工程（未来领军人才培养试验班），计算机科学与技术（基础拔尖人才培养试验班），有机会录取吗？",
        "answer": "试验班因名额较少，很难预估排名"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-贵校新增单列专业核工程与核技术专业，以后有转专业的机会吗",
        "question": "请问； ‘ 、 ， 请问，如果被贵x 如果 请问，如果被贵校核工程与核技术专业录取，以后能不能申请转专业",
        "answer": "都本博连读了，为什么还要转专业呢？如果不喜欢可以不报考这个专业啊。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-录取",
        "question": "四川考生分数626，排位12000左右，进入贵校学核工程的可能性大吗？",
        "answer": "这个成绩按去年略有风险。"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-宁夏理科544分2096名能报考吗",
        "question": "能报考什么专业",
        "answer": "能源动力类、智能制造工程、新能源材料与器件都可一试"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校哈尔滨工程大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙...[详细]",
        "answer": "我校不招体育生"
    },
    {
        "schoolName": "哈尔滨工程大学",
        "title": "哈尔滨工程大学-视力，专业",
        "question": "贵校哪些专业对学生视力有要求？如果被调剂的专业对视力有要求，会退档吗？对江西考生是否有三保一或六保一的政策？",
        "answer": "详情请浏览我校招生体检补充规定https://zsb.hrbeu.edu.cn/f/newsCenter/article/7b196370c60143588a01268d9e63acab"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取",
        "question": "四川理科538分位次84610有机会读贵校吗？",
        "answer": "考生你好，有很大概率被录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-咨询",
        "question": "您好，我是云南考生，文科513，全省位次28458，有希望被贵校会计专业录取吗？谢谢",
        "answer": "非常有希望，欢迎报考黑龙江科技大学"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-报考咨询",
        "question": "你好我是云南考生534位次19772，报考贵校的法学专业机会多大",
        "answer": "考生你好，我校没有法学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是一名文科生，今年考分为505，排名在32204，今年报考贵校会计或者英语专业被录取的几率大嘛？",
        "answer": "考生你好，我校去年文科录取，会计学最低分499，位次26324，英语子弟分472，位次41170，你的分数和位次报考我校录取的希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取几率",
        "question": "老师您好，我是重庆理科，分数为487，位次是68047，报考您校电子信息科学和技术几率大吗",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分461，位次60060.你的分数报考我校还是有希望的。可以拨打4009003756咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-能否录取",
        "question": "云南理科生451分，能否录取该校自动化专业",
        "answer": "考生你好，我校去年自动化专业录取最低分475，位次53752.理工类录取最低分441，位次76307.你的分数报考我校希望很大，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-本学校外语教学语种有日语吗",
        "question": "本学校外语教学语种有日语吗",
        "answer": "有小语种，请放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-咨询",
        "question": "老师，我是云南考生，文科492，排名38564，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年文科录取最低分为468分，位次43631，你的分数录取我校希望非常大，可以拨打4009003756进行咨询"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取几率",
        "question": "哈尔滨本地学生 男 物化地 预估分数410 报考贵校电气工程及其自动化和矿物加工工程 录取几率大吗",
        "answer": "我校去年电气工程及其自动化录取最低分416，位次36099.你的分数希望很大，可以打4009003756咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取",
        "question": "老师你好，我是陕西理科考生，473位次62016，想问下录取概率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分409，位次85435，你的分数报考我校录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取几率",
        "question": "云南理科452 82033位次 能录取该校化学工艺与工程专业吗",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分441，排位76307，你的位次报考我校还是有希望的，建议服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-报考",
        "question": "我是内蒙古考生 高考成绩492分 排名23128-23384 有希望报考电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分369，位次48429，你的分数报考我校录取的希望非常大。电气工程积极自动化最低分457，位次23010."
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取几率",
        "question": "四川理科525省排101095有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年理工录取最低分477，排位134825，你的分数报考我校录取的希望非常大。可以拨打4009003756咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生你好，我校英语专业和商务英语专业有语种要求，其他专业均没有要求。俄语考生学校会专门设置班级进行学习，不用担心。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取",
        "question": "云南考生470，位次69473，望报考贵校工学类专业，录取希望大吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分441，排位76307，你的分数报考我校绝大多数工科类专业录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取",
        "question": "宁夏理科435，位次13642，可以进通信，电子信息工程，机械设计制造，电气吗",
        "answer": "考生你好，我校去年录取最低分376，位次18142，你的分数报考这几个专业，录取的希望非常大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-高考录取",
        "question": "老师您好，我是内蒙古的理科考生，高考成绩420，省市排名43600左右，被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年理科录取最低分369，排位48492，你的分数报考我校录取的希望非常大。详情可拨打4009003756咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-高考录取",
        "question": "内蒙古的理科考生，高考成绩420，省市排名46000多报考贵校录取的几率大吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年理科录取最低分369，排位48492，你的分数报考我校录取的希望非常大，建议服从专业调剂。可以拨打4009003756咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校黑龙江科技大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙...[详细]",
        "answer": "你好，我校不招收体育类考生。感谢支持。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-招生",
        "question": "云南考生，分数503，位次33129，有望被贵校思想政治专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校去年在云南思想政治教育专业录取最低分512，位次20458。今年你可以选择冲击报考我校，还是有希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-高考录取查询",
        "question": "老师您好，宁夏高考成绩416能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，我校去年在宁夏录取最得分376分，你的成绩报考我校录取的希望很大。你可以咨询4009003756电话咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-咨询",
        "question": "四川考上理科519，报人工智能，有录取希望吗",
        "answer": "考生你好，我校去年人工智能专业录取最低分510分，最低分位次95083.你的分数报考我校录取的希望非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取规则",
        "question": "对于服从调剂 是遵循专业组调剂还是学校任意分配 各专业组录取时是否存在极差 对于服从调剂者提档后若成绩均没达到全部专业要求是否会被退档 退档规则是什么",
        "answer": "具体要看你的专业组，比如是物理+化学，在录取时所报专业均未被录取，但是服从调剂，会根据专业所需的知识，比如物理成绩或者化学成绩，进行分配专业。不是任意分配专业。分数不够就退档了。你可以关注\"黑龙江科技大学本科招生信息网\"，上面有招生章程，希望可以帮到你。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-录取规则",
        "question": "各专业组录取时是否存在极差 退档规则",
        "answer": "考生你好，各专业组录取时没有极差，如果考生的成绩没有达到所报的全部专业的要求，将被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江科技大学",
        "title": "黑龙江科技大学-我高中日语语种，请回贵校有日语公开课吗。",
        "question": "我高中日语语种，请问贵校有日语公开课吗，代替英语，本科毕业。",
        "answer": "考生你好，我校只有英语和商务英语2个专业有语种要求。日语考生学校会安排日语教师，代替英语公共课。"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "俄语考生报考俄语专业有限制吗？是只有英语考生才能报考吗？",
        "answer": "不限制"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "少数民族预科班一年后，会被分到哪个校区",
        "answer": "看哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省408，有机会进入贵校的少数民族预科班吗？真的很喜欢",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取率",
        "question": "广西物化生考生排名91587位，可以上贵校机械与自动化控制或自动化专业吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "广西考生文科位次28948，进入本校是否稳妥",
        "answer": "请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好广西历政地组合419分位次排名44192被贵校录取概率大吗",
        "answer": "请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-老师你好",
        "question": "请问色弱不能报考贵校的什么专业呢",
        "answer": "https://zsxxw.nepu.edu.cn/info/1161/3896.htm到这个网址查看"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江",
        "question": "435分排名57727有机会报考贵校吗?",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-转专业",
        "question": "贵校刚开学时有无转专业的机会，若有化生政组合可以往哪写专业转。转专业的政策是什么",
        "answer": "各个专业转专业政策不一样"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵校转专业好转吗？",
        "answer": "成功率挺高的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-您好老师，报考贵英语专业，对英语单科成绩有限制吗？",
        "question": "您好老师，报考贵英语专业，对英语单科成绩有限制吗？",
        "answer": "没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-贵校是否进档不退档",
        "question": "服从专业调剂",
        "answer": "服从调剂一般不退档"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "西藏区内理科A类成绩311 位次3686有机会吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问有日语教学吗？",
        "question": "我高中学的日语，请问贵校有日语教学吗？山东15.2万位次，冲贵校土木专业有希望吗？土木有硕博点吗？",
        "answer": "有日语，有难度，有硕博点"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-东北石油大学",
        "question": "你好 艺术生文化课378音乐表演220有机会被录取吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "看到秦皇岛校区的宿舍是去年刚建成的，请问一下具体环境如何，是四人间还是六人间，都是上床下桌吗？",
        "answer": "4人间，上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-山东物化地，539",
        "question": "老师，山东物化地，539分，省名次95000，报咱们校高分子材料与工程有希望吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-广东考生报考贵校英语专业，英语分数有要求吗有",
        "question": "英语单科成绩有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生439，排位56182，能稳进贵校吗？还是秦皇岛校区？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "请问贵校的秦皇岛校区都开设什么专业？",
        "answer": "您好，在报考指导书备注有体现"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵校的秦皇岛校区的硕博点和本校区一样吗？教学资历和本校区有差别吗？",
        "answer": "两校区资源共用，没有差别"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师，您好！青海理科，分数406，位次8705，报考贵校的计算机类和电子信息工程，被录取的几率有多大？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-招专科嘛？",
        "question": "今年对河南是否有专科招生计划",
        "answer": "停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-关于俄语专业",
        "question": "451分文科生 历地生能否进本校？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-投档比",
        "question": "您好 我是黑龙江历地政考生 想问一下贵校今年在黑龙江招生的投档比是多少 可否转专业",
        "answer": "1:1，大一下学期可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "黑龙江考生369分 83252位次可以报该学校吗？有希望吗？",
        "answer": "得冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-招生",
        "question": "行政管理专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境以及如何分配寝室",
        "answer": "1:1，各专业有固定的宿舍区"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-关于口试",
        "question": "贵校你好！我是安徽的历史组考生，由于自己高考前没有参加英语口试，是否可以报考贵校的英语、俄语专业？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "吉林物化地414分50633 资源勘察工程有机会被录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "北京物化考生482，贵校的录取概率大吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "陕西理科392排名119225能否冲击贵校本科?能否被本校专科录取，且服从调剂。贵校专升本可以升贵校本科吗？",
        "answer": "专科已停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-2024年黑龙江还有少数民族预科班招生吗？",
        "question": "2024年黑龙江还有少数民族预科班招生吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-国标生（东北石油大学）",
        "question": "这边招国标生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名有机会上贵校吗？专业227.5文化340，综合分数454.38，这边舞蹈专业的住宿条件怎么样",
        "answer": "6人寝，整体环境良好"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取希望",
        "question": "老师您好：本省考生物化生399 位次71377 有希望录取贵校俄语专业吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江历史类",
        "question": "您好，黑龙江历史类16843位次，有机会录取吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "安徽省物化生529分，全省87915，有机会被贵校录取吗？可以推荐一下专业吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专业极差",
        "question": "有无专业级差呢",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-文科投档比",
        "question": "文科投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好，广西历史类考生415分，位次45533建议报吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河南国标舞",
        "question": "河南艺考生国标舞227文化307有机会被本校录取吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江考生物理方向431总排59183可以报考贵校什么专业",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1，"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "1.湖南物化生，535分，排名53096考上东北石油大学的概率大不？ 2.进三油和国企的专业是哪几个",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "请问老师内蒙古文科美术生，综合分405 可以报贵校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-食宿",
        "question": "贵校有无空调？有无地暖？投档比例为多少",
        "answer": "无、有暖气，1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取咨询",
        "question": "上海考生，男生，选科为政治，历史，化学，分数为425分，想报贵校的行政管理专业，请问有望被录取吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-调档比是多少",
        "question": "能否调专业",
        "answer": "1:1，可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "甘肃文科位次6233能报考东北石油大学吗？报考服从调剂，会退档吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江物化地",
        "question": "黑龙江物化地441分55405名报考学校哪些专业可能性大？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业需要哪些条件",
        "answer": "各个专业条件不一样，基本上是大一上学期成绩排名"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-保研",
        "question": "请问贵校行政管理是否具有保研资格",
        "answer": "有，4%左右"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "艺术不好预估"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河南文库450，有机会进入本校吗",
        "question": "河南文库450，有机会进入本校吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "北京考生，选科物化地，476分，排名37407到37159，选01组有望被录取么？谢谢",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好，我是山东考生，物化生，552，自动化专业录取概率大吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的金属材料工程有希望吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-食宿",
        "question": "贵校投档比是多少，宿舍几人寝，宿舍有无空调",
        "answer": "1:1,4人和6人，具体看录取的专业，无空调"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省文科478位次12133报考贵校的少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "question": "贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "answer": "报考的时候就选"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州高考分数在401，位次在137642，可以报考贵校那些专业？录取几率大？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专科批",
        "question": "贵校今年有专科批对重庆考生吗",
        "answer": "停招专科"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-是否有机会被录取",
        "question": "湖南省 物化生 500分 位次：87850 想报贵校 石油工程 人工智能 机械人工程 是否有机会被录取，可否冲一冲",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm，湖南计划有增加，分数会相应下降"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-广西物化生",
        "question": "物化生358可以报考吗 有哪些专业",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "请问河南文科541高省控线20分省排16148可以报考贵校吗？投档比是多少？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "我是个俄语生，请问大学外语可以申请学俄语吗？（非俄语专业）",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取问题",
        "question": "黑龙江考生400分位次在70984左右，报考贵校工程造价专业有机会录取吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取问题",
        "question": "黑龙江考生400分位次70984有概率被该校录取吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "黑龙江399 位次71377 有希望上贵校吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-国标生（牡丹）",
        "question": "这边招国际生吗?我是江西舞蹈生二排在1255名能报吗",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-东北石油大学",
        "question": "广西物生政考生468，位次78271可以选择贵校的哪些专业，服从调剂有希望被贵校录取吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专科批",
        "question": "今年招专科批吗？分数线多少呢？",
        "answer": "停招专科"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-俄语公开课",
        "question": "老师好，高中学的俄语，如果被录取后可以选择不学英语，选俄语公开课吗？非英语相关专业",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "您好，贵校今年的投档比是多少？到达投档线后，选择服从调剂是否还会有退档的风险？贵校转专业有什么要求吗，是否可以灵活的转专业？谢谢老师的答复！",
        "answer": "1:1；服从调剂不会退档，转出无限制，转入有要求，各个专业接受条件不一样，成功率70%-90%"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "您好，广西考生物化政433，位次10.7万，想要报考贵校的几率大不大？谢谢老师的答复！",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考录取",
        "question": "北京468分，物化地总排名38997，物化组排名20236，请问报考本校有希望吗？",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "请问老师，四川理科550位次70573被贵校录取的概率大吗？",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-山东美术",
        "question": "请问今年山东省美术生综合分493，位次10676，有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-舞蹈",
        "question": "有在四川招舞蹈艺考生吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取咨询",
        "question": "老师您好，我是黑龙江考生物化生，421分，62592—62957名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-广东招生",
        "question": "历史444 排位81110 有机会报考贵校吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-提档之后会被退档吗",
        "question": "您好麻烦问一下 提档之后会被退档吗 谢谢",
        "answer": "体检合格，服从调剂不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "黑龙江考生427分 60648有希望报考贵校吗 我是色弱",
        "answer": "可以报试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "湖南文科489，位次2W9有希望被贵校录取吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "重庆全理科考生 445排名89559 想报考你们的建筑环境与能源应用工程专业可以吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问融创班是什么班?",
        "question": "请问融创班是什么班？",
        "answer": "依托我校省级现代产业学院，注重学生实践能力培养"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-调剂问题",
        "question": "如果报名贵校的专业中没有填写秦皇岛校区的专业，是否还会被调剂到秦皇岛校区",
        "answer": "可能"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取咨询",
        "question": "重庆全理考生445 报考贵校的土木工程（智慧道桥工程）有希望吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm，看去年土木工程的录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "有希望，1:1提档，可辅修双学位，舞蹈不存在调剂"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河北舞蹈生",
        "question": "河北舞蹈生 舞蹈成绩226.56 文化401 综合成绩484 河北排名698 有机会录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-江西省的物化考生，分数是544，排名在4.1万左右",
        "question": "有希望报考该校的信息与计算科学和通信工程专业，电子科学与技术吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "广东考生物理方向460，可以报化学工程与工艺吗？",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江物化地517分，位次29245名，想学计算机类能否被录",
        "question": "黑龙江物化地517分，位次29245名，想学计算机类能否被贵校录取",
        "answer": "有概率"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "黑龙江历史类考了430分，排名19981，可以上贵校吗？",
        "answer": "可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问今年贵校的机械设计及其自动化(4+2）专业是否还在山东招",
        "question": "请问今年贵校的机械设计及其自动化(4+2)专业是否还在山东招生",
        "answer": "招的  实验班就是"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-本硕",
        "question": "机械设计制造及其专业如果录入普通班机会升本硕连读的实验班吗？",
        "answer": "实验班只出不进"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-是否可以录取",
        "question": "黑龙江物理类375分男可以被录取吗，会有什么专业",
        "answer": "有难度，可以冲"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-招生",
        "question": "福建物理组，排名42931名，如果报贵校有没机会被录取呀",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "山东俄语物化地528报考俄语专业有几率录取吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-重庆考生",
        "question": "物理类496分62555的排名可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-保研",
        "question": "电子信息工程，计算机类和工程造价有保研名额吗？保研率是多少？",
        "answer": "都有保研名额，专业人数的5%左右"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-双学位",
        "question": "可否辅修双学位？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-大类招生",
        "question": "有无大类招生？什么时候定？细分规则是什么？",
        "answer": "有计算机类和地质学类2个大类招生，一年后分类，根据在读成绩和意愿"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-投档比",
        "question": "投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "黑龙江省，381分，排名78528，想报你们学校有希望吗，得报什么专业",
        "answer": "可以冲，专业不保"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "重庆全理考生445 想报考建筑环境与能源应用工程专业 有希望被录取吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江考生445分位次为17309名",
        "question": "想报考贵校俄语专业请问有希望嘛",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-石油工程专业",
        "question": "河北考生，贵校石油工程专业实验班 ，学制3.5+x阶段考核和分流培养，不明白，能具体说一下吗？",
        "answer": "实验班有30%的保研比例，X=2.5，6年，其余的是4年本科毕业，X=0.5"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江石油",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245，综合成绩273.9，能上贵校吗？",
        "answer": "可以试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好！我是天津物化地考生，今年分数是587分，位次为14725，被贵校石油工程（实验班）和过程装备与控制工程专业录取的概率大吗？谢谢！",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "文科位次6230，能报东北石油大学吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "贵校今年在四川调档率是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-，谢谢",
        "question": "山东考生 496分 位次189914名报考贵校的会计专业，被录取的概率大吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-贵州考生",
        "question": "贵州考生425分，能否被贵校录取？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-投档比",
        "question": "贵校对贵州的投档比是多少？",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师重庆考生513有希望报考吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专业询问。",
        "question": "甘肃物生地442，58032贵校有什么专业推荐录取吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-四川547分，排名74037，请问上贵校中俄能源特色有希望吗",
        "question": "四川547分，排名74037，请问上贵校中俄能源特色有希望吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-四川547分，排名74037，请问上贵校有哪些专业有希望",
        "question": "四川547分，排名74037，请问上贵校有哪些专业有希望",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问如果本科一批没有录取上，会被调剂到二本专业吗",
        "question": "四川理科548，排名72861，请问如果本科一批没有录取上，会被调剂到二本专业吗",
        "answer": "我校没有二本专业，都是一批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "陕西44400能报石油工程吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问该校的专业是如何进行调剂的",
        "question": "是专业组内调剂吗",
        "answer": "组内"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-本硕",
        "question": "实验班就是本硕连读吗3.5+X什么意思？有淘汰？融创班是什么意思？麻烦恢复下",
        "answer": "实验班是本硕连读，班级中有30%的学生可以获得保研资格，X=2.5,  6年获得硕士学位，X=0.5 就是没有获得保研资格，4年制本科毕业。融创班注重学生实践能力的培养"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-怎么查询贵校在宁夏的2023年各专业分数线",
        "question": "怎么查询贵校在宁夏的2023年各专业分数线",
        "answer": "东北石油大学招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-化学工程与工艺",
        "question": "你好，化学工程与工艺专业的转专业政策 是怎样的?有博硕点吗?今年的投档比是多少?",
        "answer": "转入化工23年没有特殊要求。有硕士、博士一级学科，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-志愿",
        "question": "请问2024年在四川招生专科吗",
        "answer": "专科停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江物化生考生428，报考咱们院校，国际经济与贸易能被录取吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-青海",
        "question": "青海文科位次3402报考贵校会计有录取的可能性吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询",
        "question": "重庆473有机会吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江理科排名68500分数405能进吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-重庆物化地491分有机会报考贵校物流管理专业吗",
        "question": "重庆物化地491分有机会报考贵校物流管理专业吗",
        "answer": "专科停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-贵校大庆校区住宿环境",
        "question": "贵校大庆校区占地面积及其食宿环境，住宿是否都是上睡下桌",
        "answer": "学校占地面积169.3万平方米，其中秦皇岛校区占地33.28万平方米。3个食堂，各类美食都有，住宿多为6人寝室，有上床下床，有上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，黑龙江理科生今年考了361分，有希望报贵校吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专科",
        "question": "你好甘肃历史类388有希望报考本校专科吗",
        "answer": "专科停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-选科",
        "question": "转专业困难吗",
        "answer": "相对容易，最高成功率达90%"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "文科501排名9086可以被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-江苏物理考生",
        "question": "老师您好！江苏物理考生位次119051报财务管理有希望录取吗？",
        "answer": "财务管理停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-投档比",
        "question": "老师好，想问一下贵校2024年在黑龙江省的投档比，选的历史类，418分，能录上贵校吗？",
        "answer": "1:1，录上的概率不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆物化生考生 成绩445，排名89559，想报考贵校，请问被录取的希望大吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "我是黑龙江省物理组考生 总分473 位次43000左右 能报考贵校的什么专业 有推荐的吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-询问",
        "question": "高中外语选科为日语贵校开设日语公共课吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-请问黑龙江考生370可以上贵校嘛",
        "question": "请问",
        "answer": "有难度"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "名次是42461，有机会进入东北石油大学吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-转专业",
        "question": "高中物生地到大一转专业可以报有化学绑定的专业吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-日语",
        "question": "我是四川的日语考生，报考贵校的电气工程及其自动化、机械设计制造及其自动化、自动化、电子信息工程、网络空间安全类的专业，被录取后，是否能进入大学继续以日语为外语学习？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河南",
        "question": "如果考了547分的理科，然后学那个自动化，有没有可能会被录取？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-音乐",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245能上贵校吗？",
        "answer": "看下综合分情况"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考录取",
        "question": "请问北京468分，物化地总分排名38997，物化组排名20236，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考录取",
        "question": "请问北京468分，物化地总分排名38997，物化组排名20236，报考贵姓希望大吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-投档",
        "question": "你好，分数未到贵校最低录取分数线，但是服从调剂会被退档吗？谢谢",
        "answer": "投档进来不会"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-四川理科",
        "question": "该校转专业是什么时候？机率是多少？",
        "answer": "大一下学期，最高达90%"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-四川理科",
        "question": "四川理科572分，能上石油工程专业吗？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "湖南全理85143名报考有希望吗503分 化学工程与工艺 机器人工程 物联网工程人工智能这些专业的话",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "安徽物生地+小语种528分（88917）可以报考吗",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专业",
        "question": "请问该院校的建筑学专业前景怎么样",
        "answer": "前景可观"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "老师您好，吉林美术，专业247，文化373，位次1447，报考机会大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "对于陕西考生报考秦皇岛校区和大庆校区有什么区别吗？秦皇岛开设的本科项目相较于去年有更新吗？石油工程和油气储运都在大庆校区吗？本校考研率是多少呢？",
        "answer": "两校区设置的专业不同；秦皇岛今年增加了物联网工程；都在大庆校区；各专业考研率不一样"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师好，我是河南2024届物化生考生，440分能报考贵校专科吗?",
        "answer": "专科停招"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-调剂",
        "question": "005组的招蒙古语文考生的专业，会和普通的专业互相调剂吗？",
        "answer": "不会  在组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-咨询报考",
        "question": "老师好，北京考生物化生511，市排名29771左右，有希望入读01专业组最后面那个工程专业嘛？谢谢回复",
        "answer": "关于多少分可以报考我校，请到东北石油大学招生信息网 历年分数专栏查看录取分数位次，网址为：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-广东物化生453",
        "question": "可以报吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-加分政策",
        "question": "贵校好，我是宁夏汉族考生，贵校提档分数在裸分基础上加5分吗？（我是山区考生政策）",
        "answer": "我校执行贵省的加分政策"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-转专业",
        "question": "贵校转专业的具体要求是什么，比如要求达到该专业的百分之多少，或者绩点等的要求",
        "answer": "各专业接收转专业学生条件不一样，一般是成绩要求，前30%、50%或其他 各专业不一样"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-转专业",
        "question": "老师好，我是2024山西考生，学校对转专业有什么要求吗，分数优势不明显怕被调剂",
        "answer": "各专业接收转专业学生条件不一样，一般是成绩要求，前30%、50%或其他 各专业不一样"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考咨询",
        "question": "老师您好，我是24届甘肃考生，今年499分，全省 32806名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-河北器乐琵琶考生",
        "question": "您好，我是河北器乐琵琶的考生，音表专业成绩237.14，省内排名219，音教专业成绩234.44，省内排名146，能报贵校吗谢谢",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "老师问一下，重庆考生物化政474，可以报考贵校吗",
        "answer": "具体参照我校的历年录取分数：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "重庆理科473可以报考该贵校吗",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-报考",
        "question": "老师好，四川理科男，550分，位次70573，有望考贵学校？",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：linihttps://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-内部消息",
        "question": "该校能否转专业？若能，须满足什么条件？多少名额？",
        "answer": "大一下学期可以申请转专业，各专业接收条件不一样，多数是大一上学期的成绩排名，接收名额是不超过专业在校生的30%"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-录取",
        "question": "宁夏考生455位次10248有没有希望报考贵校",
        "answer": "具体参照我校历年录取分数位次：linihttps://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-调剂问题",
        "question": "报考贵校一本专业服从调剂会被调剂到专科批次吗",
        "answer": "我校专科停止招生，另调剂不会跨批次"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-专业咨询",
        "question": "云南文科专业 568 分，一本线上 18 分，可以填报哪些文科专业",
        "answer": "具体可参照东北石油大学招生信息网历年录取分数位次，和2024年招生计划，网址为https://zsxxw.nepu.edu.cn/cx/lnfs1.htm"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设俄语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-山东",
        "question": "请问今年学校在山东招专科批吗",
        "answer": "2024年专科停止招生"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-山东",
        "question": "请问今年学校在山东招专科批吗",
        "answer": "2024年停止招生专科生"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-视力",
        "question": "你好，考生近视600度想报考含有测控技术与仪器这个组，并服从调计，会不会被调计测控技术与仪器专业，后期由于视力问题被退档?",
        "answer": "我校招生专业暂没有近视视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "东北石油大学",
        "title": "东北石油大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校东北石油大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江...[详细]",
        "answer": "您好，我校已取消高水平运动队招生"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-录取",
        "question": "想请问一下，贵校今年在贵州有招生计划嘛？预计招多少人呢？ 文科生位次是52256有机会报考贵校嘛？",
        "answer": "贵州招生258人，具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-录取，广东考生",
        "question": "你好，我想请问一下，贵校今年打算在广东招多少学生？最低录取分数线是多少呢？",
        "answer": "在广东招生99人，具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为27的音乐表演（招收声乐考生）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-院校代号",
        "question": "贵校提前批的，院校代号是什么呢，10222输入后显示查询不到",
        "answer": "1415具体以招生计划大本为准"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-录取",
        "question": "吉林省文科412省排17454能录取吗",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-报考",
        "question": "黑龙江物理组385排名7万6有希望报考贵校吗",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-421,62957能被贵校录取吗",
        "question": "投档比是多少，食宿怎么样",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解投档比是100%，"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-预科",
        "question": "24年有预科班吗大概多少分",
        "answer": "有设预科班，具体请看招生计划本"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-专业限制",
        "question": "会计学有专业限制吗",
        "answer": "只要符合要求，会计学不设限制，具体以黑龙江省招生计划大本为准"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-录取",
        "question": "云南美术文科考生文化433专业237被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为准，分数可以查询我们学校本科招生信息网进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-色弱录取",
        "question": "老师你好，色弱考生可以被医学类专业录取吗？",
        "answer": "目前医学类不招收色弱考生，具体以各省招生计划大本体检要求为准"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-报考jms",
        "question": "新疆考生理工女生400左右报考口腔医学有希望吗？",
        "answer": "口腔医学仅在黑龙江省、江苏省和广东省招生"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-陕西省考生文史类424分可以录取吗",
        "question": "陕西省考生文史类424分可以录取吗",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为主，分数可以登录佳木斯大学本科招生信息网查看近年分数进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-云南理工考生能否报地理",
        "question": "云南考生能否报地理专业？",
        "answer": "云南今年不招收地理专业考生"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-请问云南理科456位次79230有没有希望填报贵校？",
        "question": "请问云南理科456位次79230有没有希望填报贵校？",
        "answer": "具体录取情况以省招办投档为主，分数可以查阅佳木斯大学招生信息网查看近年分数进行了解"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-云南能否进入",
        "question": "理科434分，省排94572可以上吗？",
        "answer": "具体录取情况以各省投档为准"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-2024年对于四川音乐类招生",
        "question": "1，综合分434.84能够录取吗？",
        "answer": "请参考佳木斯大学本科招生信息网近三年录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生的25分政策加分吗？",
        "answer": "加分政策尊重四川省相关规定"
    },
    {
        "schoolName": "佳木斯大学",
        "title": "佳木斯大学-关于2024年对于四川省音乐类考生的录取",
        "question": "你好，录取是按照综合分来录取吗？有其他特殊要求吗？",
        "answer": "是的，要求主要以考生本人所在地要求为主"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生",
        "question": "在安徽招生是1：1招生吗",
        "answer": "是的，我校的投档比例一般都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "理化地500分126694名报考动物医学或粮食工程可以吗",
        "answer": "根据我校2023年安徽物理类排名，预估2024年物理类分数，报考我校粮食工程专业有较大希望被录取，欢迎报考黑龙江八一农垦大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江西485 位次105071能报贵校吗",
        "answer": "您好，我校在江西省近年来的录取排名在98000名以上，您的分数有点风险，可以放在冲一冲的位置，建议报考，欢迎报考黑龙江八一农垦大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江男457分",
        "question": "黑龙江男457分位次49000报农学或食品科学与工程或食品质量与安全这三个有希望吗",
        "answer": "您好，我校往年在黑龙江招收的物理类类类专业的最低录取排名是58000名左右，农学排名是50222、食品科学与工程名50595、食品质量与安全54455左右，还是有希望的，欢迎报考黑龙江八一农垦大学。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-关于日语",
        "question": "对日语考生有什么要求",
        "answer": "您好，我校计算机科学与技术、数据与大数据科学、英语和飞行技术专业招收英语语种的考生，其他专业均可以报考，没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的水利水电工程有希望吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考本校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "吉林考生365，分位次64100，可以报考贵校吗？",
        "answer": "风险较大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考咨询",
        "question": "黑龙江省物理组 473分 43000位次 报考贵校什么专业",
        "answer": "报考我校大部分专业都可以"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-浙江招生",
        "question": "老师特别喜欢这所学校浙江考生想选审计学548分位次113516名怎么样呀服从调剂的",
        "answer": "审计学风险较大，服从调剂录取概率较高"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江女生物化生。分数439位次56182。报什么专业",
        "question": "黑龙江，女生，物化生。分数439，位次56182。如果报考你校的话，适合报考什么专业比较稳妥？如果报考中外合资会计有希望吗？准备报考你校的粮食工程，种子工程，智慧农业行么？。",
        "answer": "可以报考我校，报考粮食工程录取几率较大，种子工程有一定风险，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-我考了42594名，可以上动物医学专业吗",
        "question": "我考了42594名，可以上动物医学专业吗",
        "answer": "有一定风险，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化地，498，有机会吗",
        "answer": "可以报考，但是有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江历政生421位次21628能被本校录取吗",
        "answer": "希望较小，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-四川理料男527，排位97207/98464，动物医学专业有",
        "question": "四川理料男527，排位97207/98464，动物医学专业有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "广西文科位次45199有机会报考本校吗",
        "answer": "希望较小，不建议报考本校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-投档比",
        "question": "今年在四川的投档比是好多啊",
        "answer": "我校投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "四川理科504分 有机会被录取吗",
        "answer": "有一定风险，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "2024年 贵校还设有创新人才培养班吗 494分 位次36200左右 录取概率大吗",
        "answer": "今年不再开设创新人才培养班"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-转专业",
        "question": "就读以后可以转专业吗可以考研吗？",
        "answer": "可以转专业可以考研"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖北省考生",
        "question": "理课物生政504录取率多大",
        "answer": "概率还是比较大的，可以放心报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "山西文科500，位次10800可以录取吗",
        "answer": "录取希望较大，可以报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江考生物理440分有希望申报贵校吗？",
        "answer": "报名我校的录取概率还是较大的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江苏物化506可以报考贵校哪些专业，服从调剂录取几率大吗，转专业有什么要求",
        "answer": "这个分数可以报考我校的包装工程和应用化学，服从调剂的录取几率还是较大，可以尝试，转专业文件具体可以看我校官网，具体转专业的事情开学之后可能存在变动"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖北考生物化生496，排名92000",
        "question": "可以报考你们学校吗",
        "answer": "可以报考我校，录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖南省录取",
        "question": "我家孩子高考457 湖南省排名142664",
        "answer": "录取希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "历史湖南30027名能录贵校会计学专业吗，有把握吗几成",
        "answer": "可以报考本校，希望还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "食品类专业女生宿舍寺上床下桌吗",
        "answer": "寝室为六人寝，部分寝室为两个上床下桌两个上下铺，部分为三个上下铺，随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "辽宁理科461，录取贵校食品类专业概率大吗",
        "answer": "概率不是很大，不是很建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-位次52348能不能报机械设计及自动化",
        "question": "可以吗？",
        "answer": "希望较小，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "贵校毕业需要英语四级证书吗？可以考日语四级代替吗？",
        "answer": "毕业不要求英语四级"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-请问招收浙江学生汉语言文学分数和位次要多少",
        "question": "贵校汉语言文学专业师资如何",
        "answer": "汉语言文学今年第一次才浙江地区招生，无法给出具体分数位次"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "山东男孩物化地，493分能报考贵校有希望吗？",
        "answer": "希望较小，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-审计录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，530分21305位次，请问报考贵校审计专业录取几率大吗",
        "answer": "录取几率还是较大的，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-咨询",
        "question": "老师，你好，江苏考生（男）物化地493，排名15万多可以报考贵校吗？若可以，专业推荐，谢谢。",
        "answer": "可以尝试冲击一下我校包装工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "理科女生458 位次14200左右会被录取吗",
        "answer": "录取几率较小，但是可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取，",
        "question": "色盲色弱能报生物科学吗",
        "answer": "不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-求解",
        "question": "理科500分，排名135858能进入学校吗",
        "answer": "有机会但是机会不大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-老师好，我江西理科452。可以报考贵校吗？",
        "question": "老师好，我江西理科452。可以报考贵校吗？",
        "answer": "希望不大，建议看一下其他院校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生",
        "question": "你好，江西物理类496，位次91367，能报考贵校吗",
        "answer": "可以报考，希望还是比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦大学录取",
        "question": "浙江考生，总分540，选政史生，能被贵校的汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦大学录取",
        "question": "浙江考生，总分540，选政史生，能被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦大学录取",
        "question": "浙江考生，总分540，选政史生，能被贵校的社会工作专业录取吗",
        "answer": "风险较大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "山西省473分，位次63256可不可以被您学校录取",
        "answer": "可以，比较稳定，"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西省",
        "question": "陕西理科451分，位次77519能报考贵校吗？录取率高吗？谢谢",
        "answer": "可以报考，录取率还是比较高的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生",
        "question": "河南文科全省排名40000名 497分 服从调剂可以被录取吗？",
        "answer": "有机会但是不能保证一定会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取咨询",
        "question": "您好，河南省517分120581名能有较大概率被贵校电气工程及其自动化专业录取吗？ 贵校宿舍为上床下桌吗？有独立卫浴吗？",
        "answer": "这个分数报考电气工程被录取的几率还是非常大的，我校寝室为6人间，部分寝室为两个上床下桌两个上下铺，部分寝室为三个上下铺，寝室为随机分配，寝室有独立卫生间，没有洗浴。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生",
        "question": "本校今年是否在重庆有招生计划",
        "answer": "我校今年没有在重庆的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "黑龙江物化生考生，排名43700，想报电气工程或计算机专业，录取几率大吗？谢谢",
        "answer": "报考电气工程的几率大一些"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "我校投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "我是黑龙江考生，物化地考生，389，排名74929，有可能被贵校食品类专业，风景园林，智慧农业，这几个专业录取吗？",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "报考我校有一定风险，可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-请问贵校投档比是多少",
        "question": "山东",
        "answer": "我校投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-云南考生",
        "question": "云南理科458，位次77842，服从调剂，有希望进入贵校学习吗？能不能保学校？",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖南历史类",
        "question": "湖南历史类考生474分，位次36122，有机会进入贵校吗",
        "answer": "有希望录取，可以报名"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江苏考生物化专业",
        "question": "老师您好由于要进央企请问贵校是一本院校吗？",
        "answer": "我校为二本院校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-2024年文科考生",
        "question": "老师好，我是黑龙江文科考生452分省排名16142有机会被贵校录取吗",
        "answer": "机会不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？ 若被录取，那么可以转专业吗、转专业的具体条件有什么呢？",
        "answer": "可以报考我校，几率较大，可以转专业，转专业具体文件可以到我校官网查找，但是开学后文件可能发生变动，一切以转专业时的文件为主"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-宿舍",
        "question": "是上床下桌吗",
        "answer": "寝室为六人寝，部分为两个上床下桌和两个上下铺，部分为三个上下铺，随机分配"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 省排名42266 会计学有希望吗",
        "answer": "希望较小，但是可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-云南考生",
        "question": "请问：理478 排名64002能录到会计或审计吗?",
        "answer": "今年为我校第一次在云南理科招收会计专业，我们也无法给出具体排名"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-升学",
        "question": "老师您好，就是今年在四川招生的专业中能升硕博的专业有哪些，然后在四川13万左右是否可报考，几率大不大",
        "answer": "你好考生，本校在四川省招生的专业中作物学、农业工程、兽医学、食品科学与工程拥有一级学科博士学位授权点，植物保护、农业资源与环境、生物学、畜牧学、农林经济管理、工商管理学、机械工程拥有一级学科硕士学位授权点，农业、兽医、生物与医药、电子信息、土木水利、风景园林拥有专业学位...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-专业就读",
        "question": "贵校公共外语课程有开放日语吗?",
        "answer": "你好考生，本校是有日语课程的。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "你好，请问广东历史类464排位6万多有机会被本校录取吗",
        "answer": "你好考生，本校不在广东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "你好，请问广东历史类464排位6万多有机会被本校录取吗",
        "answer": "你好考生，本校不在广东省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-天津考生&middot;530分&middot;位次30474",
        "question": "有希望被贵校食品科学专业录取吗？",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-您好！我是广西理科考生，分数413，排名在12万左右",
        "question": "我想报考本校的动物科学，动物医学等专业或者会计可以冲一下吗？",
        "answer": "希望较小，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "老师好，湖南物化生462，位次138606，报考贵校106组专业组上的了吗？",
        "answer": "报考风险较大，但可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-志愿咨询",
        "question": "福建考生物化生506，排名69649，能上这所学校吗？",
        "answer": "有一定风险，可以尝试冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取咨询",
        "question": "湖北物化生考生，分数498，排名91112，有机会进入贵校学习吗",
        "answer": "有机会且希望较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "云南省理科428分排名在98675报考园林录取概率大吗",
        "answer": "希望较小，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗",
        "answer": "录取概率很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-理科65800排名能进吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "希望较小，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "云南省理科428分排名在98675报考园林稳吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江排名68500分数405能报吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "录取希望不大，不建议报考本校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "云南省理科428分排名在98675报考稳吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取机率",
        "question": "今年湖北省481分105282有可能录取吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "吉林物理组合 417分省排名49755 能上贵校吗",
        "answer": "可以报考，但有一定风险"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "湖北考生物理方向484分有机会上吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦大学， 湖南考生，报考",
        "question": "请问湖南物生地考生460分139500+排名，能上贵校吗？有专业可以选吗？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考，选专业的话建议参考报考资料。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-河南文科514分排名：29603能不能录取",
        "question": "河南文科514分排名：29603能不能录取",
        "answer": "你好考生，有很大的概率被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取咨询",
        "question": "你好！福建物化生470，位次95907,有机会报考贵校的包装工程专业吗？",
        "answer": "你好考生，有机会但录取概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "黑龙江物理类377分，报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "你好考生，可能会有些困难，但是如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西文科 486分",
        "question": "陕西 文科 486 位次14839 可以报考贵校吗 贵校是否支持转专业",
        "answer": "录取概率很大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "您好，我是云南考生，加上照顾分高考成绩是457，位次79000，被贵校录取的几率大吗？粮食工程和制药工程有机会报吗?",
        "answer": "粮食工程录取概率较大"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "湖南理科（物化政）461 138451报考贵校可能性大不大",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-云南理工423位次102237",
        "question": "有没有机会上贵校，且贵校设有预科吗？",
        "answer": "机会不大，不建议报考我校，我校预科仅对本省招生"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取几率",
        "question": "辽宁大连物化生455,74896名，有多大可能被贵校录取",
        "answer": "你好考生，录取概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-您好今年物化生58462能报考贵校哪些专业",
        "question": "您好今年黑龙江物化生58462能报考贵校哪些专业 语文112数学63英语74物理34化学73生物75",
        "answer": "你好考生，有草业科学，包装工程，风景园林等专业可以选择，建议参考23年信息"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "老师您好!辽宁436分，84357.有没有机会被贵校录取",
        "answer": "你好考生，按照23年的数据预测，录取概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江苏物理考生",
        "question": "江苏物理考生519位次119051能报贵校的会计专业吗？",
        "answer": "你好考生，本校会计学专业没有江苏省的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江八一农垦大学，专业概率",
        "question": "贵州考生411，排名127969，选科物生地有机会报考人力资源管理专业吗？",
        "answer": "你好考生，本校人力资源管理专业在贵州只招历史类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "黑龙江物理组385有希望报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，可能录取概率有点小，但是如果想报考的话可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "陕西考生450位次78876可以在贵校上农业机械工程及自动化吗？",
        "answer": "有一定风险，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "安徽考生470排名16万9报考贵校的几率大吗",
        "answer": "你好考生，按照23年的信息预测，很有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-请问黑龙江考生370分可以上贵校嘛",
        "question": "请问",
        "answer": "你好考生，可能会有点困难。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-坐标湖北 物理方向分数514 排名七万七左右",
        "question": "坐标湖北 物理方向分数514 排名七万七左右 有希望录取吗",
        "answer": "希望较大，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-高考志愿咨询",
        "question": "云南女生理科456能报贵校二本吗",
        "answer": "可以的，希望还是比较大的，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "四川理科排名128623请问有机会上贵校吗",
        "answer": "你好考生，本校23年在四川省录取的最低位次是129735，可以进行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-高考志愿咨询",
        "question": "云南应届理科女生456分可以报考吗",
        "answer": "可以报考，录取希望还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "黑龙江考生464分，46489名电气自动化有机会被录取吗",
        "answer": "你好考生，有概率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江苏物化地515分能录取贵校信息与计算科学专业吗",
        "question": "江苏物化地515分能录取贵校信息与计算科学专业吗",
        "answer": "你好考生，很有可能被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "湖北，495，93716位，能报农业机械化及其自动化吗？",
        "answer": "我校今年农机在湖北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江西理科495分排名93600，能录取贵校的会计，审计专业吗？",
        "answer": "你好考生，有很大的概率会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-天津市考生女物生化502分排名38171可以报考贵校吗",
        "question": "天津市考生女物生化502分排名38171可以报考贵校吗",
        "answer": "你好考生，录取概率不是很大，有报考意愿的话可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-黑龙江考生476分，报考贵校动物医学专业可以录取吗",
        "question": "黑龙江考生476分，报考贵校动物医学专业可以录取吗",
        "answer": "你好考生，有概率会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-天津市考生女物生化502分排名38171可以报考本校专业吗",
        "question": "天津市考生女物生化502分排名38171可以报考本校专业吗",
        "answer": "你好考生，录取概率不是很大，有报考意愿的话可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "河北理科523分有机会报考本大学吗",
        "answer": "你好考生，录取概率很大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江386 七万六排名可能被录取吗",
        "answer": "你好考生，可能会有些困难，但如果有报考意愿的话可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江理科330，位次97000上下，能被贵校的高本贯通的农产品加工与质量检测专业录取吗",
        "answer": "你好考生，这边建议咨询相应的专科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖南历史类考生",
        "question": "湖南历史类考生495排名26751服从调剂被录取的可能性大吗",
        "answer": "你好考生，被录取的概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "广西考生考了399，服从调剂的话，有望被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取问题",
        "question": "河南，481，理科，179627（17万） 植物保护，动物医学，食品质量与安全，机械设计制造及其自动化，食品科学与工程， 请问被贵校录取可能性",
        "answer": "你好考生，这几个专业里，相对而言植物保护的概率更高一点，建议参考23年的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "湖南理科457 会计专业有希望吗",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "理科444，八万七千多名报贵校有希望吗？",
        "answer": "报考我校较为稳定，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生",
        "question": "贵校今年在云南招生吗？",
        "answer": "我校今年在云南有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-转专业",
        "question": "录取后是否可以转专业，如果可以，条件是什么",
        "answer": "你好考生，可以转专业，转专业条件可以在八一农大招生官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "河南考生488 排名167608被录取几率大吗",
        "answer": "你好考生，有被录取的概率，建议参考近两年的信息，有报考意愿的话可以选择性报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江文科501排名9086有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "你好考生，有概率会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江文科501有机会被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "你好考生，录取概率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "421,62957能被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生，被录取的概率不是很大，但也有可能，如果有报考意愿的话，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-请问老师报考贵校要迁户口吗？可以不迁移户口吗？",
        "question": "请问老师报考贵校要迁户口吗？可以不迁移户口吗？",
        "answer": "迁户口属于自愿，取决于自己，可以不迁"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取概率",
        "question": "河南理科考生，全省位次144581，502分，希望上贵校动物医学、食品相关学、审计学、会计学，哪些有机会？",
        "answer": "你好考生，都有可能，审计学在河南只招文科。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江苏报考",
        "question": "老师您好，江苏物化生499排名14.5w左右服从调剂能否录取贵校",
        "answer": "你好考生，有可能会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-四川文科",
        "question": "四川文科507能上学校吗",
        "answer": "你好考生，有被录取的概率，建议参考往年的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "四川文科考生非艺术生 高考成绩486 位次51347 有机会进入贵校吗？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-专业极差",
        "question": "贵校的专业填报中是否存在专业极差",
        "answer": "你好考生，本校并不存在专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "四川理科生 513分 排名117337 能读贵校的动物医学专业吗？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，可能会有些困难，但如果有报考意愿的话，可以选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江西考生471，省排名122762",
        "question": "可以报考贵校的动物医学和电气工程自动化吗?",
        "answer": "你好考生，这两个专业的话可能会有些困难，如果有报考意愿的话，可以尝试报考，也可以选择报考本校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-俄语生想报含英语专业组的其他专业，有无被退档风险",
        "question": "老师你好，本人是黑龙江哈尔滨考生，俄语考生，想报本学校005组审计学，但如果该专业组11个专业分数都不够，且服从调剂，只剩下英语专业，但又因为我是俄语生，所以不予录取，是否就会被退档，还是说该专业组12个专业，我填报了除英语专业的11个专业，分数都不够，院校就不会考虑英语专业，所...[详细]",
        "answer": "我校投档比为1:1,不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考咨询",
        "question": "您好，我是云南考生534，位次19772，报考贵校审计专业机会多大",
        "answer": "机会较大，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "请问老师四川理科男生507，排名在125728，想报考贵校植物保护有机会嘛？几率大吗？谢谢",
        "answer": "你好考生，23年植物保护录取的最低位次为129734，可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "四川理科507，排名在125728，想报考贵校植物保护有机会嘛？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，有机会被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-安徽物化生大概多少分能上贵校",
        "question": "安徽物化生大概多少分能上贵校",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，可能最低分在455左右。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江西省物化政480排名111264 可以录取吗",
        "question": "可以选择什么专业",
        "answer": "你好考生，有很多的专业选择，除了必选生物的专业都可以考虑，建议参考23年的信息。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "贵州理科432排名10万左右是否有望贵校电气工程及其自动化专业😭😭",
        "answer": "你好考生，有望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "黑龙江考生442分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生，被录取的概率不太大。但是有报考意愿的话，可以尝试。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "四川514等位线报考贵校农学有希望？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，有概率被录取，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-江西物理考生",
        "question": "470分能不能录取到贵学校",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，有录取概率存在，但不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江西考生476分116040名有机会上吗",
        "answer": "你好考生，根据23年信息预测，有录取概率存在，但概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "老师，河南理科21万名，463分，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以选择报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "江西476分116040有机会被录取吗",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，有录取的概率，但概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西文科",
        "question": "高考447可以报贵校吗？吗",
        "answer": "希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-湖南考生470位次125083",
        "question": "考上的概率大吗",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，有被录取的概率，但概率不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "今年湖南省历史方向447分，排名50062有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好考生，根据23年的信息预测，被录取的概率不是很大，但如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-理科生",
        "question": "福建省内排74200能进贵校吗",
        "answer": "你好考生，按照23年的信息预测，有概率但不是很大，如果有报考意愿的话，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "请问四川文科生505排名三万六千左右，服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "根据我们的预估，同学有机会进入我校就读，但建议将我校放在志愿填报前面，并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-报考",
        "question": "四川理科480，排名在16.4万左右，想报考贵校智慧农业有机会嘛？",
        "answer": "通过我校数据比对，四川省今年预测在504分以上，与考生分说有差距，但我校智慧农业专业为首次招生，无参考数据，所以考生可以尝试报考我校，建议将我校放在前面并服从调剂，欢迎报考黑龙江八一农垦大学！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-能否录取",
        "question": "云南理科生451分，排名82739能否录取该校智慧农业专业、食品质量与安全专业",
        "answer": "你好考生，智慧农业专业是本校今年新开设的专业，并没有往年的录取分数参考，根据23年的信息预测，报考食品质量与安全有被录取的概率，可以尝试报考。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西考生448分位次79000可以报考的农学专业吗",
        "question": "陕西考生位次79,000可以报考农学吗",
        "answer": "可以报考，希望还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-陕西考生448分位次79000可以报考的农学专业吗",
        "question": "陕西考生位次79,000可以报考农学吗",
        "answer": "可以报考，希望还是较大的"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-四川考生489位次151891有多大机率被贵校录取？",
        "question": "想学农业方面和动物医学专业，有机会吗？",
        "answer": "通过我校数据比对，四川省今年预测在504分以上，与考生分说有差距，但我校农学类专业按往年数据分数较低且为特色专业，所以考生可以尝试报考我校，建议将我校放在前面并服从调剂，欢迎报考黑龙江八一农垦大学！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-物地生组合湖北462",
        "question": "462报考贵校能上吗？贵校在湖北的招生是按大类还是按专业招生？",
        "answer": "录取希望不大，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-云南理科考生443",
        "question": "88263",
        "answer": "根据往年数据来看，您被录取的概率非常大，欢迎报考黑龙江八一农垦大学！"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-老师云南考生443理科，能录取贵校二本吗",
        "question": "希望录取贵校",
        "answer": "我们还没有整理，可以给我们发一下排名，我们看一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "山西理科403，能被贵校的电气类和机械类录取吗",
        "answer": "请说一下排名谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "开设俄语公共外语课"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-招生咨询",
        "question": "请问一下我是四川考生，理科生分数486，报考贵校录取概率大不大呢，谢谢",
        "answer": "请说一下排名"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取概率",
        "question": "我是四川理科考生，高考481，高出二档线22分，达到了贵校去年对四川的录取分数线，不知道报考上贵校的概率大不大",
        "answer": "今年的话希望不太大，但可以尝试将我校放前面试一试"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-有希望？",
        "question": "我今年四川高考514报贵校动物医学有希望",
        "answer": "今年的话可能性不大，但可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-080901 计算机科学与技术 （中外合作办学）",
        "question": "用去国外上课吗？",
        "answer": "不用我校为4+0"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-山东",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，想要报考贵校，有希望吗",
        "answer": "我校无艺术类专业，所以只能按330分文化成绩进行录取，所以不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-老师你好，云南学生总分 468,位次70857能报考吗",
        "question": "老师你好，我是云南昆明的学生高考总分 468 ，位次 70857 能报考你们学校的: 农学类，林学类、食品营养与健康、会计学、智慧农业、粮食工程等专业吗？我服从调剂。能进入贵校深造学习吗 能转业吗？要求严格吗？",
        "answer": "首先按照已有数据，您被我校录取的概率很大，欢迎报考黑龙江八一农垦大学！您所述的专业都可以尝试报考，报考时建议将考生更感兴趣的专业放在前面；对于转专业政策，我校现行转专业政策可以在黑龙江八一农垦大学招生信息网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-录取",
        "question": "我高考分数425可以填报吗？",
        "answer": "希望不大，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-分数线",
        "question": "湖北480理化生有机会去这个学校？",
        "answer": "按去年来说有机会"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-在哪招不招问题",
        "question": "今年要在贵州招生吗？",
        "answer": "今年我校在贵州招收317人，为省外招收人数最多的省份"
    },
    {
        "schoolName": "黑龙江八一农垦大学",
        "title": "黑龙江八一农垦大学-山西理科",
        "question": "山西理科420有希望报考此校吗",
        "answer": "可以尝试一下"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-我是辽宁普通历史类考生,问题有些多,请老师多些耐心,麻烦您了",
        "question": "老师您好 1.我想报考贵校俄语专业或者国际经济与贸易专业，请问是否可以转专业？转专业的条件是什么？ 2.我想考本校的俄语专业或国际经济与贸易专业的研究生，请问如上两种专业有硕士点吗？ 3.请问贵校对如上两种专业英语四六级有无硬性要求？不过四级影响毕业吗？ 4.请问贵校有几个校区？俄语专...[详细]",
        "answer": "普通类中的俄语专业达到要求可以转专业，中俄合作办学项目专业不能转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "可以给一个QQ新生群或者微信群吗？想咨询一下学姐学长一些问题",
        "answer": "没有新生群。有QQ分省分学院招生咨询群https://zsb.neau.edu.cn/static/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=01cf42ddb4be41fa8251ced8a218eb72"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-转专业",
        "question": "如果考上贵校被调剂到不喜欢的专业，可以转专业么？转专业的条件和规则是什么？",
        "answer": "按照《东北农业大学学生转专业、转学管理实施细则》的规定，学生申请转专业需具备：全日制本科一年级在校学生，在校期间无任何违法违纪行为，未受过任何处分，已修课程无不及格成绩记录，且第一学期成绩在同专业同年级学生智育学分绩排名前30%，可以申请转专业。 艺术类专业录取的学生（包括广播电视...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-招生分数线",
        "question": "请问重庆考生435有机会被贵校中外合作办学《计算机科学与技术》录取吗？",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-广西24物理考生高考分566位次18180，可以报考贵校吗",
        "question": "广西24物理考生高考分566位次18180，报考贵校动物医学专业可以稳上吗",
        "answer": "希望较大，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江历史类4983名报考贵校什么专业录取希望大",
        "answer": "普通类专业可以冲一下试试，专业选择性不大。中俄合作办学希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "1安徽物化地考生40215服从调剂能上吗 2投档比多少 3保研率多少，一般是保到哪些学校 4有独立卫浴吗 5有没有空调 6有无专业级差 7女寝一般是几人间 8换专业难不难，有什么要求 9有几个食堂",
        "answer": "有希望，可以报考。投档比1:1。保研率8.65-9.9%之间，去向大多为双一流院校或重点科研院所。没有独立卫浴，寝室没有空调。没有专业级差。本科生都是6人寝。第一学期没有不及格科目，专业排名前30%可以提出转专业申请。学校饮食服务中心下辖餐饮单位9个，总建筑面积31451平方米，包括学生一餐...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-硕士点",
        "question": "英语和会计有硕士点吗",
        "answer": "都有。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-学校",
        "question": "请问河南理科559排名61900多，有没有希望被贵校普通类录取？中美合作121如何收费？",
        "answer": "普通类专业可以冲一下试试。中美121双学位项目希望较大，但要求普通高中毕业并且英语不低于100分，收费可以看这个项目解读https://zsb.neau.edu.cn/static/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=c887090194514ae1b0697e2983667c6b"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "广西考生物理类548排名26497可以报名贵校的食品科学与工程专业或制药专业吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-辽宁考生纯文567分 位次4420能上咱学校的俄语专业吗",
        "question": "你好，我是一名辽宁的考生，成绩如标题。 我想向您请教几个问题。 请问咱学校分校区吗，如果分校区的话，俄语专业在哪个校区？ 咱学校能修双学位吗？ 俄语专业能保研吗，保研率是多少？ 谢谢解答❤️",
        "answer": "有希望，可以报一下试试。我校现在只有一个校区。俄语专业有保研名额，比例大概在8.65-9.9%。我校现在可以辅修专业，“学校在大二年级开设辅修学位和微专业，学生可根据自身情况修读相关专业课程。其中辅修学位开设会计学、金融学、法学、工程管理、汉语国际教育、计算机科学与技术、英语、统...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-色弱报计算机",
        "question": "请问单色识别不全的色弱可以报计算机类吗",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-中外合作办学必须出国吗",
        "question": "中外合作办学有可以不出国的吗",
        "answer": "不可以，必须出国。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校对男女比例有无要求",
        "question": "贵校对男女比例有无要求",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "安徽考生物理类 571 位次四万五 有机会进入贵校吗",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-河南咨询",
        "question": "河南考生570分，49566名，贵校哪些专业录取概率大",
        "answer": "可以参考近三年各专业录取位次。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E6%B2%B3%E5%8D%97"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江往届考生历史组排名5100，报考003组有希望进档吗？投档比是多少？有级差吗？",
        "answer": "投档比1:1。没有专业级差。可以冲一下试试，专业选择性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "山西今年艺术类批次改革，平行志愿综合分投档，往年的数据没有什么参考意义。报一下试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-转专业",
        "question": "入校后是否能够转专业",
        "answer": "有机会。按照《东北农业大学学生转专业、转学管理实施细则》的规定，学生申请转专业需具备：全日制本科一年级在校学生，在校期间无任何违法违纪行为，未受过任何处分，已修课程无不及格成绩记录，且第一学期成绩在同专业同年级学生智育学分绩排名前30%，可以申请转专业。 艺术类专业录取的学生（包括...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业",
        "question": "农业机械化及其自动化(拔尖人才培养班)实行3年+2年+4年培养模式，分流培养末位淘汰。此专业如果我想自己考其他专业的研究生，是否可以走",
        "answer": "可以主动终止推免"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-报考",
        "question": "黑龙江大文487位次10874，能上贵校吗",
        "answer": "只能冲一下工商管理（中美121双学位项目）"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-志愿咨询",
        "question": "请问，吉林考生，物化生，排名14200，报考贵校哪些专业希望较大？谢谢！",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-甘肃考生567 位次11268报贵校计算机能被录取吗",
        "question": "甘肃考生567 位次11268报贵校计算机能被录取吗",
        "answer": "你的位次近三年都够计算机类的录取位次。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E7%94%98%E8%82%83"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "江苏理科生596分位次33188能上贵校计算机科学与技术专业吗？",
        "answer": "有希望，但不一定保。可以参考近三年录取位次https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E6%B1%9F%E8%8B%8F"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-美术设计类限制色弱考生吗",
        "question": "视觉传达设计",
        "answer": "不限制。但学习起来有困难。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问四川文科563排名6642——6893有望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "您好，请问山东政史地38000名报英语专业有希望进入贵校吗",
        "answer": "有希望，可以报。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-转专业",
        "question": "请问贵校的转专业政策是什么样？",
        "answer": "按照《东北农业大学学生转专业、转学管理实施细则》的规定，学生申请转专业需具备：全日制本科一年级在校学生，在校期间无任何违法违纪行为，未受过任何处分，已修课程无不及格成绩记录，且第一学期成绩在同专业同年级学生智育学分绩排名前30%，可以申请转专业。 艺术类专业录取的学生（包括广播电视...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-宿舍",
        "question": "贵校宿舍是上床下桌吗，有无空调",
        "answer": "寝室没有空调。宿舍都是6人寝，有2个上床下桌，2个上下铺和一个大桌子。卫生间在同层走廊"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-报考",
        "question": "请问湖南物理30454可以报考吗",
        "answer": "普通类专业可以冲一下试试。中美121双学位项目专业希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校水利类专业。",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-报考",
        "question": "黑龙江文史类政史地考生总分514排名7628可以被本校录取吗大概率会被哪些专业录取",
        "answer": "普通类专业和中俄合作办学希望不大；工商管理（中美121双学位项目）可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-少数民族预科班",
        "question": "黑龙江省文科478位次12133报考贵校的少数民族预科班有机会吗",
        "answer": "只能冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "question": "贵校少数民族预科班是在什么时候选专业呢",
        "answer": "录到哪个专业，转到学校就上哪个专业。达到转专业要求，可以参加优秀生转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取问题",
        "question": "辽宁历政地美术生，文化课528，统考236，日语生，有可能被贵校录取吗",
        "answer": "平行志愿用综合分投档，可以参考下往年的成绩，自己折算一下。https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问黑龙江考生507位次32378，有希望进入贵校吗",
        "answer": "普通类专业可以冲一下试试。中俄合作办学项目希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-招生",
        "question": "辽宁省525分41803位次就机会上吗",
        "answer": "普通类和中俄合作办学专业可以冲一下试试。中美121双学位项目希望较大，要求普通高中毕业，英语不低于100分"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校梯度志愿降分政策是什么",
        "question": "谢谢老师回答",
        "answer": "我校在黑龙江省的招生计划中，没有梯度志愿录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-你好，请问一下山东考生物化生595分，名次在25970",
        "question": "报考计算机专业，被录取机会大吗？投档比是1:1吗？计算机专业的保研条件和保研率是多少？",
        "answer": "投档比1:1。有希望，但不保。保研率在8.65-9.9％之间"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江文科555分，省排名3611--3691区间，能否被贵校风景园林专业录取？",
        "answer": "第一年在历史类招生，没有往年位次参考，可以报一下试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问东北农业大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "投档比1:1。可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-报考咨询",
        "question": "浙江省622，位次32012.可以报考吗",
        "answer": "有希望，可以报考。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E6%B5%99%E6%B1%9F"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取，专业咨询",
        "question": "山东文科女生，582分，36600位，报考贵校工商管理类专业，能录取吗？专业分流按成绩还是个人意愿？",
        "answer": "可以冲一下试试。大类招生解读https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=6e349580260346eeb18c64bc5fe12987"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取和转专业",
        "question": "贵州首选历史，560分，位次5657有希望被贵校汉语国际教育录取吗，如果被录取后，可以转修法学专业吗",
        "answer": "有希望，可以报一下试试。达到转专业要求可以提出转专业申请，但想转成功要求第一学期的学习成绩在学年里名次更靠前。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询专业相关",
        "question": "请问农林经济管理（拔尖人才培养班）这个专业今年第一次招生，有北京市预估的排名或者分数吗？以及“分流培养、末位淘汰”是指什么呢？是指要分实验班和普通班吗，那淘汰是指从实验班淘汰到普通班还是直接调到其他专业呢，谢谢！",
        "answer": "可以参考去年本硕博班的录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "我是辽宁女孩 高考591分 位次 17258 想报考贵校动物医学，有机会吗？ 在想在想咨询一下这个专业的的有没有保研。 谢谢",
        "answer": "可以冲一下试试。保研率在8.65-9.9％之间"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江考生文科555分 排名3611--3691区间",
        "question": "能否被风景园林专业录取。这个专业本校有硕士点吗？",
        "answer": "有相关的硕士点。但第一年在历史类招生，没有往年位次参考，报一下试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-入学",
        "question": "进行入学考试吗",
        "answer": "只有艺术类专业有入学考试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江历史组考生省排名3300能上农大吗",
        "question": "想去汉语国际教育或者工商管理或者英语专业，有希望吗？哪个更稳妥？",
        "answer": "汉语国际教育需要冲一下，其他2个专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-中外合办项目条件及限制",
        "question": "想报考中外合办专业想知道相关条件及限制",
        "answer": "所有中外合作专业均要求普通高中毕业，同等学力不可以。中新实验班和中美121双学位项目专业均要求英语成绩不低于100分。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "山东考生全省31万446分能考上吗？",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 走省内地方农村专项 有减分 我分数 506 排名 32379-32692 有机会上吗",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "广东考生 选科物化生 499分 排位150328 能报考贵校吗？",
        "answer": "普通类专业希望不大。中美121项目专业可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-食品科学与工程",
        "question": "普通班和拔尖人才培养班3加2加4 区别是什么",
        "answer": "拔尖人才培养政策更优厚，可以看一下相关解读https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生政史地485分，位次11037名，有希望报考贵校法学专业吗",
        "answer": "希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-食品科学与工程类",
        "question": "普通班 和 拔尖人才培养班（3加2加4） 区别是什么",
        "answer": "拔尖人才培养政策更优厚，可以看一下相关解读https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-安徽省物化政三万九有望录取吗",
        "question": "不考虑专业，愿意接受调剂",
        "answer": "有希望，可以报。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E5%AE%89%E5%BE%BD"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-提档比例",
        "question": "平行志愿，贵校提档比例是多少，谢谢🙏",
        "answer": "投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业要求",
        "question": "我高考成绩546分，但我是少数民族加20分后就是566分，我的成绩在全四川排名在75136名，加了分后是53929名。我是一名四川考生，男性，眼睛400多度近视，其他均正常。有那些专业有对身体上有特殊要求？",
        "answer": "有希望，可以报一下试试。只要没有色盲色弱或单色识别问题，专业服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-新疆考生分数419位次13716能否录取",
        "question": "老师你好，我是新疆考生，分数为416位次排名为13,716能否被贵校录取",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "甘肃物化生考生，色弱，位次11765，拟报考004专业组，该专业组中共10个专业（5个色弱色盲不受限专业，5个色弱色盲受限专业），若报考其中5个无色盲色弱限制专业，并服从调剂，是否有退档风险？谢谢",
        "answer": "理论上有退档风险。但是不受限的专业被录取的希望也比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-山东",
        "question": "山东考生位次23224被贵校录取几率大吗 选科政史生可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "我校不限物理+化学的专业，你的位次都可选。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "河南理科555，位次66810可以被录取吗",
        "answer": "普通类专业希望不大。中美121双学位项目和园艺中新园艺实验班项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-国家专项",
        "question": "贵校国家专项机械类的电气在河南能降多少分",
        "answer": "没有降分。可以参考近年比专业录取位次https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_web/lnfs.html"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "黑龙江考生，物化生533分，位次24563，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "希望较大，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江考生物化政525分想报考贵校",
        "question": "老师您好：我是咱们黑龙江考生，物化政525分想报考贵校，哪个专业有希望被录取？谢谢",
        "answer": "有希望投档到我校，专业选择可以参考近三年各专业录取位次。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E9%BB%91%E9%BE%99%E6%B1%9F"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江省物化地549分省排名20076能被贵校水利类录取吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "希望较大，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-请问色盲，但是单色识别能力正常，能否报考计算机类？",
        "question": "体检受限项目二、1，二、2，二、4，二、5",
        "answer": "可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "转专业的要求是什么？如果没选化学，进入贵校后是否可以转向报考时要求有化学的专业？",
        "answer": "转专业时是要看高考时的选考科目，不能转入选考科目要求不符的专业。按照《东北农业大学学生转专业、转学管理实施细则》的规定，学生申请转专业需具备：全日制本科一年级在校学生，在校期间无任何违法违纪行为，未受过任何处分，已修课程无不及格成绩记录，且第一学期成绩在同专业同年级学生智育学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "山东政史地579位次为39452，有希望被贵校的英语专业录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-投档比",
        "question": "想问问贵校投档比是1：1吗，如果达到了学校分但是未达到所选专业组的任何一个专业分会被退档吗，如果不退档服从调剂还是在该专业组内进行吗？",
        "answer": "投档比是1：1。体检没有色盲色弱或单色识别问题，专业服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取分数线",
        "question": "请问湖北考生581位次4232能报考东北农业大学吗",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校",
        "question": "江苏物化地考生 582分，省排45390，请问有机会攻读贵校吗？",
        "answer": "有希望，冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "云南位次28000能不能被贵校录取",
        "answer": "可以冲一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "物理类507分省排名32300有机会上吗",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；园艺（中新实验班）可能也得冲；中俄合作办学和中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-入学复查主要内容是什么？",
        "question": "入学复查主要内容是什么？",
        "answer": "个人信息核实，看与高考报名信息是否一致。艺术类专业还有专业课考试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江考生 物化政 排名32379-32692 有机会上吗",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；园艺（中新实验班）可能也得冲；中俄合作办学和中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问贵校的动物科学(拔尖人才培养班)3年+2年+4年培养模式，是本硕博连读吗",
        "answer": "是的，保研率80%，保博比例为本科生人数的50%。可以看这里的解读https://zsb.neau.edu.cn/static/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江文科考生533分 位次5644可以报考本校吗",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；中俄合作办学和中美121双学位项目希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江物化生12575名次 报考动物医学希望大么",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "您好，本人新疆文科考生，468分，位次2200，请问被贵校的录用概率大吗",
        "answer": "有希望，可以报一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-投档比及退档问题",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少呢？如果我服从调剂的话在提档情况下会被退档嘛？",
        "answer": "1:1投档比。只要体检没有色盲色弱或单色识别问题，专业服从调剂不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少、河南省排44000，有希望吗",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-高考招生",
        "question": "广西考生首选历史，高考分数554，位次5702，请问有机会报考贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以报一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-四川文科生报考咨询",
        "question": "老师，我想请问一下四川文科568位次5722是否有机会进入贵校的法学专业以及贵校在四川招生多少人",
        "answer": "我校今年在四川省没有法学专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-河南报考",
        "question": "您好，河南理科考生位次93451，535分是否有机会报考贵校的食品科学与工程专业？",
        "answer": "食品科学与工程（中美121双学位项目）希望较大。普通类专业希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-多少位次能上农业大学",
        "question": "你好我们物化生，黑龙江省考生，分数是533，排位是24600能上农业大学吗",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江历史类考生，今年排名5358，分数536分，是否可以被录取，专业选择的自由度如何（可选专业有多少）？",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；中俄合作办学和中美121双学位项目有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校的几率大吗？",
        "answer": "只能冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "陕西考生，理科540，名次26084有机会上吗",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "老师，我是天津的，我想问一下农林经济管理专业，分流培养末位淘汰是什么意思？",
        "answer": "可以看这里的解读https://zsb.neau.edu.cn/static/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-不同院校代码",
        "question": "贵校在招生计划中有两个不同院校代码，分别是2409和9610，两个代码有什么区别？",
        "answer": "有的，一个是普通类专业，另一个是中美121双学位项目。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "湖南省第54806名有希望被录取吗",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "甘肃11015能报考你们的国家重点专业吗？",
        "answer": "可以。专业可选性较大，建议参考近三年各专业录取位次。https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E7%94%98%E8%82%83"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "老师，您好。江西物化政男生，总分570分，排名25256，能冲一冲报考贵校，有机会录取吗？因为今年还有没物化绑定的考生，谢谢。",
        "answer": "有希望，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江文科考生",
        "question": "文科528省排6173能被贵校录取么",
        "answer": "普通类和中俄合作办学专业可以冲一下试试；中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问河南理科生578分，位次41509能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "贵州全理科考生排名15400能被该校动物科学或生物科学（本硕博班）录取吗？",
        "answer": "有希望，动物科学（拔尖人才培养班）希望大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江历史类位次3322有希望被贵校录取吗",
        "question": "黑龙江历史类位次3322有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校大类招生的分流规则是什么",
        "question": "谢谢老师回答",
        "answer": "可以看这个大类招生的解读https://zsb.neau.edu.cn/static/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=6e349580260346eeb18c64bc5fe12987"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江省物化地549分位次20076能被贵校电气类录取吗",
        "question": "填信息时没有我的高中，我的学校是双城区兆麟中学",
        "answer": "希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江521",
        "question": "521分黑龙江省录取概率大吗",
        "answer": "有希望，可以报一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询",
        "question": "招生老师您好，我是辽宁考生，598分，位次在14880-15158，我有几个问题想咨询一下。 1、咱们学校的投档比是多少？ 2、我看咱们学校计算机是大类招生，我今年这个分数有机会吗？什么时候细分专业？ 3、计算机类专业保研率怎么样？ 4、计算机类专业有保研资格吗？保研率怎么样？",
        "answer": "投档比1:1。计算机类可以冲一下试试。第三学期时类内分专业。保研率在8.65-9.9%之间。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业",
        "question": "请问在四川乳品工程招生吗？四川位次35000有没有几率进？",
        "answer": "食品科学与工程类有希望，但不保。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-你好",
        "question": "黑龙江文科552分，位次3930，有机会吗",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "黑龙江省今年文科5266服从调剂可以被录取吗",
        "answer": "普通类专业只能冲一下试试；中俄合作办学和中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "内蒙古文科533（加5分）排位2625-2694，能否有希望录取？",
        "answer": "内蒙古可以看你们的报考系统，我校遵循内蒙古的录取规则。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "山东文科575分有机会吗",
        "answer": "有几个专业有希望，报一下试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-投档",
        "question": "是否进档不退档？（如果分数比其他调剂人低且可以调剂的专业人已经满了，是否会退档？）",
        "answer": "体检没有色盲色弱或单色识别问题，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-报名咨询",
        "question": "老师您好！广东物化生 558分，排位60787有多大机会读贵校",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询是否可录取？",
        "question": "您好，广东物理组，59361名次，可否在计算机专业录取呢？",
        "answer": "有希望，但不保。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "山东考生位次三万五千多，物化组合，有希望被录取吗",
        "answer": "大多专业可选，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-山东考生，名次84836能被录取吗？",
        "question": "山东考生，分数544，名次84836。",
        "answer": "普通类专业的希望不大，可以看一下园艺中新实验班或者中美121双学位项目的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "广东省物理类70963名有机会报考吗",
        "answer": "普通类的专业希望不大。中美121双学位项目的专业可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "重庆物理类排名87150有机会上吗？",
        "answer": "普通类专业的希望不大。中美121双学位项目的专业可以报一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "重庆物化政450分有机会上吗？",
        "answer": "得看全省排位"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "宁夏文科544位次1172能被贵校法学录取吗",
        "answer": "希望很大，可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-咨询中外合办项目",
        "question": "老师，您好。请问中美合办121计算机项目，在国内段教学，是英文教学还是中文教学呢？谢谢。",
        "answer": "中文比较多"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "安徽历史类5121名有机会报考贵校吗",
        "answer": "希望较大，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问安徽省高考577省排50848有机会被环境工程专业录取吗",
        "answer": "普通类专业希望不大。中美121双学位项目希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-今年大概多少分能上农大",
        "question": "女物化生533能上农大吗，上农大用英语口语考试吗",
        "answer": "英语专业没有口试。等出全省排位，更有参考性"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业",
        "question": "贵校是否开设法学专业？陕西考生能否报考？",
        "answer": "我校今年在陕西省没有法学专业的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校推免生的专业都有哪些",
        "question": "贵校保研的专业有哪些",
        "answer": "都有推免名额。普通类专业推免比例在8.65-9.9％之间。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-小语种",
        "question": "艺术类美术生，学的是日语，报考贵校会滑档、退档吗？",
        "answer": "艺术类专业不会因为语种退档"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "辽宁纯理科572位次23000有机会吗？",
        "answer": "有些专业可选，可以参考近三年各专业位次https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E8%BE%BD%E5%AE%81"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取机率",
        "question": "老师，您好。重庆437，位次在92724-93140，可以报考你们学校吗？可以报考什么专业？",
        "answer": "如果经济条件可以的话，可以看一下中美121双学位项目的相关专业。https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=c887090194514ae1b0697e2983667c6b"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业咨询",
        "question": "老师您好！四川理科598分，能否被贵校的动物医学专业录取？谢谢！",
        "answer": "查一下你在四川省的排位，然后在这里看一下https://zsb.neau.edu.cn/f/zsjhAndLqfs/%E5%9B%9B%E5%B7%9D"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "有俄语的公共外语课"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-黑龙江户籍山东学籍高一体育生回黑龙江高考如何选择高中转学材料",
        "question": "目标院校东北农业大学 男孩体育生高一（开学高二）黑龙江户籍山东学籍 国家二级运动员 高二下学期预计拿下国家一级运动员 统招文化课平时分200分 努力1年预计达到350-400分 1.是选择体育单招/体育统招/高水平运动员？2.若是体育统招/高水平运动队高几转学？转学需要哪些流程及材料？如何选择黑龙江...[详细]",
        "answer": "我校没有高水平运动队招生计划，也没有体育类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-转专业",
        "question": "贵校校内转专业需要满足什么条件，有什么专业可以转什么不可以转",
        "answer": "按照《东北农业大学学生转专业、转学管理实施细则》的规定，学生申请转专业需具备：全日制本科一年级在校学生，在校期间无任何违法违纪行为，未受过任何处分，已修课程无不及格成绩记录，且第一学期成绩在同专业同年级学生智育学分绩排名前30%，可以申请转专业。 "
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-专业介绍",
        "question": "老师您好，麻烦解读介绍一下农林经济管理专业3+2+4培养模式，分流培养末位淘汰，具体怎么执行，能获得什么学位？谢谢。",
        "answer": "你可以先看一下我校拔尖人才培养班的解读https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "请问云南考生361位次106433有机会报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下试试"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "内蒙古女孩518分，能报考贵校吗？录取几率大吗？",
        "answer": "我校2024年在内蒙古自治区实行“招生计划1:1范围内按专业志愿排队录取”的录取原则。所以只要参考你省高考报志愿系统的数据即可。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-想了解一下贵校“生物科学”、（本硕博）2024在陕西招生情况",
        "question": "想了解一下贵校“生物科学”、（本硕博）2024在陕西招生情况，末位淘汰的比例",
        "answer": "2024年该专业更名为生物科学（国家理科基地拔尖人才培养班），培养档案与原来本硕博班一样，招生计划与2023年保持一致为2名。2023年录取最低分位次为21773，拔尖人才培养班专业解读可以看这里https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73a...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-贵校“生物科学”、“动物科学”的有关咨询",
        "question": "想了解一下贵校“生物科学”、“动物科学”（本硕博）2024在贵州的招生计划，末位淘汰方式，及淘汰率？",
        "answer": "生物科学（国家理科基地拔尖人才培养班）和动物科学（拔尖人才培养班）都是2个招生计划。可以看这里的解读https://zsb.neau.edu.cn/static/mobile/front/neau/basic/html_cms/frontViewArticle.html?id=73ae5d81d11b498da15ff76c25d441ab"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-录取",
        "question": "贵校黑龙江省投档比是多少？",
        "answer": "根据投档前模拟数据确定。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-中外合作办学项目",
        "question": "老师您好，与美国合作项目可以四年都不出国吗？",
        "answer": "不可以，中间2年需要出国。"
    },
    {
        "schoolName": "东北农业大学",
        "title": "东北农业大学-选科要求",
        "question": "请问报考动物医学这个专业要选生物吗？",
        "answer": "不需要选考生物。"
    }
]